{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6293,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento de curto prazo que \u00e9 voltado para a efici\u00eancia e que envolve cada tarefa de forma isolada \u00e9 denominado operacional.","provas":[{"id":37317,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16639,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:20:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1061372,"hashId":"5753dc4278f692f26a39807b54ab5005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento de curto prazo que \u00e9 voltado para a efici\u00eancia e que envolve cada tarefa de forma isolada \u00e9 denominado operacional.<\/p>","resposta":3722581,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722581,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3722582,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o e de planejamento em organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":379927,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o e de planejamento em organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1061372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":16646,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio da clora\u00e7\u00e3o, as lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o para tratamento de efluentes sanit\u00e1rios s\u00e3o eficientes na elimina\u00e7\u00e3o de ovos de helmintos.","provas":[{"id":37324,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":16646,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:20:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1061871,"hashId":"c7526ccbaf399e7cc6cc0d309c1c69e7","enunciado":"Ao contr\u00e1rio da clora\u00e7\u00e3o, as lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o para\r\ntratamento de efluentes sanit\u00e1rios s\u00e3o eficientes na\r\nelimina\u00e7\u00e3o de ovos de helmintos.","resposta":3723579,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3723579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3723580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tecnologias de tratamento de efluentes sanit\u00e1rios e de redes de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":380075,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a tecnologias de tratamento de efluentes sanit\u00e1rios e\r\nde redes de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1061871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No mundo globalizado, diversas empresas adotam a estrat\u00e9gia do marketing verde como uma alternativa para mostrar que os seus produtos ou servi\u00e7os apresentam benef\u00edcios ou aus\u00eancia de malef\u00edcios ao meio ambiente, a partir da forma como s\u00e3o produzidos ou da postura geral da empresa em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.","provas":[{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1062467,"hashId":"a47e58273926379e5113c93ceedc4620","enunciado":"No mundo globalizado, diversas empresas adotam a estrat\u00e9gia do marketing verde como uma alternativa para mostrar que os seus produtos ou servi\u00e7os apresentam benef\u00edcios ou aus\u00eancia de malef\u00edcios ao meio ambiente, a partir da forma como s\u00e3o produzidos ou da postura geral da empresa em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.","resposta":3724972,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3724973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3724972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":380224,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a educa\u00e7\u00e3o ambiental.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/1062467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 9.800\/00 \u2013 Zoneamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo de Curitiba \u2013, cap\u00edtulo V, que trata do aproveitamento e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, assinale a alternativa INCORRETA sobre as atividades urbanas, de acordo com a sua categoria, porte e natureza, em cada zona ou setor.","provas":[{"id":37338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:20:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1062774,"hashId":"38d3ac593658c4c26ffdcf4e77d1d06c","enunciado":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 9.800\/00 \u2013 Zoneamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo de Curitiba \u2013, cap\u00edtulo V, que trata do\r\naproveitamento e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, assinale a alternativa INCORRETA sobre as atividades urbanas, de acordo com a sua\r\ncategoria, porte e natureza, em cada zona ou setor.","resposta":3725848,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividades permitidas compreendem as atividades que apresentem clara compatibilidade com as finalidades urban\u00edsticas da zona ou setor correspondente.","id":3725845,"corpo":"Atividades permitidas compreendem as atividades que apresentem clara compatibilidade com as finalidades urban\u00edsticas da\r\nzona ou setor correspondente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atividades permiss\u00edveis compreendem as atividades cujo grau de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 zona ou setor depender\u00e1 da an\u00e1lise ou regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para cada caso.","id":3725846,"corpo":"Atividades permiss\u00edveis compreendem as atividades cujo grau de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 zona ou setor depender\u00e1 da an\u00e1lise ou\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para cada caso.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atividades toleradas compreendem as atividades admitidas em zonas ou setores onde as atividades permitidas lhes s\u00e3o prejudiciais ou inc\u00f4modas.","id":3725847,"corpo":"Atividades toleradas compreendem as atividades admitidas em zonas ou setores onde as atividades permitidas lhes s\u00e3o\r\nprejudiciais ou inc\u00f4modas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atividades indevidas compreendem as atividades sem regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que s\u00e3o classificadas posteriormente por uma junta de especialistas municipais.","id":3725848,"corpo":"Atividades indevidas compreendem as atividades sem regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que s\u00e3o classificadas posteriormente por\r\numa junta de especialistas municipais.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atividades proibidas compreendem as atividades que, por sua categoria, porte ou natureza, s\u00e3o nocivas, perigosas, inc\u00f4modas e incompat\u00edveis com as finalidades urban\u00edsticas da zona ou setor correspondente.","id":3725849,"corpo":"Atividades proibidas compreendem as atividades que, por sua categoria, porte ou natureza, s\u00e3o nocivas, perigosas,\r\ninc\u00f4modas e incompat\u00edveis com as finalidades urban\u00edsticas da zona ou setor correspondente.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380287,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Curitiba","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Curitiba","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399834,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-curitiba"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1062774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es interpessoais pressup\u00f5em o outro e, nesse sentido, pressup\u00f5em, tamb\u00e9m a incorpora\u00e7\u00e3o de normas comuns, que \u00e9 feita pelo processo socializador. Somente quando passam por este processo socializador \u00e9 que os indiv\u00edduos se tornam membros efetivos da sociedade. Na forma complexa da interioriza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o somente compreende-se os processos subjetivos moment\u00e2neos dos outros, mas compreende-se o mundo em que se vive e esse mundo torna-se o pr\u00f3prio. Deste modo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:20:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1064936,"hashId":"cc390fd45fa0d8f05123053ee0d61c2d","enunciado":"As rela\u00e7\u00f5es interpessoais pressup\u00f5em o outro e, nesse sentido,\r\npressup\u00f5em, tamb\u00e9m a incorpora\u00e7\u00e3o de normas comuns, que \u00e9\r\nfeita pelo processo socializador. Somente quando passam por\r\neste processo socializador \u00e9 que os indiv\u00edduos se tornam\r\nmembros efetivos da sociedade. Na forma complexa da\r\ninterioriza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o somente compreende-se os processos\r\nsubjetivos moment\u00e2neos dos outros, mas compreende-se o\r\nmundo em que se vive e esse mundo torna-se o pr\u00f3prio. Deste\r\nmodo, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3736369,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conviver \u00e9 viver em grupo, \u00e9 partilhar a vida. Em todo grupo humano constitu\u00eddo existe a necessidade de conviver, de aprender a conviver e isso pressup\u00f5e um processo de socializa\u00e7\u00e3o.","id":3736365,"corpo":"Conviver \u00e9 viver em grupo, \u00e9 partilhar a vida. Em todo grupo\r\nhumano constitu\u00eddo existe a necessidade de conviver, de\r\naprender a conviver e isso pressup\u00f5e um processo de\r\nsocializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 por interm\u00e9dio dos processos de socializa\u00e7\u00e3o \u00e9 que qualquer sociedade pode continuar existindo. Se esse processo fracassar, a sociedade extinguir-se-\u00e1, na pior das hip\u00f3teses, ou converter-se-\u00e1 numa sociedade muito diferente, na melhor das hip\u00f3teses.","id":3736366,"corpo":"S\u00f3 por interm\u00e9dio dos processos de socializa\u00e7\u00e3o \u00e9 que qualquer\r\nsociedade pode continuar existindo. Se esse processo\r\nfracassar, a sociedade extinguir-se-\u00e1, na pior das hip\u00f3teses, ou\r\nconverter-se-\u00e1 numa sociedade muito diferente, na melhor das\r\nhip\u00f3teses.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O homem, enquanto ser social, enquanto um ser de rela\u00e7\u00f5es sociais est\u00e1 em permanente movimento, num exerc\u00edcio cont\u00ednuo de transforma\u00e7\u00e3o, de conviv\u00eancia num mundo de objetos e significados j\u00e1 constru\u00eddos pelos outros homens.","id":3736367,"corpo":"O homem, enquanto ser social, enquanto um ser de rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais est\u00e1 em permanente movimento, num exerc\u00edcio cont\u00ednuo\r\nde transforma\u00e7\u00e3o, de conviv\u00eancia num mundo de objetos e\r\nsignificados j\u00e1 constru\u00eddos pelos outros homens.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas rela\u00e7\u00f5es sociais nos apropriamos desse mundo cultural e desenvolvemos o \"sentido pessoal\" transformando, reestruturando, ressignificando o que j\u00e1 encontramos constru\u00eddo, produzindo, assim, uma compreens\u00e3o sobre o mundo, sobre si mesmo e os outros, compreens\u00e3o essa constru\u00edda no processo de produ\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia, compreens\u00e3o essa que tem sua mat\u00e9ria-prima na realidade objetiva e na realidade social, mas que \u00e9 pr\u00f3pria do indiv\u00edduo.","id":3736368,"corpo":"Nas rela\u00e7\u00f5es sociais nos apropriamos desse mundo cultural e\r\ndesenvolvemos o \"sentido pessoal\" transformando,\r\nreestruturando, ressignificando o que j\u00e1 encontramos\r\nconstru\u00eddo, produzindo, assim, uma compreens\u00e3o sobre o\r\nmundo, sobre si mesmo e os outros, compreens\u00e3o essa\r\nconstru\u00edda no processo de produ\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia,\r\ncompreens\u00e3o essa que tem sua mat\u00e9ria-prima na realidade\r\nobjetiva e na realidade social, mas que \u00e9 pr\u00f3pria do indiv\u00edduo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo \u00e9 produto da sociedade assim como a sociedade \u00e9 produto do homem, j\u00e1 que o indiv\u00edduo absorve passivamente o mundo social (com suas institui\u00e7\u00f5es, pap\u00e9is, e identidades apropriadas).","id":3736369,"corpo":"O indiv\u00edduo \u00e9 produto da sociedade assim como a sociedade \u00e9\r\nproduto do homem, j\u00e1 que o indiv\u00edduo absorve passivamente o\r\nmundo social (com suas institui\u00e7\u00f5es, pap\u00e9is, e identidades\r\napropriadas).","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":405523,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405524,"slug":"pedagogia-filosofia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/1064936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Outro instrumento de triagem em rela\u00e7\u00e3o ao uso e abuso de subst\u00e2ncias psicoativas destacado nas publica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 o AUDIT. Marque a alternativa correta sobre o objetivo desse instrumento.","provas":[{"id":38069,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-saude-publica-saude-mental","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:25:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1100879,"hashId":"adfd25201e1bc0c3132427be44eb8fbe","enunciado":"<p align=justify>Outro instrumento de triagem em rela\u00e7\u00e3o ao uso e abuso de subst\u00e2ncias psicoativas destacado nas publica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 o AUDIT. Marque a alternativa correta sobre o objetivo desse instrumento.<\/p>","resposta":3896164,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de \u00e1lcool.","id":3896164,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de crack e coca\u00edna.","id":3896165,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de crack e coca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de \u00e1lcool e drogas il\u00edcitas.","id":3896166,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de \u00e1lcool e drogas il\u00edcitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de \u00e1lcool e drogas farmacol\u00f3gicas.","id":3896167,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de \u00e1lcool e drogas farmacol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de todas as subst\u00e2ncias psicoativas.","id":3896168,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 usado para a identifica\u00e7\u00e3o de problemas associados ao uso de todas as subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","pai":402805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido de interessado.II - Quando os pedidos de uma pluralidade de interessados tiverem conte\u00fado e fundamentos id\u00eanticos, poder\u00e3o ser formulados em um \u00fanico requerimento, salvo preceito legal em contr\u00e1rio.III- O requerimento inicial do interessado dever\u00e1 sempre ser formulado por escritoQuais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1971156,"hashId":"c7d07bed6c4ea0467aa3ac939a2193a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Lei Federal n\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido de interessado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Quando os pedidos de uma pluralidade de interessados tiverem conte\u00fado e fundamentos id\u00eanticos, poder\u00e3o ser formulados em um \u00fanico requerimento, salvo preceito legal em contr\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O requerimento inicial do interessado dever\u00e1 sempre ser formulado por escrito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7643999,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7643996,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7643997,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7643998,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7643999,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7644000,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1971156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Lei n\u00ba 8.112\/1990 \u2013 Regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sobre responsabilidades. I - O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. II - A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros. III- Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o servidor perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva. IV - As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, sendo independentes entre si. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1971196,"hashId":"ea7a6209ac96584bfdd88ad557536deb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a Lei n\u00ba 8.112\/1990 \u2013 Regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sobre responsabilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o servidor perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, sendo independentes entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7644200,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7644196,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":7644197,"corpo":"<p> Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7644198,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":7644199,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":7644200,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1971196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Norma Regulamentadora n\u00ba 15 (NR-15), assinale a alternativa em que todos os agentes citados s\u00e3o considerados insalubres em grau m\u00e9dio. ","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1971239,"hashId":"5577d65a09d6cd6ab8654f6bb844d43e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Norma Regulamentadora n\u00ba 15 (NR-15), assinale a alternativa em que todos os agentes citados s\u00e3o considerados insalubres em grau m\u00e9dio. <\/p>","resposta":7644413,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ar comprimido, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es ionizantes. ","id":7644411,"corpo":"<p>Ar comprimido, vibra\u00e7\u00f5es e radia\u00e7\u00f5es ionizantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o infravermelha, tolueno e poeiras minerais. ","id":7644412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radia\u00e7\u00e3o infravermelha, tolueno e poeiras minerais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo de impacto, frio e umidade.","id":7644413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddo de impacto, frio e umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Umidade, poeiras minerais e mangan\u00eas.","id":7644414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Umidade, poeiras minerais e mangan\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es, s\u00edlica livre cristalizada e poeiras minerais.","id":7644415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vibra\u00e7\u00f5es, s\u00edlica livre cristalizada e poeiras minerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1971239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"1\u00ba Integrar os conte\u00fados. 2\u00ba Passar de uma concep\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria para uma concep\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do conhecimento. 3\u00ba Superar a dicotomia entre ensino e pesquisa, considerando o estudo e a pesquisa a partir da contribui\u00e7\u00e3o das diversas ci\u00eancias.Os objetivos acima relacionados s\u00e3o caracter\u00edsticos:","provas":[{"id":43022,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1285689,"hashId":"6e185a5a1b89ed52c781ea8ccd5f6da1","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">1\u00ba Integrar os conte\u00fados.<\/p><p align=\"justify\"> 2\u00ba Passar de uma concep\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria para uma concep\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do conhecimento.<\/p><p align=\"justify\"> 3\u00ba Superar a dicotomia entre ensino e pesquisa, considerando o estudo e a pesquisa a partir da contribui\u00e7\u00e3o das diversas ci\u00eancias.<\/p>Os objetivos acima relacionados s\u00e3o caracter\u00edsticos:<p><\/p>","resposta":4674221,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","id":4674218,"corpo":"<p align=justify>do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da forma\u00e7\u00e3o para a cidadania.","id":4674219,"corpo":"<p align=justify>da forma\u00e7\u00e3o para a cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do m\u00e9todo a\u00e7\u00e3o-reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o.","id":4674220,"corpo":"<p align=justify>do m\u00e9todo a\u00e7\u00e3o-reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da metodologia do trabalho interdisciplinar.","id":4674221,"corpo":"<p align=justify>da metodologia do trabalho interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da organiza\u00e7\u00e3o da escola inclusiva.","id":4674222,"corpo":"<p align=justify>da organiza\u00e7\u00e3o da escola inclusiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1285689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras de reg\u00eancia verbal segundo a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, a constru\u00e7\u00e3o destacada em \u201c... os espectadores as adoram\u201d pode ser corretamente substitu\u00edda por:","provas":[{"id":43054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1287164,"hashId":"e088b12c4a77da0758abe32c0495614e","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as regras de reg\u00eancia verbal segundo a\r\nnorma-padr\u00e3o da l\u00edngua, a constru\u00e7\u00e3o destacada em\r\n\u201c... os espectadores <b>as adoram<\/b>\u201d pode ser corretamente\r\nsubstitu\u00edda por:<\/p>","resposta":4680470,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as s\u00e3o favor\u00e1veis.","id":4680467,"corpo":"<p align=justify>as s\u00e3o favor\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lhes consideram interessantes.","id":4680468,"corpo":"<p align=justify>lhes consideram interessantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as conferem import\u00e2ncia.","id":4680469,"corpo":"<p align=justify>as conferem import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lhes d\u00e3o tanta aten\u00e7\u00e3o.","id":4680470,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>lhes d\u00e3o tanta aten\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lhes veem com frequ\u00eancia.","id":4680471,"corpo":"<p align=justify>lhes veem com frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 12. Puxa- puxa O que h\u00e1 de errado nas novelas de TV \u00e9 que os amores, os ci\u00fames, os \u00f3dios, os sentimentos s\u00e3o muito compridos... esticados que nem puxa-puxa*... quando na vida real n\u00e3o h\u00e1 tempo para isso \u2014 mas \u00e9 por isso mesmo que os espectadores as adoram. (Mario Quintana. A vaca e o hipogrifo. Rio de Janeiro, Objetiva, 2012, p. 235) * Doce ou bala com consist\u00eancia grudenta, el\u00e1stica.","id":406300,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 12. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Puxa-\r\npuxa <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O que h\u00e1 de errado \r\nnas novelas de TV \u00e9 que \r\nos amores,\r\nos ci\u00fames, os \u00f3dios, os sentimentos s\u00e3o \r\nmuito compridos...\r\nesticados que nem puxa-puxa*... quando na \r\nvida real n\u00e3o h\u00e1\r\ntempo para isso \u2014 mas \u00e9 por isso mesmo que \r\nos espectadores\r\nas adoram. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Mario Quintana. <i>A \r\nvaca e o hipogrifo<\/i>. Rio de Janeiro, \r\nObjetiva, 2012, p. 235) <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">* \r\nDoce ou bala com consist\u00eancia grudenta, \r\nel\u00e1stica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1287164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Operacional de Assist\u00eancia a Sa\u00fade \/ NOAS-SUS 01\/2001, no que diz respeito \u00e0 assist\u00eancia, o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser elaborado na perspectiva de garantir por exemplo a defini\u00e7\u00e3o dos seguintes conceitos-chaves para a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia no \u00e2mbito estadual, que dever\u00e3o ser observados no Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o. Um desses conceitos \u00e9 o de Munic\u00edpio polo, considerado:","provas":[{"id":43055,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1287201,"hashId":"af3662b62d76d40af1ebe72294afac25","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma Operacional de Assist\u00eancia a Sa\u00fade \/ NOAS-SUS 01\/2001, no que diz respeito \u00e0 assist\u00eancia, o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser elaborado na perspectiva de garantir por exemplo a defini\u00e7\u00e3o dos seguintes conceitos-chaves para a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia no \u00e2mbito estadual, que dever\u00e3o ser observados no Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o. Um desses conceitos \u00e9 o de Munic\u00edpio polo, considerado:<\/p>","resposta":4680640,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"munic\u00edpio existente em um m\u00f3dulo assistencial que apresente a capacidade de ofertar a totalidade dos servi\u00e7os de que trata o Item 7 - Cap\u00edtulo I, correspondente ao primeiro n\u00edvel de refer\u00eancia intermunicipal.","id":4680638,"corpo":"<p align=justify>munic\u00edpio existente em um m\u00f3dulo assistencial que apresente a capacidade de ofertar a totalidade dos servi\u00e7os de que trata o Item 7 - Cap\u00edtulo I, correspondente ao primeiro n\u00edvel de refer\u00eancia intermunicipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"base territorial m\u00ednima a ser submetida \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite para qualifica\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, que deve ser a menor base territorial de planejamento regionalizado de cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o acima do m\u00f3dulo assistencial.","id":4680639,"corpo":"<p align=justify>base territorial m\u00ednima a ser submetida \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite para qualifica\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, que deve ser a menor base territorial de planejamento regionalizado de cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o acima do m\u00f3dulo assistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"munic\u00edpio que, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de regionaliza\u00e7\u00e3o de cada estado, apresente papel de refer\u00eancia para outros munic\u00edpios, em qualquer n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o.","id":4680640,"corpo":"<p align=justify>munic\u00edpio que, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de regionaliza\u00e7\u00e3o de cada estado, apresente papel de refer\u00eancia para outros munic\u00edpios, em qualquer n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"base territorial de planejamento da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o necessariamente coincidente com a divis\u00e3o administrativa do estado, a ser definida pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade, contendo todos os especializados de n\u00edvel terci\u00e1rio de atendimento.","id":4680641,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>base territorial de planejamento da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o necessariamente coincidente com a divis\u00e3o administrativa do estado, a ser definida pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade, contendo todos os especializados de n\u00edvel terci\u00e1rio de atendimento.<\/p><\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"munic\u00edpio de refer\u00eancia para encaminhamento com rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos de reabilita\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o na comunidade.","id":4680642,"corpo":"<p align=justify>munic\u00edpio de refer\u00eancia para encaminhamento com rela\u00e7\u00e3o aos tratamentos de reabilita\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o na comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1287201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA perda do direito de agir, pelo decurso de determinado lapso temporal, estabelecido em lei, provocando a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente.\u201d O conceito apresentado por Guilherme Souza Nucci, em sua obra Curso de Direito Processual Penal, corresponde ao instituto da: ","provas":[{"id":45808,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2019-consulplan-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE PA - Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:30:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1388797,"hashId":"9ee0da449b2bf513dde524cf5abbb414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA perda do direito de agir, pelo decurso de determinado lapso temporal, estabelecido em lei, provocando a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente.\u201d O conceito apresentado por Guilherme Souza Nucci, em sua obra Curso de Direito Processual Penal, corresponde ao instituto da: <\/p>","resposta":5109149,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ren\u00fancia. ","id":5109146,"corpo":"<p> Ren\u00fancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preclus\u00e3o. ","id":5109147,"corpo":"<p>Preclus\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o.","id":5109148,"corpo":"<p>Prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Decad\u00eancia.","id":5109149,"corpo":"<p> Decad\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418783,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414141,"slug":"direito-processual-penal-condicoes-da-acao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interesse de agir","oab":false,"nome":"Interesse de agir","pai":414142,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414147,"slug":"direito-processual-penal-interesse-de-agir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pela Teoria Geral do Processo","oab":false,"nome":"Pela Teoria Geral do Processo","pai":414142,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414143,"slug":"direito-processual-penal-pela-teoria-geral-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1388797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":26494,"slug":"agente-area-educacao-inclusiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 5.626, de 22 de dezembro de 2005, regulamenta:","provas":[{"id":81834,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":26494,"slug":"agente-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-agente-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Agente - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:45:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2517809,"hashId":"9cfb5e58913df65cb3f927bd909d4d7f","enunciado":"<p>O Decreto n\u00ba 5.626, de 22 de dezembro de 2005, regulamenta:<\/p>","resposta":10015487,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes de Libras e Portugu\u00eas.","id":10015487,"corpo":"<p>a forma\u00e7\u00e3o de tradutores e int\u00e9rpretes de Libras e Portugu\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de professores ouvintes para o ensino de Libras para surdos-cegos.","id":10015488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o de professores ouvintes para o ensino de Libras para surdos-cegos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a garantia de ensino de Libras no ensino m\u00e9dio e facultativo no ensino superior.","id":10015489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia de ensino de Libras no ensino m\u00e9dio e facultativo no ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes do par lingu\u00edstico Portugu\u00eas-Ingl\u00eas.","id":10015490,"corpo":"<p>a contrata\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes do par lingu\u00edstico Portugu\u00eas-Ingl\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ensino de Libras na gradua\u00e7\u00e3o, sendo opcional no curso de Fonoaudiologia.","id":10015491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensino de Libras na gradua\u00e7\u00e3o, sendo opcional no curso de Fonoaudiologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios homens e o n\u00famero de funcion\u00e1rias era\u00a0\u00a0ao final de um certo ano. Durante o ano seguinte, 50 funcion\u00e1rios homens foram dispensados do trabalho e n\u00e3o houve qualquer contrata\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s essas altera\u00e7\u00f5es no quadro de funcion\u00e1rios, a raz\u00e3o entre o n\u00famero funcion\u00e1rios homens e o n\u00famero de funcion\u00e1rias passou a ser\u00a0\u00a0.\u00a0Ap\u00f3s esses fatos, o n\u00famero atual de funcion\u00e1rios nessa reparti\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269882,"hashId":"13513bef0ec3c15b18f63d81a83beba4","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p>Em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios homens e o n\u00famero de funcion\u00e1rias era\u00a0<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42617\/2.gif\">\u00a0ao final de um certo ano. Durante o ano seguinte, 50 funcion\u00e1rios\r\nhomens foram dispensados do trabalho e n\u00e3o\r\nhouve qualquer contrata\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s essas altera\u00e7\u00f5es no\r\nquadro de funcion\u00e1rios, a raz\u00e3o entre o n\u00famero funcion\u00e1rios\r\nhomens e o n\u00famero de funcion\u00e1rias passou a ser\u00a0<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42617\/3.gif\">\u00a0.\u00a0<\/p><div><br><\/div><div>Ap\u00f3s esses fatos, o n\u00famero atual de funcion\u00e1rios nessa\r\nreparti\u00e7\u00e3o \u00e9<\/div><p><\/p><p><\/p>","resposta":4607189,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 350.","id":4607187,"corpo":"<p align=justify>2 350.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 400.","id":4607188,"corpo":"<p align=justify>2 400.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 450.","id":4607189,"corpo":"<p align=justify>2 450.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 500.","id":4607190,"corpo":"<p align=justify>2 500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 550.","id":4607191,"corpo":"<p align=justify>2 550.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1269882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura da tira permite concluir que","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269865,"hashId":"bdb59f9659d334425812ca42a0bbda80","enunciado":"<p align=justify>A leitura da tira permite concluir que<\/p>","resposta":4607100,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o menino v\u00ea com desconfian\u00e7a a tentativa da m\u00e3e dele em estimul\u00e1-lo a interessar-se pela leitura.","id":4607097,"corpo":"<p align=justify>o menino v\u00ea com desconfian\u00e7a a tentativa da m\u00e3e\r\ndele em estimul\u00e1-lo a interessar-se pela leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o livro desperta o interesse do menino, a despeito da dificuldade dele em compreender seu conte\u00fado.","id":4607098,"corpo":"<p align=justify>o livro desperta o interesse do menino, a despeito da\r\ndificuldade dele em compreender seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a leitura do livro leva o menino a encontrar respostas para quest\u00f5es por ele consideradas complexas.","id":4607099,"corpo":"<p align=justify>a leitura do livro leva o menino a encontrar respostas\r\npara quest\u00f5es por ele consideradas complexas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a experi\u00eancia de perceber a realidade de maneira diferente, propiciada pela leitura, deixa o menino confuso.","id":4607100,"corpo":"<p align=justify>a experi\u00eancia de perceber a realidade de maneira diferente,\r\npropiciada pela leitura, deixa o menino confuso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a necessidade de refletir a respeito do conte\u00fado do livro desperta no menino o gosto pela literatura.","id":4607101,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de refletir a respeito do conte\u00fado do\r\nlivro desperta no menino o gosto pela literatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12. (Bill Watterson. O mundo \u00e9 m\u00e1gico: As aventuras de Calvin e Haroldo. S\u00e3o Paulo: Conrad Editora do Brasil, 2010, p. 63)","id":404343,"enunciado":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 11 e 12. <div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42617\/1.gif\"><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><br><\/div><div>(Bill \r\nWatterson. <i>O mundo \u00e9 \r\nm\u00e1gico<\/i>: As aventuras de Calvin e \r\nHaroldo.\r\nS\u00e3o Paulo: Conrad Editora do Brasil, 2010, \r\np. 63)<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto permitem concluir que","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269868,"hashId":"eda441e0f948d042a6d0eed5859a189a","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto permitem\r\nconcluir que<\/p>","resposta":4607113,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 intensa a disputa entre as empresas que alugam as patinetes.","id":4607112,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 intensa a disputa entre as empresas que alugam\r\nas patinetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"muitos acidentes t\u00eam decorrido do uso desenfreado das patinetes.","id":4607113,"corpo":"<p align=justify>muitos acidentes t\u00eam decorrido do uso desenfreado\r\ndas patinetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as patinetes t\u00eam se mostrado um meio de transporte r\u00e1pido e seguro.","id":4607114,"corpo":"<p align=justify>as patinetes t\u00eam se mostrado um meio de transporte\r\nr\u00e1pido e seguro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 urgente a limita\u00e7\u00e3o dos locais onde conseguir alugar as patinetes.","id":4607115,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 urgente a limita\u00e7\u00e3o dos locais onde conseguir alugar\r\nas patinetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria a limita\u00e7\u00e3o do uso das patinetes a um p\u00fablico espec\u00edfico.","id":4607116,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1ria a limita\u00e7\u00e3o do uso das patinetes a um\r\np\u00fablico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 15. Caminhando por uma cal\u00e7ada de Copacabana, o amigo me alertou: \u201cOlha a patinete!\u201d. Fiquei na d\u00favida: \u201c\u00c9 a patinete ou o patinete?\u201d. Mas, antes que pudesse concluir a frase, o bicho surgiu como um touro bravo e mal consegui afastar-me para que ele passasse a um cent\u00edmetro. Ali, aprendi. A patinete ou o patinete, tanto faz \u2013 se voc\u00ea n\u00e3o ficar esperto, ele ou ela passa por cima e voc\u00ea vai discutir quest\u00e3o de g\u00eanero no outro mundo. O Rio de Janeiro est\u00e1 tomado pelas patinetes el\u00e9tricas, daquelas que, tendo voc\u00ea chegado ao seu destino, podem ser deixadas em qualquer lugar \u2013 na porta de farm\u00e1cias ou hospitais, nas vagas para deficientes ou entre as motos nos estacionamentos das delegacias. Ningu\u00e9m se importa. J\u00e1 vi gente de todos os sexos, idades e massa corporal voando nessas patinetes. E soube que, pela incid\u00eancia de ombros, quadris e joelhos avariados em quedas e colis\u00f5es, os ortopedistas est\u00e3o fazendo a festa. (Ruy Castro. A invas\u00e3o das patinetes voadoras. Folha de S.Paulo. 01.05.2019. Adaptado)","id":404344,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 15. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Caminhando por \r\numa cal\u00e7ada de Copacabana, o \r\namigo\r\nme alertou: \u201cOlha a patinete!\u201d. Fiquei na \r\nd\u00favida: \u201c\u00c9 a patinete\r\nou o patinete?\u201d. Mas, antes que pudesse \r\nconcluir a frase, o\r\nbicho surgiu como um touro bravo e mal \r\nconsegui afastar-me\r\npara que ele passasse a um cent\u00edmetro. Ali, \r\naprendi. A patinete\r\nou o patinete, tanto faz \u2013 se voc\u00ea n\u00e3o ficar \r\nesperto, ele\r\nou ela passa por cima e voc\u00ea vai discutir \r\nquest\u00e3o de g\u00eanero\r\nno outro mundo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O Rio de \r\nJaneiro est\u00e1 tomado pelas patinetes \r\nel\u00e9tricas,\r\ndaquelas que, tendo voc\u00ea chegado ao seu \r\ndestino, podem\r\nser deixadas em qualquer lugar \u2013 na porta de \r\nfarm\u00e1cias ou\r\nhospitais, nas vagas para deficientes ou \r\nentre as motos nos\r\nestacionamentos das delegacias. Ningu\u00e9m se \r\nimporta. J\u00e1 vi\r\ngente de todos os sexos, idades e massa \r\ncorporal voando\r\nnessas patinetes. E soube que, pela \r\nincid\u00eancia de ombros,\r\nquadris e joelhos avariados em quedas e \r\ncolis\u00f5es, os ortopedistas\r\nest\u00e3o fazendo a festa. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Ruy Castro. A invas\u00e3o das patinetes \r\nvoadoras.\r\n<i>Folha de S.Paulo<\/i>. 01.05.2019. \r\nAdaptado)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 25 de julho de 2019, os jornais latino-americanos repercutiam a aus\u00eancia da Bol\u00edvia ao Foro de S\u00e3o Paulo. O chanceler, Diego Pary, declarou ao jornal P\u00e1gina Siete que a Bol\u00edvia \u201cn\u00e3o assistir\u00e1 como Estado\u201d ao XXV Encontro do Foro de S\u00e3o Paulo, embora \u201cmovimentos sociais estejam participando\u201d. (Isto\u00c9. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2kacnxK. Acesso em 06.09.2019. Adaptado) O evento foi realizado em","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270008,"hashId":"456d7a8e42377fe78037eaabcc7cfa65","enunciado":"<p align=\"justify\">No dia 25 de julho de 2019, os jornais latino-americanos\r\nrepercutiam a aus\u00eancia da Bol\u00edvia ao Foro de S\u00e3o Paulo.\r\nO chanceler, Diego Pary, declarou ao jornal P\u00e1gina Siete\r\nque a Bol\u00edvia \u201cn\u00e3o assistir\u00e1 como Estado\u201d ao XXV Encontro\r\ndo Foro de S\u00e3o Paulo, embora \u201cmovimentos sociais\r\nestejam participando\u201d. <\/p><p align=\"justify\">(Isto\u00c9. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2kacnxK.\r\nAcesso em 06.09.2019. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O evento foi realizado em<\/p>","resposta":4607814,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havana.","id":4607812,"corpo":"<p align=justify>Havana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quito.","id":4607813,"corpo":"<p align=justify>Quito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracas.","id":4607814,"corpo":"<p align=justify>Caracas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bogot\u00e1.","id":4607815,"corpo":"<p align=justify>Bogot\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Santiago.","id":4607816,"corpo":"<p align=justify>Santiago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1270008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o escrita a partir do \u00faltimo quadrinho atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de uso e de coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes em:","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269867,"hashId":"c8c67080ab9da078dffaf9e6ffe95519","enunciado":"<p align=justify>A reda\u00e7\u00e3o escrita a partir do \u00faltimo quadrinho atende \u00e0\r\nnorma-padr\u00e3o de uso e de coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes em:<\/p>","resposta":4607102,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o os traga mais para mim.","id":4607102,"corpo":"<p align=\"justify\">Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o\r\n<b>os<\/b> traga mais para mim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o traga-os mais para mim.","id":4607103,"corpo":"<p align=\"justify\">Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o\r\ntraga-<b>os <\/b>mais para mim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o lhes traga mais para mim.","id":4607104,"corpo":"<p align=\"justify\">Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o\r\n<b>lhes<\/b> traga mais para mim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o traga-lhes mais para mim.","id":4607105,"corpo":"<p align=\"justify\">Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o\r\ntraga-<b>lhes<\/b> mais para mim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o traga-nos mais para mim.","id":4607106,"corpo":"<p align=\"justify\">Os livros est\u00e3o complicando a minha vida. N\u00e3o\r\ntraga-<b>nos<\/b> mais para mim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12. (Bill Watterson. O mundo \u00e9 m\u00e1gico: As aventuras de Calvin e Haroldo. S\u00e3o Paulo: Conrad Editora do Brasil, 2010, p. 63)","id":404343,"enunciado":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 11 e 12. <div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42617\/1.gif\"><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><br><\/div><div>(Bill \r\nWatterson. <i>O mundo \u00e9 \r\nm\u00e1gico<\/i>: As aventuras de Calvin e \r\nHaroldo.\r\nS\u00e3o Paulo: Conrad Editora do Brasil, 2010, \r\np. 63)<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio que precisar fechar rapidamente uma janela ativa no MS-Windows 7 poder\u00e1 utilizar o seguinte atalho por teclado:","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270021,"hashId":"a95f6dc01ebb27cc835016c2bfe21851","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio que precisar fechar rapidamente uma janela\r\nativa no MS-Windows 7 poder\u00e1\r\nutilizar o seguinte atalho\r\npor teclado:<\/p>","resposta":4607880,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + F1","id":4607877,"corpo":"<p align=justify>Alt + F1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt + F2","id":4607878,"corpo":"<p align=justify>Alt + F2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alt + F3","id":4607879,"corpo":"<p align=justify>Alt + F3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alt + F4","id":4607880,"corpo":"<p align=justify>Alt + F4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alt + F5","id":4607881,"corpo":"<p align=justify>Alt + F5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50, considere os softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":404357,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 41 a 50, considere\r\nos softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 e 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1270021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-PowerPoint 2010, a orienta\u00e7\u00e3o do slide padr\u00e3o ao criar uma nova apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270047,"hashId":"40a5ccf0fe2d0ae3adf21e5d558556c3","enunciado":"<p align=justify>No MS-PowerPoint 2010, a orienta\u00e7\u00e3o do slide padr\u00e3o ao\r\ncriar uma nova apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":4608002,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paisagem.","id":4608002,"corpo":"<p align=justify>Paisagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Retrato.","id":4608003,"corpo":"<p align=justify>Retrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A4.","id":4608004,"corpo":"<p align=justify>A4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esmaecer.","id":4608005,"corpo":"<p align=justify>Esmaecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":4608006,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50, considere os softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":404360,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 41 a 50, considere\r\nos softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/1270047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio pretende enviar um e-mail por meio do MS-Outlook 2010 e deseja solicitar confirma\u00e7\u00e3o de leitura.A guia em que se pode marcar Solicitar Confirma\u00e7\u00e3o de Leitura \u00e9","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270051,"hashId":"f33170d8c44f96066ada9c7bc876f806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio pretende enviar um e-mail por meio do MS-Outlook 2010 e deseja solicitar confirma\u00e7\u00e3o de leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A guia em que se pode marcar Solicitar Confirma\u00e7\u00e3o de Leitura \u00e9<\/p>","resposta":4608024,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo.","id":4608022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mensagem.","id":4608023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es.","id":4608024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o.","id":4608025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controle.","id":4608026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50, considere os softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":404360,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 41 a 50, considere\r\nos softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1270051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela seguinte mostra a produ\u00e7\u00e3o mensal de pares de sapatos de uma f\u00e1brica. Essas informa\u00e7\u00f5es podem ser apresentadas por meio de um gr\u00e1fico de setores circulares (gr\u00e1fico de pizza). Ao ser constru\u00eddo esse tipo de gr\u00e1fico, o setor A representa o sapato do tipo A e o setor D representa o sapato do tipo D. A diferen\u00e7a, em graus, entre o \u00e2ngulo do setor A e o \u00e2ngulo do setor D \u00e9 igual a","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269897,"hashId":"1af6dd16c41bd61d2250b14fa990f732","enunciado":"<p align=\"justify\">A tabela seguinte mostra a produ\u00e7\u00e3o mensal de pares de\r\nsapatos de uma f\u00e1brica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42617\/6.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Essas informa\u00e7\u00f5es podem ser apresentadas por meio de\r\num gr\u00e1fico de setores circulares (gr\u00e1fico de pizza). Ao ser\r\nconstru\u00eddo esse tipo de gr\u00e1fico, o setor A representa o\r\nsapato do tipo A e o setor D representa o sapato do tipo\r\nD. A diferen\u00e7a, em graus, entre o \u00e2ngulo do setor A e o\r\n\u00e2ngulo do setor D \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4607265,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110.","id":4607262,"corpo":"<p align=justify>110.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100.","id":4607263,"corpo":"<p align=justify>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90.","id":4607264,"corpo":"<p align=justify>90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80.","id":4607265,"corpo":"<p align=justify>80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"70.","id":4607266,"corpo":"<p align=justify>70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1269897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo estuda conceder \u00e0 iniciativa privada um portf\u00f3lio de mais de mil creches cujas obras n\u00e3o est\u00e3o finalizadas. A secret\u00e1ria especial do Programa de Parcerias de Investimentos (PPI), Martha Seillier, anunciou que a proposta \u00e9 vantajosa tanto para o investidor quanto para o governo. (O Estado de S.Paulo. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2kzSCQ9. Acesso em 05.09.2019. Adaptado) Segundo a secret\u00e1ria, o projeto \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o para","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269916,"hashId":"1d1c122fc2ab066028cbdb2fbf4cf477","enunciado":"<p align=\"justify\">O governo estuda conceder \u00e0 iniciativa privada um\r\nportf\u00f3lio de mais de mil creches cujas obras n\u00e3o est\u00e3o\r\nfinalizadas. A secret\u00e1ria especial do Programa de Parcerias\r\nde Investimentos (PPI), Martha Seillier, anunciou\r\nque a proposta \u00e9 vantajosa tanto para o investidor quanto\r\npara o governo. <\/p><p align=\"justify\">(O Estado de S.Paulo. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2kzSCQ9.\r\nAcesso em 05.09.2019. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Segundo a secret\u00e1ria, o projeto \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o para<\/p>","resposta":4607355,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solucionar problemas de gerenciamento das creches.","id":4607352,"corpo":"<p align=justify>solucionar problemas de gerenciamento das creches.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ampliar a oferta de vagas para crian\u00e7as na idade pr\u00e9-escolar.","id":4607353,"corpo":"<p align=justify>ampliar a oferta de vagas para crian\u00e7as na idade\r\npr\u00e9-escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"garantir creche para as crian\u00e7as de m\u00e3es que precisam ingressar no mercado de trabalho.","id":4607354,"corpo":"<p align=justify>garantir creche para as crian\u00e7as de m\u00e3es que precisam\r\ningressar no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a falta de recursos para a conclus\u00e3o das obras.","id":4607355,"corpo":"<p align=justify>a falta de recursos para a conclus\u00e3o das obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gerar mais emprego e renda para professores.","id":4607356,"corpo":"<p align=justify>gerar mais emprego e renda para professores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1269916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica assinou ontem (05.09.2019) o decreto que regulamenta a ades\u00e3o ao Programa Nacional das Escolas C\u00edvico-Militares. Os Estados e o Distrito Federal poder\u00e3o indicar, at\u00e9 o dia 27(de setembro), duas escolas para receber o projeto j\u00e1 no primeiro semestre letivo de 2020 \u2013 que s\u00f3 precisam ter de 500 a mil alunos, do 6o ao 9o ano do fundamental ou do ensino m\u00e9dio. (UOL. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2m0KtEM. Acesso em 06.09.2019. Adaptado) Sobre esse projeto educacional do governo federal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270009,"hashId":"f1bfaa2e994b001549e1be2d08058a0e","enunciado":"<p align=\"justify\">O Presidente da Rep\u00fablica assinou ontem (05.09.2019) o\r\ndecreto que regulamenta a ades\u00e3o ao Programa Nacional\r\ndas Escolas C\u00edvico-Militares. Os Estados e o Distrito\r\nFederal poder\u00e3o indicar, at\u00e9 o dia 27(de setembro), duas\r\nescolas para receber o projeto j\u00e1 no primeiro semestre\r\nletivo de 2020 \u2013 que s\u00f3 precisam ter de 500 a mil alunos,\r\ndo 6<sup>o<\/sup> ao 9<sup>o<\/sup> ano do fundamental ou do ensino m\u00e9dio. <\/p><p align=\"justify\">(UOL. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2m0KtEM.\r\nAcesso em 06.09.2019. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre esse projeto educacional do governo federal, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4607820,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os militares aposentados substituir\u00e3o os professores em sala de aula.","id":4607817,"corpo":"os militares aposentados substituir\u00e3o os professores\r\nem sala de aula.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os alunos n\u00e3o poder\u00e3o tirar a boina, chamada de casquete, inclusive em sala de aula.","id":4607818,"corpo":"<p align=justify>os alunos n\u00e3o poder\u00e3o tirar a boina, chamada de\r\ncasquete, inclusive em sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as tatuagens e os piercings s\u00e3o permitidos se ficarem cobertos pelo uniforme.","id":4607819,"corpo":"<p align=justify>as tatuagens e os <i>piercings<\/i> s\u00e3o permitidos se ficarem\r\ncobertos pelo uniforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a ideia \u00e9 que os militares atuem em tutorias e na \u00e1rea administrativa.","id":4607820,"corpo":"<p align=justify>a ideia \u00e9 que os militares atuem em tutorias e na \u00e1rea\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o namoro dentro da escola ser\u00e1 permitido, mas o casal n\u00e3o poder\u00e1 circular de m\u00e3os dadas.","id":4607821,"corpo":"<p align=justify>o namoro dentro da escola ser\u00e1 permitido, mas o\r\ncasal\r\nn\u00e3o poder\u00e1 circular de m\u00e3os dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1270009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana incide sobre a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse a qualquer t\u00edtulo de im\u00f3vel edificado ou n\u00e3o, situado na zona urbana do Munic\u00edpio. Para efeitos desse imposto, entende-se como zona urbana a definida em lei municipal, e ainda, devem ser observados requisitos m\u00ednimos da exist\u00eancia de alguns melhoramentos. S\u00e3o esses melhoramentos, EXCETO: ","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:55:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1554681,"hashId":"5b36cd1db62de23e247fe2715109b6a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana incide sobre a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse a qualquer t\u00edtulo de im\u00f3vel edificado ou n\u00e3o, situado na zona urbana do Munic\u00edpio. Para efeitos desse imposto, entende-se como zona urbana a definida em lei municipal, e ainda, devem ser observados requisitos m\u00ednimos da exist\u00eancia de alguns melhoramentos. S\u00e3o esses melhoramentos, EXCETO: <\/p>","resposta":5824829,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de esgotos sanit\u00e1rios. ","id":5824827,"corpo":"<p>Sistema de esgotos sanit\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meio fio ou cal\u00e7amento com canaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais. ","id":5824828,"corpo":"<p>Meio fio ou cal\u00e7amento com canaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Escola prim\u00e1ria ou posto de sa\u00fade a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de cinco quil\u00f4metros do im\u00f3vel considerado. ","id":5824829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Escola prim\u00e1ria ou posto de sa\u00fade a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de cinco quil\u00f4metros do im\u00f3vel considerado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Abastecimento de \u00e1gua. ","id":5824830,"corpo":"<p> Abastecimento de \u00e1gua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Rede de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com ou sem posteamento, para distribui\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":5824831,"corpo":"<p> Rede de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com ou sem posteamento, para distribui\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 60","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"direito-tributario\/1554681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia \u00e9 CORRETO afirmar que o Prefeito tem direito da f\u00e9rias de: ","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:52:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523314,"hashId":"b317a6fd03d90d2740d1be3a6fb49286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o Prefeito tem direito da f\u00e9rias de: <\/p>","resposta":10039471,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 (trinta) dias.","id":10039471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 15 (trinta) dias","id":10039472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 15 (trinta) dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 20 (trinta) dias","id":10039473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 20 (trinta) dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 20 (trinta) dias. ","id":10039474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 (trinta) dias anuais sem preju\u00edzo dos subs\u00eddios, mediante pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 20 (trinta) dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430364,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-andrelandia-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) sobre a coloniza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica, hist\u00f3rica e cultural do Estado de Santa Catarina. ( ) Guaranis, Kaingangs e Xoklengs, juntamente com povos africanos, europeus e orientais, participaram do processo. ( ) As fontes hist\u00f3ricas dispon\u00edveis revelam que contribui\u00e7\u00f5es dos grupos ind\u00edgenas foram pouco representativas. ( ) As influ\u00eancias dos a\u00e7orianos e colonizadores europeus ainda s\u00e3o percebidas nos nossos festejos e celebra\u00e7\u00f5es religiosas. ( ) No planalto catarinense os vest\u00edgios hist\u00f3ricos da atividades dos escravos e afro-descendentes ainda s\u00e3o vis\u00edveis. ( ) Os caboclos da Regi\u00e3o do Contestado podem ser considerados evid\u00eancias do processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e cultural catarinense. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":79429,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:52:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2711449,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) sobre a coloniza\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica, hist\u00f3rica e cultural do Estado de Santa Catarina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Guaranis, Kaingangs e Xoklengs, juntamente com povos africanos, europeus e orientais, participaram do processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fontes hist\u00f3ricas dispon\u00edveis revelam que contribui\u00e7\u00f5es dos grupos ind\u00edgenas foram pouco representativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As influ\u00eancias dos a\u00e7orianos e colonizadores europeus ainda s\u00e3o percebidas nos nossos festejos e celebra\u00e7\u00f5es religiosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No planalto catarinense os vest\u00edgios hist\u00f3ricos da atividades dos escravos e afro-descendentes ainda s\u00e3o vis\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os caboclos da Regi\u00e3o do Contestado podem ser considerados evid\u00eancias do processo de forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e cultural catarinense. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10859293,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10859292,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":10859293,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":10859294,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":10859295,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":10859296,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430155,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental","id":24518,"slug":"auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 17.292\/2017, em seu artigo 23, s\u00e3o diretrizes da Pol\u00edtica Estadual de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista: 1. a intersetorialidade no desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e das pol\u00edticas de atendimento \u00e0 pessoa com Transtorno do Espectro Autista. 2. a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s pessoas com Transtorno do Espectro Autista, bem como o controle social da sua implanta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o. 3. a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s necessidades de sa\u00fade da pessoa com Transtorno do Espectro Autista, objetivando o diagn\u00f3stico precoce, o atendimento multiprofissional sendo o acesso a medicamentos responsabilidade da fam\u00edlia. 4. a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes com Transtorno do Espectro Autista em classes personalizadas de ensino regular e a garantia de atendimento educacional especializado gratuito. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":79419,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental","id":24518,"slug":"auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:52:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2711012,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei no 17.292\/2017, em seu artigo 23, s\u00e3o diretrizes da Pol\u00edtica Estadual de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. a intersetorialidade no desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e das pol\u00edticas de atendimento \u00e0 pessoa com Transtorno do Espectro Autista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s pessoas com Transtorno do Espectro Autista, bem como o controle social da sua implanta\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s necessidades de sa\u00fade da pessoa com Transtorno do Espectro Autista, objetivando o diagn\u00f3stico precoce, o atendimento multiprofissional sendo o acesso a medicamentos responsabilidade da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes com Transtorno do Espectro Autista em classes personalizadas de ensino regular e a garantia de atendimento educacional especializado gratuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10857166,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10857166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":10857167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":10857168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":10857169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":10857170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430155,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os respons\u00e1veis pela manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, de acordo com a RDC n\u00ba 216\/2004, devem ser comprovadamente submetidos a cursos de capacita\u00e7\u00e3o peri\u00f3dicos abordando os seguintes temas:","provas":[{"id":38083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:25:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1101671,"hashId":"a402bf0af9e039a704533355cf94ec55","enunciado":"<p align=\"justify\">Os respons\u00e1veis pela manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, de acordo com a RDC n\u00ba 216\/2004, devem ser comprovadamente submetidos a cursos de capacita\u00e7\u00e3o peri\u00f3dicos abordando os seguintes temas:<\/p>","resposta":3900137,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higiene dos alimentos, microbiologia, doen\u00e7as transmitidas por alimentos e boas pr\u00e1ticas.","id":3900134,"corpo":"<p align=justify>higiene dos alimentos, microbiologia, doen\u00e7as transmitidas por alimentos e boas pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"higiene dos alimentos, contaminantes alimentares, an\u00e1lise sensorial e higiene do manipulador.","id":3900135,"corpo":"<p align=justify>higiene dos alimentos, contaminantes alimentares, an\u00e1lise sensorial e higiene do manipulador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos, boas pr\u00e1ticas, an\u00e1lise sensorial e contaminante alimentares.","id":3900136,"corpo":"<p align=justify>manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos, boas pr\u00e1ticas, an\u00e1lise sensorial e contaminante alimentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contaminantes alimentares, doen\u00e7as transmitidas por alimentos, manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos e boas pr\u00e1ticas.","id":3900137,"corpo":"<p align=justify>contaminantes alimentares, doen\u00e7as transmitidas por alimentos, manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica dos alimentos e boas pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contaminantes alimentares, doen\u00e7as transmitidas por alimentos, an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle e manual de boas pr\u00e1ticas.","id":3900138,"corpo":"<p align=justify>contaminantes alimentares, doen\u00e7as transmitidas por alimentos, an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle e manual de boas pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","pai":402805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1101671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor p\u00fablico do estado do Amazonas, que havia sido demitido, reingressar no servi\u00e7o p\u00fablico por decis\u00e3o judicial transitada em julgado, ocorrer\u00e1, nesse caso, a readmiss\u00e3o do funcion\u00e1rio, com ressarcimento de todos os direitos e as vantagens pecuni\u00e1rias.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125737,"hashId":"b16bb4f3df13c2340ad9e79ef9ae9042","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor p\u00fablico do estado do Amazonas, que havia sido\r\ndemitido, reingressar no servi\u00e7o p\u00fablico por decis\u00e3o judicial\r\ntransitada em julgado, ocorrer\u00e1, nesse caso, a readmiss\u00e3o do\r\nfuncion\u00e1rio, com ressarcimento de todos os direitos e as\r\nvantagens pecuni\u00e1rias.<\/p>","resposta":4002150,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a legisla\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.","id":388023,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a legisla\u00e7\u00e3o do\r\nPoder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso v\u00e1rios adolescentes tenham de ingressar em unidade de interna\u00e7\u00e3o e semiliberdade por ato infracional praticado em conjunto, o ingresso ocorrer\u00e1 mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de guia de execu\u00e7\u00e3o para cada adolescente, que ser\u00e1 expedida pelo juiz do processo de conhecimento.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125741,"hashId":"cfce4674a9a6d581716aabd66f00afeb","enunciado":"<p align=justify>Caso v\u00e1rios adolescentes tenham de ingressar em unidade de\r\ninterna\u00e7\u00e3o e semiliberdade por ato infracional praticado em\r\nconjunto, o ingresso ocorrer\u00e1 mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de guia\r\nde execu\u00e7\u00e3o para cada adolescente, que ser\u00e1 expedida pelo juiz\r\ndo processo de conhecimento.<\/p>","resposta":4002157,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a legisla\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.","id":388023,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a legisla\u00e7\u00e3o do\r\nPoder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teorias da pena buscam explicar a finalidade a ser alcan\u00e7ada por meio das san\u00e7\u00f5es penais. Acerca dessas teorias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38653,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2019-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127626,"hashId":"4ecb600f0a3ddbffc0e71b3950efb057","enunciado":"<p align=justify>As teorias da pena buscam explicar a finalidade a ser alcan\u00e7ada por\r\nmeio das san\u00e7\u00f5es penais. Acerca dessas teorias, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4008776,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria da preven\u00e7\u00e3o especial negativa disp\u00f5e que a pena tem vi\u00e9s retributivo-preventivo, com vistas a combater a pr\u00e1tica de crimes.","id":4008772,"corpo":"<p align=justify>A teoria da preven\u00e7\u00e3o especial negativa disp\u00f5e que a pena tem\r\nvi\u00e9s retributivo-preventivo, com vistas a combater a pr\u00e1tica de\r\ncrimes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo a teoria absoluta, a pena tem a finalidade de prevenir o delito, por meio de medidas aflitivas e ressocializadoras, de modo a evitar o cometimento de novos crimes.","id":4008773,"corpo":"<p align=justify>Segundo a teoria absoluta, a pena tem a finalidade de prevenir\r\no delito, por meio de medidas aflitivas e ressocializadoras, de\r\nmodo a evitar o cometimento de novos crimes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A teoria unit\u00e1ria da pena define que a finalidade da pena \u00e9 castigar o indiv\u00edduo infrator, desprezando-se sua reintegra\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade.","id":4008774,"corpo":"<p align=justify>A teoria unit\u00e1ria da pena define que a finalidade da pena \u00e9\r\ncastigar o indiv\u00edduo infrator, desprezando-se sua reintegra\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na teoria conciliadora, a pena tem vi\u00e9s vingativo e visa restringir direitos do apenado como forma de retribuir o mal injusto praticado, promovendo a pacifica\u00e7\u00e3o social.","id":4008775,"corpo":"<p align=justify>Na teoria conciliadora, a pena tem vi\u00e9s vingativo e visa\r\nrestringir direitos do apenado como forma de retribuir o mal\r\ninjusto praticado, promovendo a pacifica\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De acordo com a teoria da preven\u00e7\u00e3o geral positiva, a finalidade da pena \u00e9 levar \u00e0 comunidade os valores das normas e dos bens jur\u00eddicos tutelados pela lei penal.","id":4008776,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a teoria da preven\u00e7\u00e3o geral positiva, a\r\nfinalidade da pena \u00e9 levar \u00e0 comunidade os valores das normas\r\ne dos bens jur\u00eddicos tutelados pela lei penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Sobre a Finalidade da Pena","oab":false,"nome":"Teorias Sobre a Finalidade da Pena","pai":418699,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413841,"slug":"direito-penal-teorias-sobre-a-finalidade-da-pena"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1127626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a UML (Unified Modeling Language), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38686,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1128990,"hashId":"a4c32932af2191783917d9ae72a0b0bf","enunciado":"<p align=justify>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a UML (Unified Modeling Language), assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4014422,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns mecanismos de especifica\u00e7\u00e3o comportamental s\u00e3o poss\u00edveis, tais como atividades utilizando redes neurais e intera\u00e7\u00f5es utilizando o teorema de Nyquist.","id":4014421,"corpo":"<p align=justify>Alguns mecanismos de especifica\u00e7\u00e3o comportamental s\u00e3o poss\u00edveis, tais como atividades\r\nutilizando redes neurais e intera\u00e7\u00f5es utilizando o teorema de Nyquist.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em m\u00e1quinas de estado, uma transi\u00e7\u00e3o \u00e9 um arco direcionado partindo de um v\u00e9rtice origem e terminando em um v\u00e9rtice destino (origem e destino podem ser o mesmo v\u00e9rtice).","id":4014422,"corpo":"<p align=justify>Em m\u00e1quinas de estado, uma transi\u00e7\u00e3o \u00e9 um arco direcionado partindo de um v\u00e9rtice origem e\r\nterminando em um v\u00e9rtice destino (origem e destino podem ser o mesmo v\u00e9rtice).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos valores denominados literais, h\u00e1 quatro especifica\u00e7\u00f5es: LiteralNull, LiteralString, LiteralInteger e LiteralFloat.","id":4014423,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos valores denominados literais, h\u00e1 quatro especifica\u00e7\u00f5es: LiteralNull, LiteralString,\r\nLiteralInteger e LiteralFloat.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Packages fornecem estruturas especializadas, n\u00e3o suportando qualquer tipo de estrutura gen\u00e9rica.","id":4014424,"corpo":"<p align=justify>Packages fornecem estruturas especializadas, n\u00e3o suportando qualquer tipo de estrutura\r\ngen\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Use cases s\u00e3o utilizados com o prop\u00f3sito de mostrar o que se espera de sistemas. Os conceitoschave utilizados s\u00e3o os assuntos, diretores e cabe\u00e7alhos.","id":4014425,"corpo":"<p align=\"justify\">Use cases s\u00e3o utilizados com o prop\u00f3sito de mostrar o que se espera de sistemas. Os conceitoschave\r\nutilizados s\u00e3o os assuntos, diretores e cabe\u00e7alhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1128990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o 2018, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38713,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1129611,"hashId":"9f9e9065cc22178d154be66f539e26ac","enunciado":"<p align=justify>Conforme o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o 2018, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4017207,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina pneumoc\u00f3cica 23V est\u00e1 indicada para a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena a partir dos 5 anos de idade.","id":4017207,"corpo":"<p align=justify>A vacina pneumoc\u00f3cica 23V est\u00e1 indicada para a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena a partir dos 5 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina HPV tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel para os homens e as mulheres de 9 a 29 anos de idade convivendo com HIV\/AIDS, transplantados de \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lidos, de medula \u00f3ssea ou pacientes oncol\u00f3gicos, sendo o esquema vacinal de 3 doses (0, 2 e 6 meses).","id":4017208,"corpo":"<p align=justify>A vacina HPV tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel para os homens e as mulheres de 9 a 29 anos de idade convivendo com HIV\/AIDS, transplantados de \u00f3rg\u00e3o s\u00f3lidos, de medula \u00f3ssea ou pacientes oncol\u00f3gicos, sendo o esquema vacinal de 3 doses (0, 2 e 6 meses).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De acordo com o calend\u00e1rio da crian\u00e7a, o 1\u00ba refor\u00e7o da VIP\/VOP (com VOP) \u00e9 aos 12 meses.","id":4017209,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o calend\u00e1rio da crian\u00e7a, o 1\u00ba refor\u00e7o da VIP\/VOP (com VOP) \u00e9 aos 12 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O 2\u00ba refor\u00e7o da Penta\/DTP \u00e9 aos 15 meses.","id":4017210,"corpo":"<p align=justify>O 2\u00ba refor\u00e7o da Penta\/DTP \u00e9 aos 15 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vacina dTpa \u00e9 administrada em gestantes, 1 dose em cada gesta\u00e7\u00e3o a partir da 30\u00aa semana.","id":4017211,"corpo":"<p align=justify>A vacina dTpa \u00e9 administrada em gestantes, 1 dose em cada gesta\u00e7\u00e3o a partir da 30\u00aa semana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1129611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a matriz em que e determine ","provas":[{"id":38726,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38749,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1129924,"hashId":"7801ef3fc99458b0409a4ec5043a388c","enunciado":"<p align=\"justify\">Dada a matriz <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38726\/3.GIF\"> em que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38726\/4.GIF\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38726\/5.GIF\"> determine <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38726\/6.GIF\"><\/p>","resposta":4018607,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":4018605,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/2","id":4018606,"corpo":"1\/2","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"&#8211; 2","id":4018607,"corpo":"&#8211; 2","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&#8211; 3","id":4018608,"corpo":"&#8211; 3","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1\/3","id":4018609,"corpo":"1\/3","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":"matematica\/1129924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale Verde","sigla":"","id":3919,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, s\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es essenciais que o Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Sa\u00fade conter\u00e1, EXCETO:","provas":[{"id":43862,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale Verde","sigla":"","id":3919,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs-2019-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Vale Verde - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1316408,"hashId":"b4853ad5792bebe0910868e2a3448e9d","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, s\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es essenciais que o Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Sa\u00fade conter\u00e1, EXCETO:<\/p>","resposta":4808846,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferta de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em \u00e2mbito regional e inter-regional.","id":4808845,"corpo":"<p align=justify>Oferta de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em \u00e2mbito regional e inter-regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os dos entes federativos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atualiza\u00e7\u00f5es realizadas nas Secretarias Municipais de Sa\u00fade.","id":4808846,"corpo":"<p align=justify>Adequa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os dos entes federativos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atualiza\u00e7\u00f5es realizadas nas Secretarias Municipais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos resultados e forma de monitoramento permanente.","id":4808847,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos resultados e forma de monitoramento permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados por cada um dos part\u00edcipes para sua execu\u00e7\u00e3o.","id":4808848,"corpo":"<p align=justify>Recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados por cada um dos part\u00edcipes para sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1316408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da atual situa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica mundial, analise as assertivas abaixo:I. A partir da d\u00e9cada de 1980, percebe-se uma acelera\u00e7\u00e3o do crescimento demogr\u00e1fico nos pa\u00edses da Europa Ocidental. II. Atualmente, em valores absolutos, a popula\u00e7\u00e3o mundial ultrapassou os sete bilh\u00f5es de habitantes. III. Nos \u00faltimos dez anos, os pa\u00edses desenvolvidos v\u00eam sofrendo os efeitos da explos\u00e3o demogr\u00e1fica. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43884,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1317245,"hashId":"55b2f174fa1a9f221854dec57b0e62f9","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da atual situa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica mundial, analise as assertivas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">I. A partir da d\u00e9cada de 1980, percebe-se uma acelera\u00e7\u00e3o do crescimento demogr\u00e1fico nos pa\u00edses da Europa Ocidental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Atualmente, em valores absolutos, a popula\u00e7\u00e3o mundial ultrapassou os sete bilh\u00f5es de habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Nos \u00faltimos dez anos, os pa\u00edses desenvolvidos v\u00eam sofrendo os efeitos da explos\u00e3o demogr\u00e1fica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4812990,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4812989,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4812990,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4812991,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4812992,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4812993,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1317245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Candau, a dimens\u00e3o cultural \u00e9 intr\u00ednseca aos processos pedag\u00f3gicos, \u201cest\u00e1 no ch\u00e3o da escola\u201d e potencializa processos de aprendizagem mais significativos e produtivos, na medida em que: I. Reconhece e valoriza cada um dos sujeitos neles implicados. II. Combate todas as formas de silenciamento, invisibiliza\u00e7\u00e3o e\/ou inferioriza\u00e7\u00e3o de determinados sujeitos socioculturais. III. Favorece a constru\u00e7\u00e3o de identidades culturais abertas e de sujeitos de direito. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43895,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:27:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1317665,"hashId":"9db4729f6eb353f877346e11976945b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Candau, a dimens\u00e3o cultural \u00e9 intr\u00ednseca aos processos pedag\u00f3gicos,\r\n\u201cest\u00e1 no ch\u00e3o da escola\u201d e potencializa processos de aprendizagem mais significativos e produtivos,\r\nna medida em que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Reconhece e valoriza cada um dos sujeitos neles implicados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Combate todas as formas de silenciamento, invisibiliza\u00e7\u00e3o e\/ou inferioriza\u00e7\u00e3o de determinados\r\nsujeitos socioculturais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Favorece a constru\u00e7\u00e3o de identidades culturais abertas e de sujeitos de direito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4815038,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4815034,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4815035,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4815036,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4815037,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4815038,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do PPP","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do PPP","pai":405506,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405508,"slug":"pedagogia-principios-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1317665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo encontram-se os dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) sobre o desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal em 2016, apresentados em forma de uma tabela, e, \u00e0 direita, um gr\u00e1fico que os representaria em forma de colunas, produzido por alunos de uma escola.Desmatamento Amaz\u00f4nia Legal 2016ESTADOKM2ACRE389AMAZONAS1099AMAP\u00c124MARANH\u00c3O261MATO GROSSO1508PAR\u00c13025ROND\u00d4NIA1394RORAIMA209TOCANTINS80TOTAL7989Fonte: INPEA respeito do gr\u00e1fico e da tabela apresentados, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, em 2016, o","provas":[{"id":45705,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-almoxarife-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Almoxarife - 2019"},{"id":45720,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"},{"id":45723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-area-controle-interno-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2019"},{"id":45726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":45714,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-assistente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":82320,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-em-laboratorio-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":45719,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-auxiliar-de-farmacia-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-area-radiologia-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":45734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":45737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-area-previdenciaria-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1385604,"hashId":"aabe297d21fd90a41a8d382e839a25ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo encontram-se os dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) sobre o desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal em 2016, apresentados em forma de uma tabela, e, \u00e0 direita, um gr\u00e1fico que os representaria em forma de colunas, produzido por alunos de uma escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 243px;\"><colgroup><col width=\"143\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Desmatamento Amaz\u00f4nia Legal 2016<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ESTADO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>KM<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ACRE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">389<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AMAZONAS<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1099<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AMAP\u00c1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MARANH\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">261<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MATO GROSSO<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1508<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PAR\u00c1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3025<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ROND\u00d4NIA<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1394<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">RORAIMA<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">209<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TOCANTINS<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7989<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: INPE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45705\/questao\/1385604-20221129133526000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do gr\u00e1fico e da tabela apresentados, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, em 2016, o<\/p>","resposta":5095848,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado do Par\u00e1 foi respons\u00e1vel por mais de 50% do desmatamento da Amaz\u00f4nia Legal.","id":5095846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado do Par\u00e1 foi respons\u00e1vel por mais de 50% do desmatamento da Amaz\u00f4nia Legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desmatamento no estado do Par\u00e1 foi mais do que o triplo do ocorrido em Rond\u00f4nia.","id":5095847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desmatamento no estado do Par\u00e1 foi mais do que o triplo do ocorrido em Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico n\u00e3o traduz fielmente os dados da tabela em rela\u00e7\u00e3o a pelo menos um dos estados.","id":5095848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gr\u00e1fico n\u00e3o traduz fielmente os dados da tabela em rela\u00e7\u00e3o a pelo menos um dos estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estado do Tocantins foi o que menos desmatou no Brasil.","id":5095849,"corpo":"<p>estado do Tocantins foi o que menos desmatou no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418506,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1385604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o princ\u00edpios controladores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":83974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 08:08:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2527509,"hashId":"c7d78b32f2ba0c9b2cf6479ea7c22de8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o princ\u00edpios controladores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":10057386,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, efici\u00eancia e conveni\u00eancia.","id":10057383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, efici\u00eancia e conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Moralidade, revogabilidade, pessoalidade, publicidade e motiva\u00e7\u00e3o.","id":10057384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moralidade, revogabilidade, pessoalidade, publicidade e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Legalidade, moralidade, conveni\u00eancia, impessoalidade.","id":10057385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, moralidade, conveni\u00eancia, impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":10057386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Legalidade, imparcialidade, moralidade, publicidade e \u00e9tica.","id":10057387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, imparcialidade, moralidade, publicidade e \u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 27","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/2527509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326,"slug":"analista-de-contratos"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838,"slug":"analista-area-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja grafia est\u00e1 INCORRETA, segundo o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico. ","provas":[{"id":83864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":83863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2019"},{"id":58641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-pediatra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":58649,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Nutricionista - 2019"},{"id":58633,"cargo":{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326,"slug":"analista-de-contratos"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-de-contratos","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista de Contratos - 2019"},{"id":58640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":58645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":58642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":83862,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":83858,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2019"},{"id":83866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":58635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Enfermeiro - 2019"},{"id":58812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-assistente-social-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Assistente Social - 2019"},{"id":58813,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fisioterapeuta-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":58819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"},{"id":58814,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fonoaudiologo-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":83860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838,"slug":"analista-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:30:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1765675,"hashId":"844eb8bf19f9eff3cdea5abda6bd9e43","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cuja grafia est\u00e1 <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>, segundo o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico. <\/p>","resposta":6729740,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fi\u00e9is.","id":6729736,"corpo":"<p>Fi\u00e9is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paranoico. ","id":6729737,"corpo":"<p>Paranoico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anti-her\u00f3i. ","id":6729738,"corpo":"<p>Anti-her\u00f3i. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feiura.","id":6729739,"corpo":"<p>Feiura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conteiner.","id":6729740,"corpo":"<p>Conteiner.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1765675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa CORRETA:I \u2013 Os Institutos de Aposentadoria e Pens\u00e3o (IAP) foram a primeira modalidade de seguro de sa\u00fade oferecida no Brasil para a popula\u00e7\u00e3o em geral.II \u2013 O movimento que originou a Reforma Sanit\u00e1ria brasileira na d\u00e9cada de 70 foi impulsionado pela concep\u00e7\u00e3o da determina\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade e, por isso, defendia a constru\u00e7\u00e3o de um modelo de sa\u00fade centrado na aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e hospitalar.III \u2013 A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 o arcabou\u00e7o jur\u00eddico ao que se refere aos servi\u00e7os de sa\u00fade e \u00e0s a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como direito de todos.IV \u2013 Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Sa\u00fade est\u00e1 inserida em uma l\u00f3gica de Seguridade Social, em conjunto com as pol\u00edticas de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social.","provas":[{"id":58819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"},{"id":58813,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fisioterapeuta-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":58812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-assistente-social-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Assistente Social - 2019"},{"id":58649,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Nutricionista - 2019"},{"id":58814,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fonoaudiologo-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":83862,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":58640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":58642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":58641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-pediatra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":58635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Enfermeiro - 2019"},{"id":83866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":83863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2019"},{"id":83864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:30:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1767114,"hashId":"6b59c54644770e99ca4e2f591f085bb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os Institutos de Aposentadoria e Pens\u00e3o (IAP) foram a primeira modalidade de seguro de sa\u00fade oferecida no Brasil para a popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O movimento que originou a Reforma Sanit\u00e1ria brasileira na d\u00e9cada de 70 foi impulsionado pela concep\u00e7\u00e3o da determina\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade e, por isso, defendia a constru\u00e7\u00e3o de um modelo de sa\u00fade centrado na aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 o arcabou\u00e7o jur\u00eddico ao que se refere aos servi\u00e7os de sa\u00fade e \u00e0s a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como direito de todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Sa\u00fade est\u00e1 inserida em uma l\u00f3gica de Seguridade Social, em conjunto com as pol\u00edticas de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social.<\/p>","resposta":6736676,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":6736672,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":6736673,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II e III est\u00e3o corretas.","id":6736674,"corpo":"<p> II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":6736675,"corpo":"<p>II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV est\u00e3o corretas.","id":6736676,"corpo":"<p>III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e suas a\u00e7\u00f5es, relacione as colunas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:1 - Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.2 - Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.3 - Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.4 - Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.( ) Rastreio de c\u00e2ncer de mama.( ) Imuniza\u00e7\u00e3o.( ) Reinser\u00e7\u00e3o social de portador de transtorno mental.( ) Alimenta\u00e7\u00e3o adequada.","provas":[{"id":58819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"},{"id":58813,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fisioterapeuta-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":58812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-assistente-social-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Assistente Social - 2019"},{"id":58649,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Nutricionista - 2019"},{"id":58814,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fonoaudiologo-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":83862,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":58640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":58642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":58641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-pediatra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":58635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Enfermeiro - 2019"},{"id":83866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":83863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2019"},{"id":83864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:30:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1767116,"hashId":"a24caaf251da103f36d2ebd184427df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e suas a\u00e7\u00f5es, relacione as colunas abaixo e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 197px;\"><colgroup><col width=\"197\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1pny\"><td data-row=\"row-1pny\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1pny\" data-cell=\"cell-2468\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 - Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l408\"><td data-row=\"row-l408\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l408\" data-cell=\"cell-ktzl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 - Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-97n5\"><td data-row=\"row-97n5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-97n5\" data-cell=\"cell-ew60\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3 - Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gjxc\"><td data-row=\"row-gjxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gjxc\" data-cell=\"cell-5gcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4 - Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 464px;\"><colgroup><col width=\"464\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wjkz\"><td data-row=\"row-wjkz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjkz\" data-cell=\"cell-nrfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Rastreio de c\u00e2ncer de mama.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zw3y\"><td data-row=\"row-zw3y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zw3y\" data-cell=\"cell-fu5j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j9if\"><td data-row=\"row-j9if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j9if\" data-cell=\"cell-7sp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Reinser\u00e7\u00e3o social de portador de transtorno mental.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9zb7\"><td data-row=\"row-9zb7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9zb7\" data-cell=\"cell-p221\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Alimenta\u00e7\u00e3o adequada.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6736682,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1;","id":6736682,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4;","id":6736683,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2;","id":6736684,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2;","id":6736685,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":6736686,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1767116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n\u00ba8.142\/1990, em rela\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o da sociedade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, registre V para verdadeiro ou F para falso nas senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa CORRETA:as Confer\u00eancias de Sa\u00fade ocorrem a cada quatro anos em todos os n\u00edveis de gest\u00e3o, e s\u00e3o compostas por usu\u00e1rios e gestores;as Confer\u00eancias de Sa\u00fade avaliam a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e prop\u00f5em as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes;os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os permanentes e n\u00e3o deliberativos que fazem parte da estrutura das secretarias de sa\u00fade dos munic\u00edpios, estados e do governo federal;as atividades do Controle Social s\u00e3o desenvolvidas para fiscalizar e acompanhar as a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas de sa\u00fade no SUS;o Controle Social determina as a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias que ser\u00e3o desenvolvidas, bem como, as regras de repasse financeiro da federa\u00e7\u00e3o para os estados e munic\u00edpios.","provas":[{"id":58819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"},{"id":58813,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fisioterapeuta-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":58812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-assistente-social-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Assistente Social - 2019"},{"id":58649,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Nutricionista - 2019"},{"id":58814,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fonoaudiologo-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":83862,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":58640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":58642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":58641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-pediatra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":58635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Enfermeiro - 2019"},{"id":83866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":83863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2019"},{"id":83864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:30:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1767121,"hashId":"dead9acc40e40cb6d60a3c0cc8e3511c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n\u00ba8.142\/1990, em rela\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o da sociedade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, registre V para verdadeiro ou F para falso nas senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 375px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"325\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-o87t\"><td data-row=\"row-o87t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o87t\" data-cell=\"cell-eg3r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-o87t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o87t\" data-cell=\"cell-b1mf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">as Confer\u00eancias de Sa\u00fade ocorrem a cada quatro anos em todos os n\u00edveis de gest\u00e3o, e s\u00e3o compostas por usu\u00e1rios e gestores;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7sxz\"><td data-row=\"row-7sxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7sxz\" data-cell=\"cell-9oab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7sxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7sxz\" data-cell=\"cell-ixfe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">as Confer\u00eancias de Sa\u00fade avaliam a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e prop\u00f5em as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6gkp\"><td data-row=\"row-6gkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6gkp\" data-cell=\"cell-01av\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-6gkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6gkp\" data-cell=\"cell-jryb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os permanentes e n\u00e3o deliberativos que fazem parte da estrutura das secretarias de sa\u00fade dos munic\u00edpios, estados e do governo federal;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-th3l\"><td data-row=\"row-th3l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-th3l\" data-cell=\"cell-ut8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-th3l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-th3l\" data-cell=\"cell-4c7t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">as atividades do Controle Social s\u00e3o desenvolvidas para fiscalizar e acompanhar as a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas de sa\u00fade no SUS;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eomd\"><td data-row=\"row-eomd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eomd\" data-cell=\"cell-tmxo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-eomd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eomd\" data-cell=\"cell-zky0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">o Controle Social determina as a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias que ser\u00e3o desenvolvidas, bem como, as regras de repasse financeiro da federa\u00e7\u00e3o para os estados e munic\u00edpios.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6736709,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V;","id":6736707,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F;","id":6736708,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F;","id":6736709,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V;","id":6736710,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6736711,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1767121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":25148,"slug":"agente-de-controle-interno-area-administrativa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445,"slug":"farmaceutico-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo boleto que possui valor nominal de R$ 650,00 foi pago com atraso de 8 meses. Sabendo-se que a taxa de juros simples mensal desse boleto \u00e9 de 1,5%, qual o valor total pago por esse boleto?","provas":[{"id":51444,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Advogado - 2019"},{"id":83810,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":83813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75457,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":25148,"slug":"agente-de-controle-interno-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":83811,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Enfermeiro - 2019"},{"id":75511,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Contador - 2019"},{"id":83809,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75488,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Arquiteto - 2019"},{"id":75532,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75539,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75489,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Assistente Social - 2019"},{"id":75535,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Nutricionista - 2019"},{"id":75536,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor Anos Iniciais - 2019"},{"id":75527,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":75529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":75510,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":75521,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445,"slug":"farmaceutico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Farmac\u00eautico Generalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1554602,"hashId":"7dc7bff45ac0c1f2f7b0f841ac0c0a46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo boleto que possui valor nominal de R$ 650,00 foi pago com atraso de 8 meses. Sabendo-se que a taxa de juros simples mensal desse boleto \u00e9 de 1,5%, qual o valor total pago por esse boleto?<\/p>","resposta":5824458,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 728,00","id":5824458,"corpo":"<p>R$ 728,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 730,00","id":5824459,"corpo":"<p>R$ 730,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 732,00","id":5824460,"corpo":"<p>R$ 732,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 734,00","id":5824461,"corpo":"<p>R$ 734,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1554602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: _________ \u00e9 o termo usado para se referir aos e-mails n\u00e3o solicitados, que geralmente s\u00e3o enviados para um grande n\u00famero de pessoas. Quando este tipo de mensagem possui conte\u00fado exclusivamente comercial tamb\u00e9m \u00e9 referenciado como UCE (Unsolicited Commercial E-mail). ","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554622,"hashId":"4fe4d6c2a899946041fb09eef0014d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> _________ \u00e9 o termo usado para se referir aos e-mails n\u00e3o solicitados, que geralmente s\u00e3o enviados para um grande n\u00famero de pessoas. Quando este tipo de mensagem possui conte\u00fado exclusivamente comercial tamb\u00e9m \u00e9 referenciado como UCE (Unsolicited Commercial E-mail)<\/em>. <\/p>","resposta":5824552,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Link ","id":5824550,"corpo":"<p> Link <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Worm ","id":5824551,"corpo":"<p> Worm <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Spam ","id":5824552,"corpo":"<p>Spam <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cookies ","id":5824553,"corpo":"<p>Cookies <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bot","id":5824554,"corpo":"<p>Bot<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":436912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spam","oab":false,"nome":"Spam","pai":420171,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420178,"slug":"informatica-spam"}],"slug":"informatica\/1554622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cVale dizer que n\u00e3o existe um tipo melhor ou pior que o outro, visto que cada proje\u00e7\u00e3o pode ser usada para um objetivo diferente.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo), a express\u00e3o sublinhada introduz uma ideia de:I. Causa.II. Altern\u00e2ncia.III. Propor\u00e7\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":51452,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Escritur\u00e1rio - 2019"},{"id":75463,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75526,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1554864,"hashId":"560d59db598b8826faa041764127c198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cVale dizer que n\u00e3o existe um tipo melhor ou pior que o outro, <u>visto que<\/u> cada proje\u00e7\u00e3o pode ser usada para um objetivo diferente.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo), a express\u00e3o sublinhada introduz uma ideia de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Causa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Altern\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Propor\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5825681,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5825681,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5825682,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":5825683,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5825684,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mapa-m\u00fandi distorce (e muito) o tamanho real dos pa\u00edses\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 deve ter se deparado com um mapa do tipo Proje\u00e7\u00e3o de Mercator, criado em 1559 pelo ge\u00f3grafo Gerhard Kremer (conhecido como Gerhard Mercator). Seu trabalho foi revolucion\u00e1rio, j\u00e1 que o modelo \u00e9 considerado a primeira representa\u00e7\u00e3o do mundo com todos os continentes ap\u00f3s a expans\u00e3o mar\u00edtima europeia.\tS\u00f3 que tem um problema: as \u00e1reas de alguns dos pa\u00edses est\u00e3o distorcidas (e muito!). Na\u00e7\u00f5es como a R\u00fassia e o Canad\u00e1, por exemplo, est\u00e3o bem maiores do que realmente _____.\tComo a Terra \u00e9 uma esfera, n\u00e3o d\u00e1 para represent\u00e1-la em um mapa plano sem que nenhuma distor\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a. No caso de Mercator, a proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica \u00e9 do tipo cil\u00edndrica; \u00e9 como se o mapa formasse um cilindro envolvendo o globo terrestre.\tEsse tipo de proje\u00e7\u00e3o conserva os \u00e2ngulos de cada territ\u00f3rio e, por isso, \u00e9 usado at\u00e9 hoje para a navega\u00e7\u00e3o mar\u00edtima, por exemplo. No entanto, na hora de planificar a Terra, as \u00e1reas sofrem distor\u00e7\u00f5es, especialmente longe da linha do Equador. Nesses mapas, a Groenl\u00e2ndia aparenta ter duas vezes o tamanho do Brasil, o que est\u00e1 longe de ser verdade: a ilha possui uma \u00e1rea de 2.1 milh\u00f5es de km\u00b2, enquanto o nosso Pa\u00eds ____ 8.5 milh\u00f5es de km\u00b2.\tNo come\u00e7o do s\u00e9culo 20, o ge\u00f3grafo Arno Peters adaptou o trabalho de Mercator e tentou dar prioridade aos pa\u00edses emergentes, dando destaque a eles. Ele acreditava que os mapas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas de poder, e que mostrar os pa\u00edses mais ricos com \u00e1reas maiores do que a realidade ______ um problema. J\u00e1 o ge\u00f3grafo Arthur H. Robinson suavizou as distor\u00e7\u00f5es nos extremos do planeta. Sua vers\u00e3o de mapa, criada nos anos de 1960, \u00e9 a mais usada nos atlas atuais.\tH\u00e1 ainda as proje\u00e7\u00f5es c\u00f4nicas, que resultam em um mapa com formato de leque, e a polar (ou azimutal), que d\u00e1 a vis\u00e3o do planeta \u201cvisto de cima\u201d, pelo Polo Norte. Vale dizer que n\u00e3o existe um tipo melhor ou pior que o outro, visto que cada proje\u00e7\u00e3o pode ser usada para um objetivo diferente.https:\/\/super.abril.com.br\/mundo-estranho\/... - adaptado.","id":436951,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O mapa-m\u00fandi distorce (e muito) o tamanho real dos pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 deve ter se deparado com um mapa do tipo Proje\u00e7\u00e3o de Mercator, criado em 1559 pelo ge\u00f3grafo Gerhard Kremer (conhecido como Gerhard Mercator). Seu trabalho foi revolucion\u00e1rio, j\u00e1 que o modelo \u00e9 considerado a primeira representa\u00e7\u00e3o do mundo com todos os continentes ap\u00f3s a expans\u00e3o mar\u00edtima europeia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00f3 que tem um problema: as \u00e1reas de alguns dos pa\u00edses est\u00e3o distorcidas (e muito!). Na\u00e7\u00f5es como a R\u00fassia e o Canad\u00e1, por exemplo, est\u00e3o bem maiores do que realmente _____.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo a Terra \u00e9 uma esfera, n\u00e3o d\u00e1 para represent\u00e1-la em um mapa plano sem que nenhuma distor\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a. No caso de Mercator, a proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica \u00e9 do tipo cil\u00edndrica; \u00e9 como se o mapa formasse um cilindro envolvendo o globo terrestre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsse tipo de proje\u00e7\u00e3o conserva os \u00e2ngulos de cada territ\u00f3rio e, por isso, \u00e9 usado at\u00e9 hoje para a navega\u00e7\u00e3o mar\u00edtima, por exemplo. No entanto, na hora de planificar a Terra, as \u00e1reas sofrem distor\u00e7\u00f5es, especialmente longe da linha do Equador. Nesses mapas, a Groenl\u00e2ndia aparenta ter duas vezes o tamanho do Brasil, o que est\u00e1 longe de ser verdade: a ilha possui uma \u00e1rea de 2.1 milh\u00f5es de km\u00b2, enquanto o nosso Pa\u00eds ____ 8.5 milh\u00f5es de km\u00b2.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo come\u00e7o do s\u00e9culo 20, o ge\u00f3grafo Arno Peters adaptou o trabalho de Mercator e tentou dar prioridade aos pa\u00edses emergentes, dando destaque a eles. Ele acreditava que os mapas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas de poder, e que mostrar os pa\u00edses mais ricos com \u00e1reas maiores do que a realidade ______ um problema. J\u00e1 o ge\u00f3grafo Arthur H. Robinson suavizou as distor\u00e7\u00f5es nos extremos do planeta. Sua vers\u00e3o de mapa, criada nos anos de 1960, \u00e9 a mais usada nos atlas atuais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 ainda as proje\u00e7\u00f5es c\u00f4nicas, que resultam em um mapa com formato de leque, e a polar (ou azimutal), que d\u00e1 a vis\u00e3o do planeta \u201cvisto de cima\u201d, pelo Polo Norte. Vale dizer que n\u00e3o existe um tipo melhor ou pior que o outro, visto que cada proje\u00e7\u00e3o pode ser usada para um objetivo diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/super.abril.com.br\/mundo-estranho\/... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que contenha um sin\u00f4nimo do verbo \u201crepercutir\u201d, utilizado no texto:","provas":[{"id":43792,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:20:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1313378,"hashId":"3d95d0cee42aee1f8fad3a4c8987b838","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa que contenha um sin\u00f4nimo do verbo \u201crepercutir\u201d, utilizado no texto:<\/p>","resposta":4795088,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falhar","id":4795087,"corpo":"<p align=justify>falhar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"impressionar","id":4795088,"corpo":"<p align=justify>impressionar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"endurecer","id":4795089,"corpo":"<p align=justify>endurecer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intrigar","id":4795090,"corpo":"<p align=justify>intrigar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prejudicar","id":4795091,"corpo":"<p align=justify>prejudicar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":409528,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto \r\napresentado na Assembleia Legislativa de \r\nSanta Catarina em 2019 promete <u>\r\n<strong>repercutir<\/strong><\/u>. De autoria \r\ndo deputado Valdir Cobalchini, a proposta \r\nquer proibir o uso de radares m\u00f3veis, \r\nest\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente \r\narrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> \r\nn\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o \r\npreventiva dos motoristas, conforme preconiza \r\no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o \r\ndeputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em \r\n11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha uma palavra que possui apenas uma forma, tanto para o masculino quanto para o feminino:","provas":[{"id":43810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional-4","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:20:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314071,"hashId":"a21d2164477d26b8d71c74bad618b01a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que contenha uma palavra que possui apenas uma forma, tanto para o masculino quanto para o feminino:<\/p>","resposta":4798501,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7a","id":4798501,"corpo":"<p align=justify>Crian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Juiz","id":4798502,"corpo":"<p align=justify>Juiz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Menino","id":4798503,"corpo":"<p align=justify>Menino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vencedor","id":4798504,"corpo":"<p align=justify>Vencedor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ator","id":4798505,"corpo":"<p align=justify>Ator<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hor\u00e1rio de ver\u00e3o termina neste fim de semana em 10 estados e no DF. Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/economia. Acesso em 11\/02\/2019.","id":409594,"enunciado":"<p align=\"justify\">Hor\u00e1rio de ver\u00e3o termina neste fim de semana em 10 estados e no DF.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/economia. Acesso em 11\/02\/2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409118,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-genero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1314071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha uma palavra acentuada pela mesma raz\u00e3o que \u201chor\u00e1rio\u201d:","provas":[{"id":43810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional-4","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:20:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314073,"hashId":"95142d231ba176fdb6fb6189a30d99a7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que contenha uma palavra acentuada pela mesma raz\u00e3o que \u201chor\u00e1rio\u201d:<\/p>","resposta":4798507,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caf\u00e9","id":4798506,"corpo":"<p align=justify>Caf\u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Col\u00e9gio","id":4798507,"corpo":"<p align=justify>Col\u00e9gio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d4nibus","id":4798508,"corpo":"<p align=justify>\u00d4nibus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00e9","id":4798509,"corpo":"<p align=justify>P\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sa\u00edda","id":4798510,"corpo":"<p align=justify>Sa\u00edda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hor\u00e1rio de ver\u00e3o termina neste fim de semana em 10 estados e no DF. Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/economia. Acesso em 11\/02\/2019.","id":409594,"enunciado":"<p align=\"justify\">Hor\u00e1rio de ver\u00e3o termina neste fim de semana em 10 estados e no DF.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/economia. Acesso em 11\/02\/2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1314073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira e fa\u00e7a a convers\u00e3o de mil\u00edmetro para polegada. Primeira coluna: Segunda coluna: I- 7,9 ( ) 5\/8\u201d II- 22,2 ( ) 1.1\/8\u201d III- 15,9 ( ) 1\u201d IV- 28,6 ( ) 7\/8\u201d V- 25,4 ( ) 5\/16\u201d Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional-4","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:20:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314143,"hashId":"a33ffc930e104016c14bd884ba376bdc","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione a segunda coluna de acordo com a primeira e fa\u00e7a a convers\u00e3o de mil\u00edmetro para polegada.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<u>Primeira coluna:<\/u>                               <u>Segunda coluna:<\/u>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- 7,9\r\n                                                ( ) 5\/8\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- 22,2\r\n                                             ( ) 1.1\/8\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- 15,9                                             ( ) 1\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- 28,6                                              ( ) 7\/8\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">V- 25,4                                               ( ) 5\/16\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4798856,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 V \u2013 II \u2013 I.","id":4798856,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 V \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV \u2013 V \u2013 III.","id":4798857,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 IV \u2013 V \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 V \u2013 I \u2013 II.","id":4798858,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 V \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV \u2013 III \u2013 V.","id":4798859,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 IV \u2013 III \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III \u2013 V \u2013 IV \u2013 II \u2013 I.","id":4798860,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 V \u2013 IV \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1314143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o instrumento pelo qual as autoridades expedem instru\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento de servi\u00e7o, sobre quest\u00f5es de pessoal e outros atos de sua compet\u00eancia. Em sua estrutura, o referido instrumento cont\u00e9m parte preliminar, parte normativa e parte final, e n\u00e3o possui fecho:","provas":[{"id":43824,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-de-servicos-administrativos-5","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:20:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314694,"hashId":"a046e7b4d2d2f4a006dcf3a39eeff14a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica o instrumento pelo qual as autoridades expedem instru\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento de servi\u00e7o, sobre quest\u00f5es de pessoal e outros atos de sua compet\u00eancia. Em sua estrutura, o referido instrumento cont\u00e9m parte preliminar, parte normativa e parte final, e n\u00e3o possui fecho:<\/p>","resposta":4801609,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei delegada.","id":4801606,"corpo":"<p align=justify>Lei delegada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Edital.","id":4801607,"corpo":"<p align=justify>Edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei ordin\u00e1ria.","id":4801608,"corpo":"<p align=justify>Lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portaria.","id":4801609,"corpo":"<p align=justify>Portaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4801610,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Portaria","oab":false,"nome":"Portaria","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411206,"slug":"redacao-oficial-portaria"}],"slug":"redacao-oficial\/1314694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A men\u00e7\u00e3o do conceito de \u201cnecessidades educacionais especiais\u201d passa a ser amplamente disseminado:","provas":[{"id":40607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:28:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1200261,"hashId":"3a8988f3de9e58c12ede82cfe5e2aea4","enunciado":"<p align=justify>A men\u00e7\u00e3o do conceito de \u201cnecessidades educacionais especiais\u201d passa a ser amplamente disseminado:<\/p>","resposta":4319851,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Declara\u00e7\u00e3o de Mil\u00e3o.","id":4319850,"corpo":"na Declara\u00e7\u00e3o de Mil\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca.","id":4319851,"corpo":"na Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no Plano de Diversidade Nacional.","id":4319852,"corpo":"no Plano de Diversidade Nacional.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no Conselho para as Diferen\u00e7as.","id":4319853,"corpo":"no Conselho para as Diferen\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no Congresso de Guatemala.","id":4319854,"corpo":"no Congresso de Guatemala.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1200261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um observador, situado em um ponto P, enxerga o topo de um poste segundo um \u00e2ngulo x. Caminhando 3 metros em dire\u00e7\u00e3o ao poste, ele passa a enxergar o topo do poste segundo um \u00e2ngulo y. Desprezando-se a altura do observador, e sabendo-se que a tangente de x \u00e9 2\/3 e a tangente de y \u00e9 3\/4, \u00e9 correto afirmar que a altura do poste \u00e9:","provas":[{"id":40637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:28:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1201210,"hashId":"1ca506f1d428a2c67c5c0fde36cf0a7d","enunciado":"<p align=\"justify\">Um observador, situado em um ponto P, enxerga\r\no topo de um poste segundo um \u00e2ngulo x. Caminhando\r\n3 metros em dire\u00e7\u00e3o ao poste, ele passa a\r\nenxergar o topo do poste segundo um \u00e2ngulo y.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Desprezando-se a altura do observador, e sabendo-se\r\nque a tangente de x \u00e9 2\/3 e a tangente de y \u00e9 3\/4, \u00e9 <strong>correto<\/strong>\r\nafirmar que a altura do poste \u00e9:<\/p>","resposta":4323651,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 15 metros.","id":4323649,"corpo":"Menor que 15 metros.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 15 metros e menor que 17,5 metros.","id":4323650,"corpo":"Maior que 15 metros e menor que 17,5 metros.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 17,5 metros e menor que 20 metros.","id":4323651,"corpo":"Maior que 17,5 metros e menor que 20 metros.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 20 metros e menor que 22,5 metros.","id":4323652,"corpo":"Maior que 20 metros e menor que 22,5 metros.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maior que 22,5 metros.","id":4323653,"corpo":"Maior que 22,5 metros.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408921,"slug":"matematica-trigonometria-no-triangulo-retangulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/1201210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"see-pb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do ENEM \u2013 Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio \u2013, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"see-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2019-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:28:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1203160,"hashId":"74a22d9a857f411f43556a964a6c723c","enunciado":"<p align=justify>A respeito do ENEM \u2013 Exame Nacional\r\ndo Ensino M\u00e9dio \u2013, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4332308,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ENEM ser\u00e1 realizado anualmente, com aplica\u00e7\u00e3o centralizada das provas, observando-se as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Portaria que o regulamenta e em editais publicados pelo INEP para as suas correspondentes edi\u00e7\u00f5es.","id":4332306,"corpo":"<p align=justify>O ENEM ser\u00e1 realizado anualmente,\r\ncom aplica\u00e7\u00e3o centralizada das provas,\r\nobservando-se as disposi\u00e7\u00f5es contidas\r\nna Portaria que o regulamenta e em\r\neditais publicados pelo INEP para as suas\r\ncorrespondentes edi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui objetivo primordial do ENEM aferir se aqueles que dele participam demonstram, ao final do ensino fundamental, individualmente, dom\u00ednio dos princ\u00edpios cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos que presidem a produ\u00e7\u00e3o moderna e se det\u00eam conhecimento das formas contempor\u00e2neas de linguagem.","id":4332307,"corpo":"<p align=justify>Constitui objetivo primordial do ENEM\r\naferir se aqueles que dele participam\r\ndemonstram, ao final do ensino\r\nfundamental, individualmente, dom\u00ednio dos\r\nprinc\u00edpios cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos que\r\npresidem a produ\u00e7\u00e3o moderna e se det\u00eam\r\nconhecimento das formas contempor\u00e2neas\r\nde linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os resultados do ENEM dever\u00e3o possibilitar a sua utiliza\u00e7\u00e3o como instrumento de sele\u00e7\u00e3o para ingresso nos diferentes setores do mundo do trabalho.","id":4332308,"corpo":"<p align=justify>Os resultados do ENEM dever\u00e3o possibilitar\r\na sua utiliza\u00e7\u00e3o como instrumento de\r\nsele\u00e7\u00e3o para ingresso nos diferentes\r\nsetores do mundo do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o no ENEM \u00e9 obrigat\u00f3ria, devendo dele participar o estudante que preencha os requisitos dispostos em edital.","id":4332309,"corpo":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o no ENEM \u00e9 obrigat\u00f3ria, devendo\r\ndele participar o estudante que preencha os\r\nrequisitos dispostos em edital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Ensino M\u00e9dio","oab":false,"nome":"O Ensino M\u00e9dio","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405569,"slug":"pedagogia-o-ensino-medio"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e no Ensino Superior","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e no Ensino Superior","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405588,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-educacao-basica-e-no-ensino-superior"}],"slug":"pedagogia\/1203160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se as m\u00eddias anteriores eram destinadas \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o controlada da informa\u00e7\u00e3o\/comunica\u00e7\u00e3o \u2013 ali\u00e1s, a imprensa se desenvolveu em grande parte com esse fim \u2013, a ponto de se falar, no caso das m\u00eddias, que elas foram destinadas \u00e0s massas (r\u00e1dio, TV) em vez de \u00e0s elites (imprensa, cinema) na constitui\u00e7\u00e3o de uma \u201cind\u00fastria cultural\u201d t\u00edpica da modernidade, centralizada pelos interesses do capital e das classes dominantes e que colocava o receptor no lugar de consumidor dos produtos culturais, a m\u00eddia digital e a digitaliza\u00e7\u00e3o (multi)m\u00eddia que a mesma veio a provocar mudou muito o panorama. (Rojo, \u201cPedagogia dos Multiletramentos\u201d. In: Rojo e Moura, 2012) As informa\u00e7\u00f5es apresentadas permitem concluir que a m\u00eddia digital \u00e9","provas":[{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1278166,"hashId":"3a6e66e67609d924d44275bec614d52b","enunciado":"<p align=\"justify\">Se as m\u00eddias anteriores eram destinadas \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o\r\ncontrolada da informa\u00e7\u00e3o\/comunica\u00e7\u00e3o \u2013 ali\u00e1s, a\r\nimprensa\r\nse desenvolveu em grande parte com esse\r\nfim \u2013, a ponto de se falar, no caso das m\u00eddias, que elas\r\nforam destinadas \u00e0s massas (r\u00e1dio, TV) em vez de \u00e0s\r\nelites (imprensa, cinema) na constitui\u00e7\u00e3o de uma \u201cind\u00fastria\r\ncultural\u201d t\u00edpica da modernidade, centralizada pelos\r\ninteresses do capital e das classes dominantes e que\r\ncolocava o receptor no lugar de consumidor dos produtos\r\nculturais, a m\u00eddia digital e a digitaliza\u00e7\u00e3o (multi)m\u00eddia\r\nque a mesma veio a provocar mudou muito o panorama. <\/p><p align=\"justify\">(Rojo, \u201cPedagogia dos Multiletramentos\u201d. <i>In<\/i>: Rojo e Moura, 2012) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As informa\u00e7\u00f5es apresentadas permitem concluir que a\r\nm\u00eddia digital \u00e9<\/p>","resposta":4641882,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletiva, assim como grande parte das m\u00eddias, estando muito mais a servi\u00e7o das elites do que diminuindo espa\u00e7os entre as classes sociais.","id":4641881,"corpo":"<p align=justify>seletiva, assim como grande parte das m\u00eddias,\r\nestando\r\nmuito mais a servi\u00e7o das elites do que\r\ndiminuindo\r\nespa\u00e7os entre as classes sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mais interativa, quando comparada \u00e0s m\u00eddias tradicionais, estando seu funcionamento em depend\u00eancia da a\u00e7\u00e3o de humanos usu\u00e1rios.","id":4641882,"corpo":"<p align=justify>mais interativa, quando comparada \u00e0s m\u00eddias tradicionais,\r\nestando seu funcionamento em depend\u00eancia\r\nda a\u00e7\u00e3o de humanos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"marcada pela intera\u00e7\u00e3o e pelo entretenimento, raz\u00e3o pela qual tem sido diuturnamente negada no espa\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o formal escolar.","id":4641883,"corpo":"<p align=justify>marcada pela intera\u00e7\u00e3o e pelo entretenimento, raz\u00e3o\r\npela qual tem sido diuturnamente negada no espa\u00e7o\r\nda educa\u00e7\u00e3o formal escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atrativa para um p\u00fablico espec\u00edfico, notadamente o dos jovens, que s\u00e3o receptores ou espectadores, pouco podendo interferir no seu funcionamento.","id":4641884,"corpo":"<p align=justify>atrativa para um p\u00fablico espec\u00edfico, notadamente o\r\ndos jovens, que s\u00e3o receptores ou espectadores,\r\npouco podendo interferir no seu funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00e3o interativa quanto as m\u00eddias tradicionais, com a diferen\u00e7a de que se mostra mais veloz, o que leva milh\u00f5es de usu\u00e1rios a us\u00e1-la cotidianamente.","id":4641885,"corpo":"<p align=justify>t\u00e3o interativa quanto as m\u00eddias tradicionais, com a\r\ndiferen\u00e7a de que se mostra mais veloz, o que leva\r\nmilh\u00f5es de usu\u00e1rios a us\u00e1-la cotidianamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":409599,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409600,"slug":"lingua-portuguesa-protese"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo sobre as tecnologias, ferramentas e procedimentos associados a internet\/intranet: I. O servidor proxy \u00e9 um tipo de servidor intermedi\u00e1rio que atende solicita\u00e7\u00f5es e as repassa ao servidor respons\u00e1vel. II. A tecnologia do servi\u00e7o de ADSL \u00e9 sim\u00e9trica. III. As intranets funcionam de maneira id\u00eantica \u00e0 internet com diferen\u00e7a de seu acesso ser restrito \u00e0s redes locais. IV. Um cookie \u00e9 um arquivo de texto (v\u00edrus), colocado no computador do usu\u00e1rio, para identificar aquele usu\u00e1rio em um pr\u00f3ximo acesso \u00e0quela p\u00e1gina.","provas":[{"id":47655,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Digitador - 2019"},{"id":47659,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-recepcionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Recepcionista - 2019"},{"id":42877,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-monitor","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Monitor - 2019"},{"id":42889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42880,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-operador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Operador de Sistemas - 2019"},{"id":42891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1279808,"hashId":"993a9728eb4432ee34777daf91fbe359","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens abaixo sobre as tecnologias,\r\nferramentas e procedimentos associados a\r\ninternet\/intranet:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O servidor proxy \u00e9 um tipo de servidor\r\nintermedi\u00e1rio que atende solicita\u00e7\u00f5es e as\r\nrepassa ao servidor respons\u00e1vel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A tecnologia do servi\u00e7o de ADSL \u00e9 sim\u00e9trica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As intranets funcionam de maneira id\u00eantica \u00e0\r\ninternet com diferen\u00e7a de seu acesso ser restrito\r\n\u00e0s redes locais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Um cookie \u00e9 um arquivo de texto (v\u00edrus),\r\ncolocado no computador do usu\u00e1rio, para\r\nidentificar aquele usu\u00e1rio em um pr\u00f3ximo acesso\r\n\u00e0quela p\u00e1gina.<\/p>","resposta":4648252,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":4648250,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":4648251,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4648252,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":4648253,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1279808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Estado de S\u00e3o Paulo, selecione a doen\u00e7a que N\u00c3O faz parte da lista de notifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42957,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1282838,"hashId":"462f4f14b9b33fb7e4c5d566513d836a","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Estado de S\u00e3o Paulo, selecione a doen\u00e7a que N\u00c3O faz parte da lista de notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4660348,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome da paralisia fl\u00e1cida aguda.","id":4660348,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome da paralisia fl\u00e1cida aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita.","id":4660349,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dengue.","id":4660350,"corpo":"<p align=justify>dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hipertemia maligna.","id":4660351,"corpo":"<p align=justify>hipertemia maligna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"febre amarela.","id":4660352,"corpo":"<p align=justify>febre amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1282838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515,"slug":"medico-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens abaixo e a seguir assinale a alternativa correta: I - Os corticosteroides inalat\u00f3rios se tratam de uma classe medicamentosa que apresenta efic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia de epis\u00f3dios de exacerba\u00e7\u00e3o da asma br\u00f4nquica; II - Antagonistas dos leucotrienos s\u00e3o um f\u00e1rmaco que inibe os leucotrienos, que s\u00e3o compostos produzidos pelo sistema imunol\u00f3gico que provocam constri\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias e a inflama\u00e7\u00e3o na asma e na bronquite; III - O Brometo de Tiotr\u00f3pio constitui a classe medicamentosa de Broncodilatadores anticolin\u00e9rgicos de curta a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515,"slug":"medico-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-vascular","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Vascular - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:29:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1282931,"hashId":"16afc44a1f9dbe494e87622094c81310","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os itens abaixo e a seguir assinale a alternativa correta:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI - Os corticosteroides inalat\u00f3rios se tratam de uma classe medicamentosa que apresenta efic\u00e1cia na redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia de epis\u00f3dios de exacerba\u00e7\u00e3o da asma br\u00f4nquica;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Antagonistas dos leucotrienos s\u00e3o um f\u00e1rmaco que inibe os leucotrienos, que s\u00e3o compostos produzidos pelo sistema imunol\u00f3gico que provocam constri\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias e a inflama\u00e7\u00e3o na asma e na bronquite;<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII - O Brometo de Tiotr\u00f3pio constitui a classe medicamentosa de Broncodilatadores anticolin\u00e9rgicos de curta a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4660814,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4660813,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4660814,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":4660815,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4660816,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4660817,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1282931","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a mat\u00e9ria-prima do etanol, que proporciona gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica alternativa.","provas":[{"id":40785,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Condutor Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1208175,"hashId":"15290c06b38e99a519627194dff18e9a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a mat\u00e9ria-prima do etanol, que proporciona gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica alternativa.<\/p>","resposta":4350197,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Milho.","id":4350195,"corpo":"<p align=justify>Milho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eucalipto.","id":4350196,"corpo":"<p align=justify>Eucalipto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cana-de-a\u00e7\u00facar.","id":4350197,"corpo":"<p align=justify>Cana-de-a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Beterraba.","id":4350198,"corpo":"<p align=justify>Beterraba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Batata-doce.","id":4350199,"corpo":"<p align=justify>Batata-doce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1208175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, trabalho significativo \u00e9 aquele que","provas":[{"id":40793,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - M\u00e9dico - 2019"},{"id":40796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":40785,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":40790,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1208235,"hashId":"dd33d41459b4ad85a5d815ef8c482efa","enunciado":"<p align=justify>Conforme o texto, trabalho significativo \u00e9 aquele que<\/p>","resposta":4350464,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferece recursos infraestruturais.","id":4350460,"corpo":"<p align=justify>oferece recursos infraestruturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"representa tamb\u00e9m status social.","id":4350461,"corpo":"<p align=justify>representa tamb\u00e9m status social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"representa o meio de sobreviv\u00eancia.","id":4350462,"corpo":"<p align=justify>representa o meio de sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possibilita acesso aos bens materiais.","id":4350463,"corpo":"<p align=justify>possibilita acesso aos bens materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"traz realiza\u00e7\u00e3o pessoal e profissional.","id":4350464,"corpo":"<p align=justify>traz realiza\u00e7\u00e3o pessoal e profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem. ","id":397403,"enunciado":"<p align=\"justify\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40785\/11_okk.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da necessidade de dar continuidade ao processo de descentraliza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), fortalecido com a implementa\u00e7\u00e3o da Norma Operacional B\u00e1sica (NOB) \u2013 SUS 1\/1996, de 5 de novembro de 1996, foi aprovada a Norma Operacional da Assist\u00eancia a Sa\u00fade (NOAS) \u2013 SUS n.\u00ba 1\/2002. Fundamentando-se na NOAS-SUS 1\/2002, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":40793,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Rede de Urg\u00eancia do Norte de Minas","sigla":"CISRUN","id":3729,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cisrun-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cisrun-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - CISRUN - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1208592,"hashId":"fbdc771a3a26f1f73fa1ddfd65f6007a","enunciado":"<p align=\"justify\">A partir da necessidade de dar continuidade ao processo de descentraliza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS), fortalecido com a implementa\u00e7\u00e3o da Norma Operacional B\u00e1sica (NOB) \u2013 SUS 1\/1996, de 5 de\r\nnovembro de 1996, foi aprovada a Norma Operacional da Assist\u00eancia a Sa\u00fade (NOAS) \u2013 SUS n.\u00ba 1\/2002.\r\nFundamentando-se na NOAS-SUS 1\/2002, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4351851,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a coordena\u00e7\u00e3o do processo de programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em \u00e2mbito nacional.","id":4351849,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a coordena\u00e7\u00e3o do processo de programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em \u00e2mbito\r\nnacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios, que se habilitarem \u00e0 Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada, assumem as responsabilidades, cumprem os requisitos dispostos na NOAS-SUS 1\/2002, mas n\u00e3o gozam de quaisquer prerrogativas dispostas na NOAS-SUS 1\/2002.","id":4351850,"corpo":"<p align=justify>Os munic\u00edpios, que se habilitarem \u00e0 Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada, assumem as responsabilidades,\r\ncumprem os requisitos dispostos na NOAS-SUS 1\/2002, mas n\u00e3o gozam de quaisquer prerrogativas dispostas na\r\nNOAS-SUS 1\/2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A garantia de acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os n\u00e3o dispon\u00edveis em seu munic\u00edpio de resid\u00eancia \u00e9 de responsabilidade do gestor estadual, de forma solid\u00e1ria com os munic\u00edpios de refer\u00eancia, observados os limites financeiros, devendo organizar o sistema de refer\u00eancia atrav\u00e9s do uso de mecanismos e instrumentos necess\u00e1rios, compat\u00edveis com a condi\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o do munic\u00edpio onde os servi\u00e7os estiverem localizados.","id":4351851,"corpo":"<p align=justify>A garantia de acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os n\u00e3o dispon\u00edveis em seu munic\u00edpio de resid\u00eancia \u00e9 de\r\nresponsabilidade do gestor estadual, de forma solid\u00e1ria com os munic\u00edpios de refer\u00eancia, observados os limites\r\nfinanceiros, devendo organizar o sistema de refer\u00eancia atrav\u00e9s do uso de mecanismos e instrumentos\r\nnecess\u00e1rios, compat\u00edveis com a condi\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o do munic\u00edpio onde os servi\u00e7os estiverem localizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Sa\u00fade e do Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o, incluindo o Plano Diretor de Investimentos e Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada, \u00e9 uma das responsabilidades assumidas pelo munic\u00edpio que se habilita \u00e0 Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada.","id":4351852,"corpo":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Sa\u00fade e do Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o, incluindo o Plano Diretor de\r\nInvestimentos e Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada, \u00e9 uma das responsabilidades assumidas pelo munic\u00edpio que\r\nse habilita \u00e0 Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Sa\u00fade, constitu\u00eddo em conformidade com o Decreto n.\u00b0 99.438\/1990, atua como \u00f3rg\u00e3o deliberativo na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade.","id":4351853,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Sa\u00fade, constitu\u00eddo em conformidade com o Decreto n.\u00b0 99.438\/1990, atua como \u00f3rg\u00e3o\r\ndeliberativo na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1208592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Curr\u00edculo \u00e9 um termo definido de formas diferentes, conforme diversos autores. Contudo, faz parte da escola e influencia todo o fazer pedag\u00f3gico. Sobre curr\u00edculo, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":51339,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"UEPB - Prefeitura de Borborema - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1550924,"hashId":"4a918c3e91d4c2c1b706dcba3c7688d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculo \u00e9 um termo definido de formas diferentes, conforme diversos autores. Contudo, faz parte da escola e influencia todo o fazer pedag\u00f3gico. Sobre curr\u00edculo, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5808481,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benjamin Bloom, Robert Marger, Ralph Tyler e William Pinar influenciaram os discursos em educa\u00e7\u00e3o no Brasil principalmente a partir dos anos 1950.","id":5808478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benjamin Bloom, Robert Marger, Ralph Tyler e William Pinar influenciaram os discursos em educa\u00e7\u00e3o no Brasil principalmente a partir dos anos 1950.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"William Kilpatrick \u00e9 o respons\u00e1vel pela sistematiza\u00e7\u00e3o dos projetos utilizados por Tyler em suas experi\u00eancias educacionais.","id":5808479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">William Kilpatrick \u00e9 o respons\u00e1vel pela sistematiza\u00e7\u00e3o dos projetos utilizados por Tyler em suas experi\u00eancias educacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"William Pinar \u00e9 um expoente das teorias reprodutivistas de curr\u00edculo.","id":5808480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">William Pinar \u00e9 um expoente das teorias reprodutivistas de curr\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bowles e Gintis trabalham a fun\u00e7\u00e3o reprodutora da escola, ressaltando a materialidade da ideologia, presente em Althusser.","id":5808481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bowles e Gintis trabalham a fun\u00e7\u00e3o reprodutora da escola, ressaltando a materialidade da ideologia, presente em Althusser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Michael Young e Michael Apple s\u00e3o precursores do que ficou conhecido como a Nova Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o.","id":5808482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Michael Young e Michael Apple s\u00e3o precursores do que ficou conhecido como a Nova Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1550924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os n\u00fameros completos z1 = 2 + 3i e z2 = 4 \u2212 5i . Assinale a alternativa que apresenta o resultado do produto z1 . z2","provas":[{"id":51345,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51346,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1551439,"hashId":"477f278beaeb6907a1309bd658aba0e8","enunciado":"<p>Considere os n\u00fameros completos z<sub>1 <\/sub>= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\ +\\ 3i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e z<sub>2<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\ -\\ 5i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Assinale a alternativa que apresenta o resultado do produto z<sub>1<strong> .<\/strong> <\/sub>z<sub>2<\/sub><\/p>","resposta":5811011,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 \u2212 15i","id":5811009,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"8\\ -\\ 15i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 + 2i","id":5811010,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"8\\ +\\ 2i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"23 + 2i","id":5811011,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"23\\ +\\ 2i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"23 \u2212 2i","id":5811012,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"23\\ -\\ 2i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 \u2212 2i","id":5811013,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"8\\ -\\ 2i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"}],"slug":"matematica\/1551439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeiro","id":8608,"slug":"merendeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Biritiba Mirim","sigla":"Prefeitura de Biritiba Mirim","id":4408,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se aplicarmos 45% sobre o n\u00famero 600, o resultado ser\u00e1 de:","provas":[{"id":51268,"cargo":{"descricao":"Merendeiro","id":8608,"slug":"merendeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Biritiba Mirim","sigla":"Prefeitura de Biritiba Mirim","id":4408,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biritiba-mirim-sp-2019-metrocapital-merendeiro","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Biritiba Mirim - Merendeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1547879,"hashId":"780647fd295ac6999fb62377805b3e5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se aplicarmos 45% sobre o n\u00famero 600, o resultado ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":5795344,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"670.","id":5795341,"corpo":"<p>670.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"720.","id":5795342,"corpo":"<p>720.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"734.","id":5795343,"corpo":"<p>734.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"870","id":5795344,"corpo":"<p>870<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"896.","id":5795345,"corpo":"<p>896.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1547879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPosso dizer que 100% das minhas vendas s\u00e3o conclu\u00eddas pelo WhatsApp. Fa\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o no Facebook e no Instagram, mas negocio com o cliente via WhatsApp afirma a microempres\u00e1ria [...] (que) vende bolos e doces h\u00e1 tr\u00eas anos na internet. [...]\u201dO TEMPO. \u201cWhatsApp \u00e9 a ferramenta de venda para 70% dos neg\u00f3cios\u201d, 14 out. 2018. p. 12.De acordo com a reportagem, as redes sociais t\u00eam potencializado muitos neg\u00f3cios.Considerando os fatores que explicam esse tipo de neg\u00f3cio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":50229,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"},{"id":50226,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":50225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":50173,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":50169,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Pedagogo - 2019"},{"id":50223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":50177,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":50183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":50186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":50180,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50175,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - 2019"},{"id":50172,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1515339,"hashId":"aee8909007c07b30ab0a83f656b952d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPosso dizer que 100% das minhas vendas s\u00e3o conclu\u00eddas pelo <em>WhatsApp<\/em>. Fa\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o no <em>Facebook <\/em>e no <em>Instagram<\/em>, mas negocio com o cliente via <em>WhatsApp <\/em>afirma a microempres\u00e1ria [...] (que) vende bolos e doces h\u00e1 tr\u00eas anos na internet. [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>O TEMPO. \u201cWhatsApp \u00e9 a ferramenta de venda para<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span> 70% dos neg\u00f3cios\u201d, 14 out. 2018. p. 12.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a reportagem, as redes sociais t\u00eam potencializado muitos neg\u00f3cios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fatores que explicam esse tipo de neg\u00f3cio, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5659356,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intercala\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios pelas redes sociais com a exposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos produtos para avalia\u00e7\u00e3o do cliente.","id":5659353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intercala\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios pelas redes sociais com a exposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos produtos para avalia\u00e7\u00e3o do cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As redes sociais se originaram no meio empresarial para aumentar a lucratividade, ganhando, ent\u00e3o, uso de relacionamento.","id":5659354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes sociais se originaram no meio empresarial para aumentar a lucratividade, ganhando, ent\u00e3o, uso de relacionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sucesso de neg\u00f3cios virtuais gera lucros no setor de servi\u00e7os e baixo resultado no setor de alimentos.","id":5659355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucesso de neg\u00f3cios virtuais gera lucros no setor de servi\u00e7os e baixo resultado no setor de alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os instrumentos disponibilizados pelas redes sociais t\u00eam auxiliado na diminui\u00e7\u00e3o de custos dos empreendedores.","id":5659356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos disponibilizados pelas redes sociais t\u00eam auxiliado na diminui\u00e7\u00e3o de custos dos empreendedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1515339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50229,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"},{"id":50231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":50225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":50226,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":50223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":50183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":50169,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Pedagogo - 2019"},{"id":50180,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":50173,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":50177,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":50175,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - 2019"},{"id":50172,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1515366,"hashId":"a002d5d3098fa39c01ebb0ad73878d99","enunciado":"<p>Sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5659479,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma autarquia \u00e9 hip\u00f3tese de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":5659479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de uma autarquia \u00e9 hip\u00f3tese de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa nos casos de descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":5659480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa nos casos de descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma empresa p\u00fablica \u00e9 hip\u00f3tese de descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":5659481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de uma empresa p\u00fablica \u00e9 hip\u00f3tese de descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na desconcentra\u00e7\u00e3o, h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o da atividade administrativa entre \u00f3rg\u00e3os.","id":5659482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na desconcentra\u00e7\u00e3o, h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o da atividade administrativa entre \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1515366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Direitos e Garantias Fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518097,"hashId":"91f4f5640a96e3c41b0a6f0d04189a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Direitos e Garantias Fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5671530,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":5671527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":5671528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o direito de propriedade, e a propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":5671529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 garantido o direito de propriedade, e a propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese ser\u00e1 admitida pena de morte.","id":5671530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma hip\u00f3tese ser\u00e1 admitida pena de morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1518097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique nas alternativas a que n\u00e3o apresenta elementos indispens\u00e1veis e interdependestes para a compreens\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para a democracia, que completam o sentido do trecho em destaque.Se a democracia plena caracteriza-se, dentre outras coisas, pela participa\u00e7\u00e3o ativa dos cidad\u00e3os na vida p\u00fablica, considerados n\u00e3o apenas como \u2018titulares de direito\u2019, mas tamb\u00e9m como \u2018criadores de novos direitos\u2019, \u00e9 preciso que a educa\u00e7\u00e3o se preocupe com dot\u00e1-los das capacidades culturais exigidas para exercer essas atribui\u00e7\u00f5es, justificando-se, portanto, a necessidade de a Universidade p\u00fablica cuidar, de modo planejado e n\u00e3o apenas difuso, de uma aut\u00eantica forma\u00e7\u00e3o do democrata. ","provas":[{"id":49530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1497365,"hashId":"45ece66a0eda4fe81e9a6212caa4fe4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique nas alternativas a que n\u00e3o apresenta elementos indispens\u00e1veis e interdependestes para a compreens\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para a democracia, que completam o sentido do trecho em destaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a democracia plena caracteriza-se, dentre outras coisas, pela participa\u00e7\u00e3o ativa dos cidad\u00e3os na vida p\u00fablica, considerados n\u00e3o apenas como \u2018titulares de direito\u2019, mas tamb\u00e9m como \u2018criadores de novos direitos\u2019, \u00e9 preciso que a educa\u00e7\u00e3o se preocupe com dot\u00e1-los das capacidades culturais exigidas para exercer essas atribui\u00e7\u00f5es, justificando-se, portanto, a necessidade de a Universidade p\u00fablica cuidar, de modo planejado e n\u00e3o apenas difuso, de uma aut\u00eantica forma\u00e7\u00e3o do democrata. <\/p>","resposta":5581562,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o intelectual e a informa\u00e7\u00e3o, da antiguidade cl\u00e1ssica aos nossos dias, trata-se do desenvolvimento da capacidade de conhecer para melhor escolher. A falta ou insufici\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es refor\u00e7a as desigualdades, fomenta injusti\u00e7as e pode levar a uma verdadeira segrega\u00e7\u00e3o.","id":5581561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o intelectual e a informa\u00e7\u00e3o, da antiguidade cl\u00e1ssica aos nossos dias, trata-se do desenvolvimento da capacidade de conhecer para melhor escolher. A falta ou insufici\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es refor\u00e7a as desigualdades, fomenta injusti\u00e7as e pode levar a uma verdadeira segrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O entendimento oportuno e realista de que a vida do cidad\u00e3o comum n\u00e3o necessariamente deve estar integrada a um todo social, para o qual ele contribui com suas a\u00e7\u00f5es, com suas opini\u00f5es e com sua participa\u00e7\u00e3o em m\u00faltiplas inst\u00e2ncias do tecido social.","id":5581562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento oportuno e realista de que a vida do cidad\u00e3o comum n\u00e3o necessariamente deve estar integrada a um todo social, para o qual ele contribui com suas a\u00e7\u00f5es, com suas opini\u00f5es e com sua participa\u00e7\u00e3o em m\u00faltiplas inst\u00e2ncias do tecido social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o moral, vinculada a uma did\u00e1tica dos valores republicanos e democr\u00e1ticos, que n\u00e3o se aprendem intelectualmente apenas, mas, sobretudo pela consci\u00eancia \u00e9tica, que \u00e9 formada tanto de sentimentos quanto de raz\u00e3o; \u00e9 a conquista de cora\u00e7\u00f5es e mentes. ","id":5581563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o moral, vinculada a uma did\u00e1tica dos valores republicanos e democr\u00e1ticos, que n\u00e3o se aprendem intelectualmente apenas, mas, sobretudo pela consci\u00eancia \u00e9tica, que \u00e9 formada tanto de sentimentos quanto de raz\u00e3o; \u00e9 a conquista de cora\u00e7\u00f5es e mentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o do comportamento, desde a escola prim\u00e1ria, no sentido de enraizar h\u00e1bitos de toler\u00e2ncia diante do diferente ou divergente.","id":5581564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o do comportamento, desde a escola prim\u00e1ria, no sentido de enraizar h\u00e1bitos de toler\u00e2ncia diante do diferente ou divergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O aprendizado da coopera\u00e7\u00e3o ativa e da subordina\u00e7\u00e3o do interesse pessoal ou de grupo ao interesse geral, ao bem comum. ","id":5581565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado da coopera\u00e7\u00e3o ativa e da subordina\u00e7\u00e3o do interesse pessoal ou de grupo ao interesse geral, ao bem comum. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1497365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cordilheira Alta","sigla":"Prefeitura","id":4304,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente de \u201cSe chove, ent\u00e3o faz frio em Cordilheira Alta\u201d \u00e9:","provas":[{"id":49578,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cordilheira Alta","sigla":"Prefeitura","id":4304,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498048,"hashId":"328bd6be10368b20403424d7eec54021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente de \u201cSe chove, ent\u00e3o faz frio em Cordilheira Alta\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5584718,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o chove e faz frio em Cordilheira Alta.","id":5584715,"corpo":"<p>N\u00e3o chove e faz frio em Cordilheira Alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chove se somente se faz frio em Cordilheira Alta.","id":5584716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chove se somente se faz frio em Cordilheira Alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chove e faz frio em Cordilheira Alta.","id":5584717,"corpo":"<p>Chove e faz frio em Cordilheira Alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o faz frio em Cordilheira Alta, ent\u00e3o n\u00e3o chove.","id":5584718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o faz frio em Cordilheira Alta, ent\u00e3o n\u00e3o chove.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Chove ou faz frio em Cordilheira Alta.","id":5584719,"corpo":"<p>Chove ou faz frio em Cordilheira Alta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":430052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d2 <\/span>Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d4 <\/span>Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/span>Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228 <\/span>Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228 <\/u>Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00ac <\/span>Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1498048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre as rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais no Brasil, segundo Abramowicz e Oliveira (2012).I. As pesquisas sobre rela\u00e7\u00f5es raciais que abordaram a quest\u00e3o da crian\u00e7a negra no espa\u00e7o escolar, em sua maioria, apresentam-na com problemas de relacionamento com seus colegas e professores ocasionados pela cor.II. A pobreza impacta a crian\u00e7a negra de maneira mais cruel e contundente do que a crian\u00e7a pobre e branca, j\u00e1 que a fam\u00edlia negra vive com mais intensidade a desigualdade social.III. A socializa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a negra na escola \u00e9 semelhante \u00e0 vivenciada pela crian\u00e7a branca, pois pesquisas na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o Infantil apontam a inexist\u00eancia da problem\u00e1tica racial entre crian\u00e7as pequenas.IV. Os negros podem ser pensados como categoria minorit\u00e1ria, que n\u00e3o se refere \u00e0 quantidade, mas \u00e0 possibilidade de fugir de ordens hegem\u00f4nicas de est\u00e9tica, de sa\u00fade e de trabalho.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":49770,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-belo-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1503906,"hashId":"dbe1d622a179c3387c0277656b9be235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre as rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais no Brasil, segundo Abramowicz e Oliveira (2012).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As pesquisas sobre rela\u00e7\u00f5es raciais que abordaram a quest\u00e3o da crian\u00e7a negra no espa\u00e7o escolar, em sua maioria, apresentam-na com problemas de relacionamento com seus colegas e professores ocasionados pela cor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pobreza impacta a crian\u00e7a negra de maneira mais cruel e contundente do que a crian\u00e7a pobre e branca, j\u00e1 que a fam\u00edlia negra vive com mais intensidade a desigualdade social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A socializa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a negra na escola \u00e9 semelhante \u00e0 vivenciada pela crian\u00e7a branca, pois pesquisas na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o Infantil apontam a inexist\u00eancia da problem\u00e1tica racial entre crian\u00e7as pequenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os negros podem ser pensados como categoria minorit\u00e1ria, que n\u00e3o se refere \u00e0 quantidade, mas \u00e0 possibilidade de fugir de ordens hegem\u00f4nicas de est\u00e9tica, de sa\u00fade e de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5609746,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5609743,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5609744,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5609745,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5609746,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1503906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o jogo sequencial entre duas empresas, A e B, representado pela \u00e1rvore de decis\u00e3o apresentada a seguir.No primeiro n\u00f3 \u00e0 esquerda, a empresa A decide entre a estrat\u00e9gia a1 ou a2. Nos dois seguintes, a empresa B decide entre as estrat\u00e9gias b1 e b2. Os retornos de cada estrat\u00e9gia est\u00e3o entre par\u00eanteses, ao final de cada combina\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, em que o retorno de A fica \u00e0 esquerda e o de B, \u00e0 direita. Suponha que os jogadores tentem maximizar seus ganhos e conhe\u00e7am todos os retornos, as estrat\u00e9gias e a estrutura do jogo. Nessa situa\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o do jogo ser\u00e1 a combina\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias","provas":[{"id":49776,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-economista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1504502,"hashId":"b69029b1660598ea9ec7e9c6eef827d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o jogo sequencial entre duas empresas, <em>A<\/em> e <em>B<\/em>, representado pela \u00e1rvore de decis\u00e3o apresentada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49776\/questao\/1504502-20210127125703000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No primeiro n\u00f3 \u00e0 esquerda, a empresa <em>A<\/em> decide entre a estrat\u00e9gia <em>a<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub> ou <em>a<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>. Nos dois seguintes, a empresa <em>B <\/em>decide entre as estrat\u00e9gias <em>b<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em> <\/em>e <em>b<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>. Os retornos de cada estrat\u00e9gia est\u00e3o entre par\u00eanteses, ao final de cada combina\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, em que o retorno de <em>A<\/em> fica \u00e0 esquerda e o de <em>B<\/em>, \u00e0 direita. Suponha que os jogadores tentem maximizar seus ganhos e conhe\u00e7am todos os retornos, as estrat\u00e9gias e a estrutura do jogo. Nessa situa\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o do jogo ser\u00e1 a combina\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias<\/p>","resposta":5611956,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a1 e a1.","id":5611956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub> e <em>a<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em>.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a1 e b2.","id":5611957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub> e<em> b<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em>.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a2 e b1 .","id":5611958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em> <\/em>e<em> b<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em> .<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a2 e b2 .","id":5611959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub> e <em>b<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Jogos","oab":false,"nome":"Teoria dos Jogos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412903,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-jogos"}],"slug":"economia-e-financas\/1504502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade preencha as lacunas a seguir:A observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da __________ \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 correta aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da __________ , por efeito de se relacionar diretamente \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do resultado, e de constituir dado importante para aferir a capacidade futura de gera\u00e7\u00e3o de resultado.","provas":[{"id":49805,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-contador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1505079,"hashId":"e065e4f442b3c6755a42315fab64fc81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade preencha as lacunas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da __________ \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 correta aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da __________ , por efeito de se relacionar diretamente \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do resultado, e de constituir dado importante para aferir a capacidade futura de gera\u00e7\u00e3o de resultado.<\/p>","resposta":5614479,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidade \u2013 Oportunidade","id":5614477,"corpo":"<p>Entidade \u2013 Oportunidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia - Prud\u00eancia","id":5614478,"corpo":"<p>Compet\u00eancia - Prud\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Continuidade - Compet\u00eancia","id":5614479,"corpo":"<p>Continuidade - Compet\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5614480,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1505079","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os contextos a seguir:[1] O regime de compet\u00eancia \u00e9 um princ\u00edpio cont\u00e1bil, que deve ser, na pr\u00e1tica, estendido a qualquer altera\u00e7\u00e3o patrimonial, independentemente de sua natureza e origem. [2] O m\u00e9todo do regime de compet\u00eancia \u00e9 frequentemente usado para a prepara\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de entidades p\u00fablicas. Isto \u00e9 devido ao fato de que o objetivo principal da contabilidade governamental \u00e9 identificar os prop\u00f3sitos e fins para os quais se tenham recebido e utilizados os recursos, e para manter o controle or\u00e7ament\u00e1rio da citada atividade.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":49805,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-contador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1505083,"hashId":"ecb8d607aaa6ba8addf3efa896c701d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os contextos a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[1] O regime de compet\u00eancia \u00e9 um princ\u00edpio cont\u00e1bil, que deve ser, na pr\u00e1tica, estendido a qualquer altera\u00e7\u00e3o patrimonial, independentemente de sua natureza e origem. [2] O m\u00e9todo do regime de compet\u00eancia \u00e9 frequentemente usado para a prepara\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de entidades p\u00fablicas. Isto \u00e9 devido ao fato de que o objetivo principal da contabilidade governamental \u00e9 identificar os prop\u00f3sitos e fins para os quais se tenham recebido e utilizados os recursos, e para manter o controle or\u00e7ament\u00e1rio da citada atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5614494,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os dois contextos.","id":5614493,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretos os dois contextos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o primeiro contexto est\u00e1 correto.","id":5614494,"corpo":"<p>Apenas o primeiro contexto est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o segundo contexto est\u00e1 correto.","id":5614495,"corpo":"<p>Apenas o segundo contexto est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5614496,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Caixa","oab":false,"nome":"Regime de Caixa","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416767,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-geral\/1505083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A pr\u00e1tica de ato de aliena\u00e7\u00e3o parental fere o direito fundamental da crian\u00e7a ou do adolescente de conviv\u00eancia familiar saud\u00e1vel, prejudica a realiza\u00e7\u00e3o de afeto nas rela\u00e7\u00f5es com o genitor e com o grupo familiar, constitui abuso moral contra a crian\u00e7a ou o adolescente e o descumprimento dos deveres inerentes \u00e0 autoridade parental ou decorrentes de tutela ou guarda. II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso, os indiv\u00edduos com idade superior a 65 anos n\u00e3o podem ter acesso aos servi\u00e7os municipais de assist\u00eancia social, ainda que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49903,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1507948,"hashId":"98b1531da53c1a8fb2c72ffd9db9e3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pr\u00e1tica de ato de aliena\u00e7\u00e3o parental fere o direito fundamental da crian\u00e7a ou do adolescente de conviv\u00eancia familiar saud\u00e1vel, prejudica a realiza\u00e7\u00e3o de afeto nas rela\u00e7\u00f5es com o genitor e com o grupo familiar, constitui abuso moral contra a crian\u00e7a ou o adolescente e o descumprimento dos deveres inerentes \u00e0 autoridade parental ou decorrentes de tutela ou guarda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso, os indiv\u00edduos com idade superior a 65 anos n\u00e3o podem ter acesso aos servi\u00e7os municipais de assist\u00eancia social, ainda que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5626932,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5626931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5626932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1507948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V (verdadeiro) ou F (falso) para os itens abaixo: ( ) f\u00e1rmaco pode ser definido como sendo \u201cestado final de apresenta\u00e7\u00e3o que os princ\u00edpios ativos farmac\u00eauticos possuem ap\u00f3s uma ou mais opera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas executadas com a adi\u00e7\u00e3o de excipientes apropriados ou sem a adi\u00e7\u00e3o de excipientes, a fim de facilitar a sua utiliza\u00e7\u00e3o e obter o efeito terap\u00eautico desejado, com caracter\u00edsticas apropriadas a uma determinada via de administra\u00e7\u00e3o\u201d. ( ) determinar um regime terap\u00eautico apropriado \u00e9 fator fundamental para atingir concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas adequadas com efeito terap\u00eautico m\u00e1ximo e sem toxicidade.( ) as chamadas formas farmac\u00eauticas s\u00e3o pe\u00e7as fundamentais para o sucesso dos mais diferentes regimes terap\u00eauticos existentes. ( ) o desenvolvimento de formas farmac\u00eauticas tem como objetivo otimizar a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de modo a controlar o efeito terap\u00eautico do f\u00e1rmaco. Assinale abaixo a alternativa correta.","provas":[{"id":49929,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1508573,"hashId":"9bd6448f6f116c42c47099b5a0dbf540","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale V (verdadeiro) ou F (falso) para os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) f\u00e1rmaco pode ser definido como sendo \u201cestado final de apresenta\u00e7\u00e3o que os princ\u00edpios ativos farmac\u00eauticos possuem ap\u00f3s uma ou mais opera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas executadas com a adi\u00e7\u00e3o de excipientes apropriados ou sem a adi\u00e7\u00e3o de excipientes, a fim de facilitar a sua utiliza\u00e7\u00e3o e obter o efeito terap\u00eautico desejado, com caracter\u00edsticas apropriadas a uma determinada via de administra\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) determinar um regime terap\u00eautico apropriado \u00e9 fator fundamental para atingir concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas adequadas com efeito terap\u00eautico m\u00e1ximo e sem toxicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) as chamadas formas farmac\u00eauticas s\u00e3o pe\u00e7as fundamentais para o sucesso dos mais diferentes regimes terap\u00eauticos existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o desenvolvimento de formas farmac\u00eauticas tem como objetivo otimizar a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de modo a controlar o efeito terap\u00eautico do f\u00e1rmaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa correta.<\/p>","resposta":5629435,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":5629435,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":5629436,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":5629437,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":5629438,"corpo":"<p>F, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1508573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197,"slug":"ibec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-piripa-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora de Matem\u00e1tica pediu aos alunos da turma B para resolver o seguinte problema, sobre equa\u00e7\u00e3o do 1\u00ba grau: O qu\u00e1druplo de um n\u00famero, somado com seu triplo \u00e9 igual a 560. Determinar esse n\u00famero. ","provas":[{"id":49944,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-piripa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197,"slug":"ibec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piripa-ba-2019-ibec-motorista","tipo":1,"nome":"IBEC - C\u00e2mara de Pirip\u00e1 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509023,"hashId":"7e5cfd1fe880c17bbd8537e768e72552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora de Matem\u00e1tica pediu aos alunos da turma B para resolver o seguinte problema, sobre equa\u00e7\u00e3o do 1\u00ba grau: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O qu\u00e1druplo de um n\u00famero, somado com seu triplo \u00e9 igual a 560. Determinar esse n\u00famero. <\/p>","resposta":5631480,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 ","id":5631479,"corpo":"<p>90 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80 ","id":5631480,"corpo":"<p>80 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120 ","id":5631481,"corpo":"<p>120 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"210","id":5631482,"corpo":"<p>210<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"96","id":5631483,"corpo":"<p>96<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/1509023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo do texto constitui:","provas":[{"id":49522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2019"},{"id":49534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-administrador","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Administrador - 2019"},{"id":49531,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-arquivista","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Arquivista - 2019"},{"id":49526,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-auditor","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Auditor - 2019"},{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"},{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":49524,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 07:40:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496468,"hashId":"d72eb8e083d89c167fa6ce541f36c8fa","enunciado":"<p>O primeiro par\u00e1grafo do texto constitui:<\/p>","resposta":5577552,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ilustra\u00e7\u00e3o de fatos que aconteceram na vida da artista quando ela chegou em S\u00e3o Paulo.","id":5577548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilustra\u00e7\u00e3o de fatos que aconteceram na vida da artista quando ela chegou em S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Opini\u00f5es pessoais e subjetivas sobre o disco que Rail\u00eddia trouxe do Par\u00e1 no seu matol\u00e3o.","id":5577549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opini\u00f5es pessoais e subjetivas sobre o disco que Rail\u00eddia trouxe do Par\u00e1 no seu matol\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Argumento de autoridade de quem entende muito de m\u00fasica popular paulista e paraense.","id":5577550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argumento de autoridade de quem entende muito de m\u00fasica popular paulista e paraense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Refuta\u00e7\u00e3o do argumento de que as melhores influ\u00eancias de um artista est\u00e3o na sua origem.","id":5577551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refuta\u00e7\u00e3o do argumento de que as melhores influ\u00eancias de um artista est\u00e3o na sua origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o da artista mostrando suas influ\u00eancias musicais obtidas no Par\u00e1 e em S\u00e3o Paulo.","id":5577552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o da artista mostrando suas influ\u00eancias musicais obtidas no Par\u00e1 e em S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pegando o Ita. De volta.H\u00e1 20 anos, Rail\u00eddia desembarcou em S\u00e3o Paulo. Trazia no seu matol\u00e3o carimb\u00f3s, lundus,merengues, lambadas, sambas, frevos, guitarradas, bois, batuques, roques. Cheiros e cores. Bailes e bolas,rios e ruas. Jambu, tucupi e camar\u00e3o. (Al\u00e9m da cuinha, \u00e9 claro.) Aqui neste caldeir\u00e3o cinzento e espigadoda grande bruxaria nacional, misturou com pitadas de concreto armado, botequins, fuma\u00e7a de \u00f3leo diesel,quintais, comilan\u00e7as, dores, amigos e saudades. Tudo isso encantado pela for\u00e7a dos of\u00f3s que bem aprendeuformou a Cangalha (independente, 2017) que conosco compartilha em forma de um lindo disco, desde ocome\u00e7o do ano.Agora, essa papa-chib\u00e9 nascida no Rio Mar e criada na beira do Xingu, Orix\u00e1s imensos que aseguram \u2013 bem como o Brasil, a despeito de tanta ingratid\u00e3o \u2013, finalmente est\u00e1 pegando o Ita. De volta. ARail\u00eddia, a nossa Rai de tantas rodas, botequins e quintais, est\u00e1 indo pro Par\u00e1 com toda a trupe fazer olan\u00e7amento do seu imperd\u00edvel Cangalha diante dos seus mais velhos; junto ao solo sagrado para onderetornaram seus Ancestrais. Momento \u00fanico na vida de uma artista, a volta \u00e0 Terra. Momento de abrir denovo o matol\u00e3o diante dos que a despediram, diante dos que em si depositaram tantos afetos, tantostemores, tanta esperan\u00e7a, e dizer: \u201cOlha s\u00f3, est\u00e1 aqui\u2026 Foi feito\u201d.S\u00f3 que na vida do artista popular qualquer gato \u00e9 su\u00e7uarana agarrada na unha e quebrada no dente.Ent\u00e3o, claro que n\u00e3o tem financiamento nem incentivo, nem patroc\u00ednio. O dinheiro oficial tem semprepreocupa\u00e7\u00f5es mais urgentes, desde o sempre que somos governados pela fina-flor de nossa pr\u00f3priadecrepitude. Mas no Brasil que se mant\u00e9m r\u00e9s ao ch\u00e3o, recendendo ao p\u00f3 que argila waldemares evanzolinis, elomares e das neves, resta o apoio. \u00c9 esse apoio que est\u00e1 sendo pedido e esperado neste s\u00e1bado,no \u00d3 do Borogod\u00f3*, quando as cantorias e batuques levantar\u00e3o os recursos espirituais e materiais praconduzir essa excurs\u00e3o de sons e sonhos pelas brenhas onde tudo come\u00e7ou.Estarei l\u00e1, \u00e9 claro. Porque n\u00e3o me envergonho de lutar com as poucas armas de que ainda dispomosna desesperada batalha pelos haustos da sobreviv\u00eancia de um povo. De um sonho. E at\u00e9 porque temcolheita minha embarcada nesse Gaiola \u2013 e aprendi que o que se colhe, se deve. At\u00e9 porque, sendo daqui,tornei-me tamb\u00e9m de l\u00e1 por for\u00e7a dos encantamentos todos que me foram dados viver. At\u00e9 porque, comodizem os versos sotero-paulistanos que ela nunca deixou de cantar: \u201cSe h\u00e1 muita cidade pra viver | se h\u00e1muito Pa\u00eds pra se morar | s\u00f3 h\u00e1 um lugar no mundo pra nascer\u201d (Tabar\u00e9u, can\u00e7\u00e3o de Celso Vi\u00e1fora eVivente Barreto).*\u00d3 do Borogod\u00f3 \u2013 Rua Hor\u00e1cio Lane, 21 \u2013 Pinheiros. S\u00e1bado, 2\/9\/2017, 16h. Entrada: R$ 20,00.(texto adaptado)Postado por Fernando Szegeri em 29\/ago\/2017http:\/\/www.ultrajano.com.br\/pegando-o-ita-de-volta\/","id":429864,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pegando o Ita. De volta.<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>H\u00e1 20 anos, Rail\u00eddia desembarcou em S\u00e3o Paulo. Trazia no seu matol\u00e3o carimb\u00f3s, lundus,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>merengues, lambadas, sambas, frevos, guitarradas, bois, batuques, roques. Cheiros e cores. Bailes e bolas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rios e ruas. Jambu, tucupi e camar\u00e3o. (Al\u00e9m da cuinha, \u00e9 claro.) Aqui neste caldeir\u00e3o cinzento e espigado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da grande bruxaria nacional, misturou com pitadas de concreto armado, botequins, fuma\u00e7a de \u00f3leo diesel,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quintais, comilan\u00e7as, dores, amigos e saudades. Tudo isso encantado pela for\u00e7a dos of\u00f3s que bem aprendeu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>formou a Cangalha (independente, 2017) que conosco compartilha em forma de um lindo disco, desde o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7o do ano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Agora, essa papa-chib\u00e9 nascida no Rio Mar e criada na beira do Xingu, Orix\u00e1s imensos que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seguram \u2013 bem como o Brasil, a despeito de tanta ingratid\u00e3o \u2013, finalmente est\u00e1 pegando o Ita. De volta. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rail\u00eddia, a nossa Rai de tantas rodas, botequins e quintais, est\u00e1 indo pro Par\u00e1 com toda a trupe fazer o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lan\u00e7amento do seu imperd\u00edvel Cangalha diante dos seus mais velhos; junto ao solo sagrado para onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>retornaram seus Ancestrais. Momento \u00fanico na vida de uma artista, a volta \u00e0 Terra. Momento de abrir de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novo o matol\u00e3o diante dos que a despediram, diante dos que em si depositaram tantos afetos, tantos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>temores, tanta esperan\u00e7a, e dizer: \u201cOlha s\u00f3, est\u00e1 aqui\u2026 Foi feito\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>S\u00f3 que na vida do artista popular qualquer gato \u00e9 su\u00e7uarana agarrada na unha e quebrada no dente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ent\u00e3o, claro que n\u00e3o tem financiamento nem incentivo, nem patroc\u00ednio. O dinheiro oficial tem sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>preocupa\u00e7\u00f5es mais urgentes, desde o sempre que somos governados pela fina-flor de nossa pr\u00f3pria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>decrepitude. Mas no Brasil que se mant\u00e9m r\u00e9s ao ch\u00e3o, recendendo ao p\u00f3 que argila waldemares e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vanzolinis, elomares e das neves, resta o apoio. \u00c9 esse apoio que est\u00e1 sendo pedido e esperado neste s\u00e1bado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no \u00d3 do Borogod\u00f3*, quando as cantorias e batuques levantar\u00e3o os recursos espirituais e materiais pra<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conduzir essa excurs\u00e3o de sons e sonhos pelas brenhas onde tudo come\u00e7ou.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estarei l\u00e1, \u00e9 claro. Porque n\u00e3o me envergonho de lutar com as poucas armas de que ainda dispomos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na desesperada batalha pelos haustos da sobreviv\u00eancia de um povo. De um sonho. E at\u00e9 porque tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colheita minha embarcada nesse Gaiola \u2013 e aprendi que o que se colhe, se deve. At\u00e9 porque, sendo daqui,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornei-me tamb\u00e9m de l\u00e1 por for\u00e7a dos encantamentos todos que me foram dados viver. At\u00e9 porque, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizem os versos sotero-paulistanos que ela nunca deixou de cantar: \u201cSe h\u00e1 muita cidade pra viver | se h\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito Pa\u00eds pra se morar | s\u00f3 h\u00e1 um lugar no mundo pra nascer\u201d (Tabar\u00e9u, can\u00e7\u00e3o de Celso Vi\u00e1fora e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Vivente Barreto).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><br><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>*\u00d3 do Borogod\u00f3 \u2013 Rua Hor\u00e1cio Lane, 21 \u2013 Pinheiros. S\u00e1bado, 2\/9\/2017, 16h. Entrada: R$ 20,00.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(texto adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right;\">Postado por Fernando Szegeri em 29\/ago\/2017<\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.ultrajano.com.br\/pegando-o-ita-de-volta\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1496468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir retirado do livro Cl\u00ednica da primeira entrevista: -A __________ \u00e9, por excel\u00eancia, o dom\u00ednio da observa\u00e7\u00e3o. A psicologia da primeira metade do s\u00e9culo XX e, mais particularmente, a das crian\u00e7as pequenas, tal como a encontramos em Spitz e Bowlby, nascem da mesma perspectiva. Ao partir da observa\u00e7\u00e3o do animal, a pr\u00f3pria __________ acabou por ligar-se, por sua vez, \u00e0 observa\u00e7\u00e3o do homem, com maior ou menor efic\u00e1cia, ali\u00e1s. Da compara\u00e7\u00e3o entre os dois sobressai nitidamente que algo subsiste, para al\u00e9m das conven\u00e7\u00f5es que regem a rela\u00e7\u00e3o segundo o c\u00f3digo cultural de que cada um dos interlocutores depende. \u00c9 isto que nos interessa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira entrevista.-Assinale a alternativa com a \u00fanica palavra que preenche CORRETAMENTE ambas as lacunas. ","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:47:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523471,"hashId":"032c8cc86bb1401d8d1c20b7ee1bfb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir retirado do livro <em>Cl\u00ednica da primeira entrevista: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A __________ \u00e9, por excel\u00eancia, o dom\u00ednio da observa\u00e7\u00e3o. A psicologia da primeira metade do s\u00e9culo XX e, mais particularmente, a das crian\u00e7as pequenas, tal como a encontramos em Spitz e Bowlby, nascem da mesma perspectiva. Ao partir da observa\u00e7\u00e3o do animal, a pr\u00f3pria __________ acabou por ligar-se, por sua vez, \u00e0 observa\u00e7\u00e3o do homem, com maior ou menor efic\u00e1cia, ali\u00e1s. Da compara\u00e7\u00e3o entre os dois sobressai nitidamente que algo subsiste, para al\u00e9m das conven\u00e7\u00f5es que regem a rela\u00e7\u00e3o segundo o c\u00f3digo cultural de que cada um dos interlocutores depende. \u00c9 isto que nos interessa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira entrevista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a \u00fanica palavra que preenche <strong>CORRETAMENTE <\/strong>ambas as lacunas. <\/p>","resposta":10039908,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"naturologia","id":10039906,"corpo":"<p>naturologia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"histologia","id":10039907,"corpo":"<p>histologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"etologia","id":10039908,"corpo":"<p>etologia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"herpetologia","id":10039909,"corpo":"<p>herpetologia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical contempor\u00e2nea na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81840,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-professor-de-artes-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2708111,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical contempor\u00e2nea na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10843150,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 mais importante teorizar sobre m\u00fasica do que fazer m\u00fasica.","id":10843149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 mais importante teorizar sobre m\u00fasica do que fazer m\u00fasica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"equilibrar atividades de execu\u00e7\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o musical oportuniza uma experi\u00eancia musical mais ampla e completa aos alunos.","id":10843150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equilibrar atividades de execu\u00e7\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o musical oportuniza uma experi\u00eancia musical mais ampla e completa aos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a m\u00fasica deve ser dirigida exclusivamente para pessoas dotadas musicalmente.","id":10843151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a m\u00fasica deve ser dirigida exclusivamente para pessoas dotadas musicalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental o uso de instrumentos, sendo a escuta e a cria\u00e7\u00e3o atividades secund\u00e1rias.","id":10843152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental o uso de instrumentos, sendo a escuta e a cria\u00e7\u00e3o atividades secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 importante que se trabalhe com a diversidade musical sem considerar a m\u00fasica europeia.","id":10843153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 importante que se trabalhe com a diversidade musical sem considerar a m\u00fasica europeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228,"slug":"colegio-militar-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cmf-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem parado num ponto A de um plano horizontal observa, com um teodolito (instrumento de medida de \u00e2ngulos), o topo de um edif\u00edcio sob um \u00e2ngulo de 30\u00b0. Depois, ele caminha 30 metros em dire\u00e7\u00e3o ao edif\u00edcio, para num ponto B, faz uma nova observa\u00e7\u00e3o, e dessa vez, obt\u00e9m um \u00e2ngulo de 45\u00ba. Ent\u00e3o, ele continua a caminhada at\u00e9 chegar na entrada do edif\u00edcio. Desprezando-se a altura do jovem, a dist\u00e2ncia por ele percorrida do ponto A at\u00e9 a entrada do edif\u00edcio, \u00e9 um valor, em metros (considere 3\u200b = 1,73): ","provas":[{"id":51515,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cmf-ce"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228,"slug":"colegio-militar-de-fortaleza"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmf-ce-2019-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 07:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557396,"hashId":"ab2ff90339dc72624e59301a7b6321b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem parado num ponto A de um plano horizontal observa, com um teodolito (instrumento de medida de \u00e2ngulos), o topo de um edif\u00edcio sob um \u00e2ngulo de 30\u00b0. Depois, ele caminha 30 metros em dire\u00e7\u00e3o ao edif\u00edcio, para num ponto B, faz uma nova observa\u00e7\u00e3o, e dessa vez, obt\u00e9m um \u00e2ngulo de 45\u00ba. Ent\u00e3o, ele continua a caminhada at\u00e9 chegar na entrada do edif\u00edcio. Desprezando-se a altura do jovem, a dist\u00e2ncia por ele percorrida do ponto A at\u00e9 a entrada do edif\u00edcio, \u00e9 um valor, em metros <span class=\"ql-formula\" data-value=\"(considere\\ \\sqrt{3}\\ =\\ 1,73):\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":5834818,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 40 e 41","id":5834815,"corpo":"<p>entre 40 e 41<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entre 42 e 43","id":5834816,"corpo":"<p>entre 42 e 43<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entre 52 e 53","id":5834817,"corpo":"<p>entre 52 e 53<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entre 70 e 71","id":5834818,"corpo":"<p>entre 70 e 71<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entre 74 e 75","id":5834819,"corpo":"<p>entre 74 e 75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1557396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a obra Gest\u00e3o de pessoas de Idalberto Chiavenato (2008), os esfor\u00e7os de recrutamento s\u00e3o mais bem sucedidos quando os recrutadores s\u00e3o escolhidos e treinados. -Embora a efic\u00e1cia do recrutamento seja importante, \u00e9 necess\u00e1rio considerar que: ","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:45:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523495,"hashId":"7f4c667355954598a0724668e6ac9f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a obra <em>Gest\u00e3o de pessoas<\/em> de Idalberto Chiavenato (2008), os esfor\u00e7os de recrutamento s\u00e3o mais bem sucedidos quando os recrutadores s\u00e3o escolhidos e treinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora a efic\u00e1cia do recrutamento seja importante, \u00e9 necess\u00e1rio considerar que: <\/p>","resposta":10039989,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrair talento \u00e9 fundamental no sucesso organizacional, por\u00e9m recrutar pessoas passou a n\u00e3o ser estrat\u00e9gico","id":10039986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrair talento \u00e9 fundamental no sucesso organizacional, por\u00e9m recrutar pessoas passou a n\u00e3o ser estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O recrutamento nem sempre sai barato e, muitas vezes, seu retorno n\u00e3o compensa o investimento.","id":10039987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recrutamento nem sempre sai barato e, muitas vezes, seu retorno n\u00e3o compensa o investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A internet teve um papel complicador nos processos de recrutamento, uma vez que dificulta o contato pessoal.","id":10039988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>internet<\/em> teve um papel complicador nos processos de recrutamento, uma vez que dificulta o contato pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A qualidade do processo de recrutamento produz forte impacto sobre os candidatos.","id":10039989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do processo de recrutamento produz forte impacto sobre os candidatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Termo de Dep\u00f3sito de Animal Silvestre -TDAS \u00e9 um termo de car\u00e1ter provis\u00f3rio pelo qual o autuado assume voluntariamente o dever de prestar a devida manuten\u00e7\u00e3o e manejo do animal apreendido, objeto da infra\u00e7\u00e3o, enquanto n\u00e3o houver a destina\u00e7\u00e3o nos termos da lei (Resolu\u00e7\u00e3o 457\/2013). Sobre este termo, o Art. 9\u00ba define:","provas":[{"id":75149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:46:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268014,"hashId":"1a3000c0e408a17f3c70c755fdb1711f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Termo de Dep\u00f3sito de Animal Silvestre -TDAS \u00e9 um termo de car\u00e1ter provis\u00f3rio pelo qual o autuado assume voluntariamente o dever de prestar a devida manuten\u00e7\u00e3o e manejo do animal apreendido, objeto da infra\u00e7\u00e3o, enquanto n\u00e3o houver a destina\u00e7\u00e3o nos termos da lei (Resolu\u00e7\u00e3o 457\/2013). Sobre este termo, o Art. 9\u00ba define:<\/p>","resposta":8930106,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 10 (dez) animais. ","id":8930103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 10 (dez) animais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 5 (cinco) animais. ","id":8930104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 5 (cinco) animais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 15 (quinze) animais.","id":8930105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 15 (quinze) animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 10 (dez) animais.","id":8930106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDAS \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e n\u00e3o poder\u00e1 ser concedido, no mesmo endere\u00e7o, para mais de um CPF\/CNPJ e, no m\u00e1ximo, para 10 (dez) animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 26 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98","Direito Penal"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/2268014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagn\u00f3stico psicopatol\u00f3gico, conflitos conscientes e inconscientes implicados no caso espec\u00edfico, mecanismos de defesa, ganho secund\u00e1rio, aspectos transferenciais s\u00e3o utilizados para:","provas":[{"id":46929,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 07:46:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1427235,"hashId":"f69be882b4468a17ad6da45cbbe4a82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagn\u00f3stico psicopatol\u00f3gico, conflitos conscientes e inconscientes implicados no caso espec\u00edfico, mecanismos de defesa, ganho secund\u00e1rio, aspectos transferenciais s\u00e3o utilizados para:<\/p>","resposta":5267906,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confiabilidade e validade do diagn\u00f3stico em psiquiatria.","id":5267905,"corpo":"<p>Confiabilidade e validade do diagn\u00f3stico em psiquiatria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do caso.","id":5267906,"corpo":"<p>Formula\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica cultural.","id":5267907,"corpo":"<p>Formula\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Dist\u00farbios Som\u00e1ticos Associados.","id":5267908,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico de Dist\u00farbios Som\u00e1ticos Associados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale com (V) para Verdadeiro, e (F) para a Falso e na sequ\u00eancia indique a alternativa correta, considerando as informa\u00e7\u00f5es do Decreto 3.555\/00.(___) Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do pregoeiro est\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o da Ata, e a condu\u00e7\u00e3o do trabalho da equipe de apoio; (___) Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do pregoeiro est\u00e3o o recebimento dos envelopes das propostas de pre\u00e7os, e da documenta\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o; (___) Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do pregoeiro est\u00e3o o encaminhamento do processo devidamente instru\u00eddo, ap\u00f3s a adjudica\u00e7\u00e3o, \u00e0 autoridade superior, visando a homologa\u00e7\u00e3o e a contrata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":86821,"cargo":{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-agente-de-recursos-humanos-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Agente de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:32:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2523975,"hashId":"e1c039e8e2eea99192a9d5d74afe0933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale com (V) para Verdadeiro, e (F) para a Falso e na sequ\u00eancia indique a alternativa correta, considerando as informa\u00e7\u00f5es do Decreto 3.555\/00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do pregoeiro est\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o da Ata, e a condu\u00e7\u00e3o do trabalho da equipe de apoio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do pregoeiro est\u00e3o o recebimento dos envelopes das propostas de pre\u00e7os, e da documenta\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do pregoeiro est\u00e3o o encaminhamento do processo devidamente instru\u00eddo, ap\u00f3s a adjudica\u00e7\u00e3o, \u00e0 autoridade superior, visando a homologa\u00e7\u00e3o e a contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10041774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F;","id":10041773,"corpo":"<p>F, F, F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V;","id":10041774,"corpo":"<p>V, V, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F;","id":10041775,"corpo":"<p>F, V, F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V;","id":10041776,"corpo":"<p>V, F, V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, F;","id":10041777,"corpo":"<p>V, V, F;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.555\/2000 - Aprova o Regulamento para a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.555\/2000 - Aprova o Regulamento para a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418838,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-555-2000-aprova-o-regulamento-para-a-modalidade-de-licitacao-denominada-pregao-para-aquisicao-de-bens-e-servicos-comuns"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Institutos Federais, de acordo com a lei n\u00ba 11 . 892\/2008, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurriculares e multicampi, especializadas na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, nos termos desta lei. Segundo o que disp\u00f5e o referido diploma legal, assinale a alternativa incorreta sobre os Institutos Federais.","provas":[{"id":84891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":84707,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Geografia - 2019"},{"id":84712,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-sociologia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Sociologia - 2019"},{"id":84710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":84711,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":84708,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":84709,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:38:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2517114,"hashId":"ebd807ff0ebf384bb12a67e5c9b79307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais, de acordo com a lei n\u00ba 11 . 892\/2008, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurriculares e multicampi, especializadas na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica nas diferentes modalidades de ensino, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, nos termos desta lei. Segundo o que disp\u00f5e o referido diploma legal, assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>sobre os Institutos Federais.<\/p>","resposta":10012336,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Institutos Federais s\u00e3o equiparados \u00e0s Universidades Federais no que disp\u00f5e a regula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e dos cursos de educa\u00e7\u00e3o superior. ","id":10012335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais s\u00e3o equiparados \u00e0s Universidades Federais no que disp\u00f5e a regula\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e dos cursos de educa\u00e7\u00e3o superior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais ter\u00e3o autonomia para criar e extinguir cursos nos limites de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o territorial mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Federal. ","id":10012336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais ter\u00e3o autonomia para criar e extinguir cursos nos limites de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o territorial mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais ter\u00e3o autonomia para registrar diplomas dos cursos por eles oferecidos mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior, aplicando-se, no caso da oferta de cursos a dist\u00e2ncia, a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":10012337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais ter\u00e3o autonomia para registrar diplomas dos cursos por eles oferecidos mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior, aplicando-se, no caso da oferta de cursos a dist\u00e2ncia, a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (Institutos Federais) possuem natureza jur\u00eddica de autarquia, sendo detentores de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar. ","id":10012338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (Institutos Federais) possuem natureza jur\u00eddica de autarquia, sendo detentores de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did\u00e1tico-pedag\u00f3gica e disciplinar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As escolas t\u00e9cnicas vinculadas \u00e0s Universidades Federais s\u00e3o estabelecimentos de ensino pertencentes \u00e0 estrutura organizacional das Universidades Federais, dedicando-se, precipuamente, \u00e0 oferta de forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, em suas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. ","id":10012339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas t\u00e9cnicas vinculadas \u00e0s Universidades Federais s\u00e3o estabelecimentos de ensino pertencentes \u00e0 estrutura organizacional das Universidades Federais, dedicando-se, precipuamente, \u00e0 oferta de forma\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, em suas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decad\u00eancia de tributos, Diniz (2009, p. 427) ensina que \u201ca decad\u00eancia consiste na extin\u00e7\u00e3o de um direito pelo fato de n\u00e3o ter sido exercido no lapso temporal previsto para que fosse. Ou seja, \u00e9 a perda do direito em si, por n\u00e3o ter sido exercido no per\u00edodo de tempo previsto em lei ou acordado entre as partes\u201d. Considerando o Regulamento sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, aprovado pelo Decreto n\u00ba 9.580\/2018, \u00e9 INCORRETO afirmar que o direito de constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio extingue-se ap\u00f3s decorrido o prazo de cinco anos, contados:","provas":[{"id":84018,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:38:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2516518,"hashId":"941dc8a77accbd9eab6367f796b01567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decad\u00eancia de tributos, Diniz (2009, p. 427) ensina que \u201ca decad\u00eancia consiste na extin\u00e7\u00e3o de um direito pelo fato de n\u00e3o ter sido exercido no lapso temporal previsto para que fosse. Ou seja, \u00e9 a perda do direito em si, por n\u00e3o ter sido exercido no per\u00edodo de tempo previsto em lei ou acordado entre as partes\u201d. Considerando o Regulamento sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, aprovado pelo Decreto n\u00ba 9.580\/2018, \u00e9 INCORRETO afirmar que o direito de constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio extingue-se ap\u00f3s decorrido o prazo de cinco anos, contados:<\/p>","resposta":10009844,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento poderia ter sido efetuado.","id":10009842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento poderia ter sido efetuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da data em que se tornar definitiva a decis\u00e3o que houver anulado, por v\u00edcio formal, o lan\u00e7amento anteriormente efetuado.","id":10009843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da data em que se tornar definitiva a decis\u00e3o que houver anulado, por v\u00edcio formal, o lan\u00e7amento anteriormente efetuado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Pelo despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o fiscal pelo protesto judicial ou ato judicial que se constitua em mora ou devedor.","id":10009844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pelo despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o fiscal pelo protesto judicial ou ato judicial que se constitua em mora ou devedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da data de ocorr\u00eancia do fato gerador, quando o sujeito passivo antecipar o pagamento do imposto sobre a renda, exceto se tiver ocorrido dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o.","id":10009845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da data de ocorr\u00eancia do fato gerador, quando o sujeito passivo antecipar o pagamento do imposto sobre a renda, exceto se tiver ocorrido dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decad\u00eancia","oab":false,"nome":"Decad\u00eancia","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416088,"slug":"direito-tributario-decadencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.580\/2018 - Regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a arrecada\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.580\/2018 - Regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a arrecada\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419011,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-580-2018-regulamenta-a-tributacao-a-fiscalizacao-a-arrecadacao-e-a-administracao-do-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-de-qualquer-natureza"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um objetivo dos Institutos Federais previsto na lei n\u00ba 11 .892\/08.","provas":[{"id":84891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":84707,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Geografia - 2019"},{"id":84712,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-sociologia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Sociologia - 2019"},{"id":84710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":84711,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":84708,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":84709,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:36:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2517019,"hashId":"fbea594f4b2f4de315513b443deded68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>apresenta <\/strong>um objetivo dos Institutos Federais previsto na lei n\u00ba 11 .892\/08.<\/p>","resposta":10011920,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.","id":10011918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":10011919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar pesquisas aplicadas, estimulando o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0 comunidade.","id":10011920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar pesquisas aplicadas, estimulando o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":10011921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infraestrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o.","id":10011922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a integra\u00e7\u00e3o e a verticaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e educa\u00e7\u00e3o superior, otimizando a infraestrutura f\u00edsica, os quadros de pessoal e os recursos de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Institu\u00eddo pela Lei das \u00c1guas, o papel principal do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos \u00e9 fazer a gest\u00e3o dos usos da \u00e1gua de forma democr\u00e1tica e participativa. Al\u00e9m disso, o Sistema tem como alguns principais objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":85155,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:35:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2525124,"hashId":"828e16e57871aeb996b936e847910372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Institu\u00eddo pela Lei das \u00c1guas, o papel principal do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos \u00e9 fazer a gest\u00e3o dos usos da \u00e1gua de forma democr\u00e1tica e participativa. Al\u00e9m disso, o Sistema tem como alguns principais objetivos, EXCETO:<\/p>","resposta":10046752,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenar a gest\u00e3o integrada das \u00e1guas.","id":10046751,"corpo":"<p>Coordenar a gest\u00e3o integrada das \u00e1guas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer a manuten\u00e7\u00e3o dos conflitos relacionados aos recursos h\u00eddricos.","id":10046752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer a manuten\u00e7\u00e3o dos conflitos relacionados aos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Planejar, regular e controlar o uso, bem como a recupera\u00e7\u00e3o dos corpos d\u2019\u00e1gua. ","id":10046753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, regular e controlar o uso, bem como a recupera\u00e7\u00e3o dos corpos d\u2019\u00e1gua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua. ","id":10046754,"corpo":"<p>Promover a cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte passagem do texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 07. \u2022 Embora seja cedo para qualquer conclus\u00e3o definitiva, as evid\u00eancias at\u00e9 aqui colhidas sugerem que a prolifera\u00e7\u00e3o dos meios digitais pode ter impactos sobre a forma\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro leitor. Os termos \u201csugerem\u201d e \u201cprolifera\u00e7\u00e3o\u201d, em destaque, tem como sin\u00f4nimos adequados ao contexto, respectivamente:","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269853,"hashId":"1086e15d5d191a8b4f480fc04e9ee1c0","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Considere a seguinte passagem do texto para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 07. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u2022 Embora seja cedo para qualquer conclus\u00e3o definitiva, as\r\nevid\u00eancias <b>at\u00e9 aqu<\/b>i colhidas <b>sugerem<\/b> que a <b>prolifera\u00e7\u00e3o<\/b>\r\ndos meios digitais pode ter impactos sobre a forma\u00e7\u00e3o do\r\nc\u00e9rebro leitor. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os termos \u201csugerem\u201d e \u201cprolifera\u00e7\u00e3o\u201d, em destaque, tem\r\ncomo sin\u00f4nimos adequados ao contexto, respectivamente:<\/p><p><\/p>","resposta":4607047,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicam; propaga\u00e7\u00e3o.","id":4607047,"corpo":"<p align=justify>indicam; propaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evidenciam; exposi\u00e7\u00e3o.","id":4607048,"corpo":"<p align=justify>evidenciam; exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"implicam; sobreposi\u00e7\u00e3o.","id":4607049,"corpo":"<p align=justify>implicam; sobreposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ratificam; dissemina\u00e7\u00e3o.","id":4607050,"corpo":"<p align=justify>ratificam; dissemina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fomentam; concentra\u00e7\u00e3o.","id":4607051,"corpo":"<p align=justify>fomentam; concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. Computadores contra a leitura Crian\u00e7as pequenas devem ter acesso a tablets? \u00c9 preciso controlar as horas de exposi\u00e7\u00e3o de adolescentes a jogos de computador? Se voc\u00ea est\u00e1 confuso com essas quest\u00f5es, tem bons motivos. Cientistas que estudam como o c\u00e9rebro lida com meios digitais tamb\u00e9m est\u00e3o. Acaba de sair no Brasil \u201cO C\u00e9rebro no Mundo Digital\u201d, em que a neurocientista especializada em leitura Maryanne Wolf tenta ao menos mapear o terreno em que pisamos. Para Wolf, existem motivos para preocupa\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o para pessimismo. Embora seja cedo para qualquer conclus\u00e3o definitiva, as evid\u00eancias at\u00e9 aqui colhidas sugerem que a prolifera\u00e7\u00e3o dos meios digitais pode ter impactos sobre a forma\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro leitor. A preocupa\u00e7\u00e3o maior, diz Wolf, \u00e9 com a leitura profunda \u2013 uma leitura razoavelmente detida, na qual compreendemos n\u00e3o apenas as palavras como extra\u00edmos o sentido geral delas e experimentamos as emo\u00e7\u00f5es que elas evocam. Crian\u00e7as e mesmo adultos que leem em um dispositivo digital apresentam menores taxas de compreens\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do texto do que quando o leem em vers\u00e3o impressa. Uma hip\u00f3tese para explicar o fen\u00f4meno \u00e9 que os computadores, ao proporcionar uma grande variedade de coisas interessantes, que fazem com que a aten\u00e7\u00e3o das pessoas pule a todo instante de um item para o pr\u00f3ximo, habituam- -nos a operar com um n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o alterado. Quando n\u00e3o estamos sendo submetidos a uma montanha- russa de est\u00edmulos, sentimo-nos entediados. A sugest\u00e3o de Wolf \u00e9 que tentemos desenvolver uma esp\u00e9cie de bilinguismo liter\u00e1rio. Precisamos ser capazes de exercer tanto a leitura r\u00e1pida cobrada pelos meios digitais como, quando for o caso, a leitura profunda, exigida para pensar direito e fruir de tudo aquilo que um bom texto oferece. (H\u00e9lio Schwartsman. https:\/\/www1.folha.uol.com.br. 23.06.2019. Adaptado)","id":404339,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 01 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<i>Computadores contra a leitura <\/i>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Crian\u00e7as \r\npequenas devem ter acesso a \r\n<i>tablets<\/i>? \u00c9 preciso\r\ncontrolar as horas de exposi\u00e7\u00e3o de \r\nadolescentes a jogos\r\nde computador? Se voc\u00ea est\u00e1 confuso com \r\nessas quest\u00f5es,\r\ntem bons motivos. Cientistas que estudam \r\ncomo o c\u00e9rebro\r\nlida com meios digitais tamb\u00e9m est\u00e3o. Acaba \r\nde sair no Brasil\r\n\u201cO C\u00e9rebro no Mundo Digital\u201d, em que a \r\nneurocientista especializada\r\nem leitura Maryanne Wolf tenta ao menos \r\nmapear o\r\nterreno em que pisamos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Para Wolf, \r\nexistem motivos para preocupa\u00e7\u00e3o, \r\nainda que\r\nn\u00e3o para pessimismo. Embora seja cedo para \r\nqualquer conclus\u00e3o\r\ndefinitiva, as evid\u00eancias at\u00e9 aqui colhidas \r\nsugerem\r\nque a prolifera\u00e7\u00e3o dos meios digitais pode \r\nter impactos sobre\r\na forma\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro leitor. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A preocupa\u00e7\u00e3o \r\nmaior, diz Wolf, \u00e9 com a \r\nleitura profunda\r\n\u2013 uma leitura razoavelmente detida, na qual \r\ncompreendemos\r\nn\u00e3o apenas as palavras como extra\u00edmos o \r\nsentido geral delas\r\ne experimentamos as emo\u00e7\u00f5es que elas evocam. \r\nCrian\u00e7as e\r\nmesmo adultos que leem em um dispositivo \r\ndigital apresentam\r\nmenores taxas de compreens\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do \r\ntexto do\r\nque quando o leem em vers\u00e3o impressa. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Uma \r\nhip\u00f3tese para explicar o fen\u00f4meno \u00e9 que \r\nos computadores,\r\nao proporcionar uma grande variedade de \r\ncoisas\r\ninteressantes,\r\nque fazem com que a aten\u00e7\u00e3o das pessoas\r\npule a todo instante de um item para o \r\npr\u00f3ximo, habituam-\r\n-nos a operar com um n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o \r\nalterado. Quando\r\nn\u00e3o estamos sendo submetidos a uma montanha-\r\nrussa\r\nde est\u00edmulos, sentimo-nos entediados. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   A \r\nsugest\u00e3o de Wolf \u00e9 que tentemos \r\ndesenvolver uma\r\nesp\u00e9cie de bilinguismo liter\u00e1rio. Precisamos \r\nser capazes de\r\nexercer tanto a leitura r\u00e1pida cobrada pelos \r\nmeios digitais\r\ncomo, quando for o caso, a leitura profunda, \r\nexigida para\r\npensar direito e fruir de tudo aquilo que um \r\nbom texto oferece. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(H\u00e9lio Schwartsman. \r\nhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br. 23.06.2019. \r\nAdaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a informa\u00e7\u00e3o de que os computadores \u201chabituam-nos a operar com um n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o alterado\u201d \u00e9 apresentada no texto como hip\u00f3tese, essa no\u00e7\u00e3o de hip\u00f3tese est\u00e1 corretamente expressa em:","provas":[{"id":42617,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 15:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1269834,"hashId":"9333a977d13dd835b374ae4e412bbb84","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a informa\u00e7\u00e3o de que os computadores\r\n\u201chabituam-nos a operar com um n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o\r\nalterado\u201d \u00e9 apresentada no texto como hip\u00f3tese, essa\r\nno\u00e7\u00e3o\r\nde hip\u00f3tese est\u00e1 corretamente expressa em:<\/p>","resposta":4606943,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os computadores t\u00eam nos habituado a operar\u2026","id":4606942,"corpo":"<p align=justify>Os computadores t\u00eam nos habituado a operar\u2026<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os computadores estariam nos habituando a operar\u2026","id":4606943,"corpo":"<p align=justify>Os computadores estariam nos habituando a operar\u2026<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os computadores estavam nos habituando a operar\u2026","id":4606944,"corpo":"<p align=justify>Os computadores estavam nos habituando a operar\u2026<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os computadores est\u00e3o nos habituando a operar\u2026","id":4606945,"corpo":"<p align=justify>Os computadores est\u00e3o nos habituando a operar\u2026<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os computadores estiveram nos habituando a operar\u2026","id":4606946,"corpo":"<p align=justify>Os computadores estiveram nos habituando a operar\u2026<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. Computadores contra a leitura Crian\u00e7as pequenas devem ter acesso a tablets? \u00c9 preciso controlar as horas de exposi\u00e7\u00e3o de adolescentes a jogos de computador? Se voc\u00ea est\u00e1 confuso com essas quest\u00f5es, tem bons motivos. Cientistas que estudam como o c\u00e9rebro lida com meios digitais tamb\u00e9m est\u00e3o. Acaba de sair no Brasil \u201cO C\u00e9rebro no Mundo Digital\u201d, em que a neurocientista especializada em leitura Maryanne Wolf tenta ao menos mapear o terreno em que pisamos. Para Wolf, existem motivos para preocupa\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o para pessimismo. Embora seja cedo para qualquer conclus\u00e3o definitiva, as evid\u00eancias at\u00e9 aqui colhidas sugerem que a prolifera\u00e7\u00e3o dos meios digitais pode ter impactos sobre a forma\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro leitor. A preocupa\u00e7\u00e3o maior, diz Wolf, \u00e9 com a leitura profunda \u2013 uma leitura razoavelmente detida, na qual compreendemos n\u00e3o apenas as palavras como extra\u00edmos o sentido geral delas e experimentamos as emo\u00e7\u00f5es que elas evocam. Crian\u00e7as e mesmo adultos que leem em um dispositivo digital apresentam menores taxas de compreens\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do texto do que quando o leem em vers\u00e3o impressa. Uma hip\u00f3tese para explicar o fen\u00f4meno \u00e9 que os computadores, ao proporcionar uma grande variedade de coisas interessantes, que fazem com que a aten\u00e7\u00e3o das pessoas pule a todo instante de um item para o pr\u00f3ximo, habituam- -nos a operar com um n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o alterado. Quando n\u00e3o estamos sendo submetidos a uma montanha- russa de est\u00edmulos, sentimo-nos entediados. A sugest\u00e3o de Wolf \u00e9 que tentemos desenvolver uma esp\u00e9cie de bilinguismo liter\u00e1rio. Precisamos ser capazes de exercer tanto a leitura r\u00e1pida cobrada pelos meios digitais como, quando for o caso, a leitura profunda, exigida para pensar direito e fruir de tudo aquilo que um bom texto oferece. (H\u00e9lio Schwartsman. https:\/\/www1.folha.uol.com.br. 23.06.2019. Adaptado)","id":404339,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 01 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<i>Computadores contra a leitura <\/i>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Crian\u00e7as \r\npequenas devem ter acesso a \r\n<i>tablets<\/i>? \u00c9 preciso\r\ncontrolar as horas de exposi\u00e7\u00e3o de \r\nadolescentes a jogos\r\nde computador? Se voc\u00ea est\u00e1 confuso com \r\nessas quest\u00f5es,\r\ntem bons motivos. Cientistas que estudam \r\ncomo o c\u00e9rebro\r\nlida com meios digitais tamb\u00e9m est\u00e3o. Acaba \r\nde sair no Brasil\r\n\u201cO C\u00e9rebro no Mundo Digital\u201d, em que a \r\nneurocientista especializada\r\nem leitura Maryanne Wolf tenta ao menos \r\nmapear o\r\nterreno em que pisamos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Para Wolf, \r\nexistem motivos para preocupa\u00e7\u00e3o, \r\nainda que\r\nn\u00e3o para pessimismo. Embora seja cedo para \r\nqualquer conclus\u00e3o\r\ndefinitiva, as evid\u00eancias at\u00e9 aqui colhidas \r\nsugerem\r\nque a prolifera\u00e7\u00e3o dos meios digitais pode \r\nter impactos sobre\r\na forma\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro leitor. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A preocupa\u00e7\u00e3o \r\nmaior, diz Wolf, \u00e9 com a \r\nleitura profunda\r\n\u2013 uma leitura razoavelmente detida, na qual \r\ncompreendemos\r\nn\u00e3o apenas as palavras como extra\u00edmos o \r\nsentido geral delas\r\ne experimentamos as emo\u00e7\u00f5es que elas evocam. \r\nCrian\u00e7as e\r\nmesmo adultos que leem em um dispositivo \r\ndigital apresentam\r\nmenores taxas de compreens\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o do \r\ntexto do\r\nque quando o leem em vers\u00e3o impressa. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Uma \r\nhip\u00f3tese para explicar o fen\u00f4meno \u00e9 que \r\nos computadores,\r\nao proporcionar uma grande variedade de \r\ncoisas\r\ninteressantes,\r\nque fazem com que a aten\u00e7\u00e3o das pessoas\r\npule a todo instante de um item para o \r\npr\u00f3ximo, habituam-\r\n-nos a operar com um n\u00edvel de concentra\u00e7\u00e3o \r\nalterado. Quando\r\nn\u00e3o estamos sendo submetidos a uma montanha-\r\nrussa\r\nde est\u00edmulos, sentimo-nos entediados. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   A \r\nsugest\u00e3o de Wolf \u00e9 que tentemos \r\ndesenvolver uma\r\nesp\u00e9cie de bilinguismo liter\u00e1rio. Precisamos \r\nser capazes de\r\nexercer tanto a leitura r\u00e1pida cobrada pelos \r\nmeios digitais\r\ncomo, quando for o caso, a leitura profunda, \r\nexigida para\r\npensar direito e fruir de tudo aquilo que um \r\nbom texto oferece. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(H\u00e9lio Schwartsman. \r\nhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br. 23.06.2019. \r\nAdaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1269834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto introdut\u00f3rio dessa quest\u00e3o e observando-se as Figuras 4(a) e 4(b), pode-se afirmar que para:I. Inserir um registro na tabela \"FUNCIONARIO\", basta executar, nesse SGBD, a seguinte declara\u00e7\u00e3o, em SQL padr\u00e3o:insert into funcionario (nome, cpf, codigo, deptno)values ('CARLOS', '89423123670', 30, 50)II. Excluir a tabela \"FILIAL\" e todo o seu conte\u00fado, basta executar, nesse SGBD, a seguinte declara\u00e7\u00e3o, em SQL padr\u00e3o:drop table filial III. Inserir uma nova coluna na tabela \"FUNCIONARIO\", chamada \"OBSERVACAO\", com cem caracteres alfanum\u00e9ricos, basta executar, nesse SGBD, a seguinte declara\u00e7\u00e3o, em SQL padr\u00e3o:alter table funcionarioadd (observacao varchar (100))Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51555,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 17:54:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1559309,"hashId":"c6d89796979367979eb452ac518dd253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto introdut\u00f3rio dessa quest\u00e3o e observando-se as Figuras 4(a) e 4(b), pode-se afirmar que para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Inserir um registro na tabela \"FUNCIONARIO\", basta executar, nesse SGBD, a seguinte declara\u00e7\u00e3o, em SQL padr\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 386px;\"><colgroup><col width=\"386\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qf52\"><td data-row=\"row-qf52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qf52\" data-cell=\"cell-oy3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">insert into funcionario (nome, cpf, codigo, deptno)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qf52\" data-cell=\"cell-oy3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">values ('CARLOS', '89423123670', 30, 50)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Excluir a tabela \"FILIAL\" e todo o seu conte\u00fado, basta executar, nesse SGBD, a seguinte declara\u00e7\u00e3o, em SQL padr\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 384px;\"><colgroup><col width=\"384\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-858n\"><td data-row=\"row-858n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-858n\" data-cell=\"cell-otmm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">drop table filial                         <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Inserir uma nova coluna na tabela \"FUNCIONARIO\", chamada \"OBSERVACAO\", com cem caracteres alfanum\u00e9ricos, basta executar, nesse SGBD, a seguinte declara\u00e7\u00e3o, em SQL padr\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 381px;\"><colgroup><col width=\"381\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4ftc\"><td data-row=\"row-4ftc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ftc\" data-cell=\"cell-az4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">alter table funcionario<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ftc\" data-cell=\"cell-az4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">add (observacao varchar (100))<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5842440,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5842439,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5842440,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5842441,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5842442,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5842443,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, existem letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente-se somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; (3) em algumas figuras foram inseridas setas numeradas apenas para facilitar a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00f5es; e (4) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.As quest\u00f5es 35 e 36, baseiam-se nas Figuras 4(a) e 4(b), que mostram, respectivamente, as tabelas \"FILIAL\" e \"FUNCIONARIO\", sobre as quais considere os seguintes aspectos: (1) essas tabelas foram criadas no Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) Oracle 11g, respeitando-se rigorosamente os conceitos do modelo relacional, havendo integridade referencial entre elas; (2) os campos \"NOME\" e \"CPF\" da tabela \"FUNCIONARIO\", assim como \"NOME\" e \"CIDADE\" da tabela \"FILIAL\", s\u00e3o do tipo alfanum\u00e9rico; todos os demais campos dessas duas tabelas s\u00e3o do tipo num\u00e9rico; (3) na tabela \"FUNCIONARIO\", h\u00e1 repeti\u00e7\u00e3o de dados na coluna \"CPF\"; e (4) as tabelas, ao serem manipuladas com comandos ou declara\u00e7\u00f5es da Linguagem de Manipula\u00e7\u00e3o de Dados (DML) ou Linguagem de Defini\u00e7\u00e3o de Dados (DDL), por padr\u00e3o do SGBD, n\u00e3o ter\u00e3o a sua integridade referencial violada.CODIGO NOME CIDADE 10DTIBRASILIA20GESECSAO PAULO30GADAMCURITIBA40DRHRECIFEFigura 4(a) - Tabela \"FILIAL\"CODIGO NOME CPF DEPTNO 78JOSE123456789121086PAULO123456789133087ANTONIO123456789141088LUIS222444555662096CARLA333777888903097ROBERTO222444555663098ANTONIO398345678123099LUIZA2224445556610Figura 4(b) - Tabela \"FUNCIONARIO\"","id":437534,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, existem letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente-se somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; (3) em algumas figuras foram inseridas setas numeradas apenas para facilitar a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00f5es; e (4) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 35 e 36, baseiam-se nas Figuras 4(a) e 4(b), que mostram, respectivamente, as tabelas \"FILIAL\" e \"FUNCIONARIO\", sobre as quais considere os seguintes aspectos: (1) essas tabelas foram criadas no Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) Oracle 11g, respeitando-se rigorosamente os conceitos do modelo relacional, havendo integridade referencial entre elas; (2) os campos \"NOME\" e \"CPF\" da tabela \"FUNCIONARIO\", assim como \"NOME\" e \"CIDADE\" da tabela \"FILIAL\", s\u00e3o do tipo alfanum\u00e9rico; todos os demais campos dessas duas tabelas s\u00e3o do tipo num\u00e9rico; (3) na tabela \"FUNCIONARIO\", h\u00e1 repeti\u00e7\u00e3o de dados na coluna \"CPF\"; e (4) as tabelas, ao serem manipuladas com comandos ou declara\u00e7\u00f5es da Linguagem de Manipula\u00e7\u00e3o de Dados (DML) ou Linguagem de Defini\u00e7\u00e3o de Dados (DDL), por padr\u00e3o do SGBD, n\u00e3o ter\u00e3o a sua integridade referencial violada.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col style=\"text-align: center;\" width=\"100\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"100\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ddli\"><td data-row=\"row-ddli\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\" style=\"background-color: white;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ddli\" data-cell=\"cell-ara6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\" style=\"text-align: center;\"><strong>CODIGO <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ddli\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ddli\" data-cell=\"cell-qkyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>NOME <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ddli\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ddli\" data-cell=\"cell-w67a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CIDADE <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-50vt\"><td data-row=\"row-50vt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50vt\" data-cell=\"cell-9v0g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-50vt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50vt\" data-cell=\"cell-5v98\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DTI<\/p><\/td><td data-row=\"row-50vt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50vt\" data-cell=\"cell-3yvm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">BRASILIA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8rpa\"><td data-row=\"row-8rpa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8rpa\" data-cell=\"cell-phku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-8rpa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8rpa\" data-cell=\"cell-e5yd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">GESEC<\/p><\/td><td data-row=\"row-8rpa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8rpa\" data-cell=\"cell-w0wm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SAO PAULO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-23m2\"><td data-row=\"row-23m2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23m2\" data-cell=\"cell-925s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-23m2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23m2\" data-cell=\"cell-9oo3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">GADAM<\/p><\/td><td data-row=\"row-23m2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23m2\" data-cell=\"cell-daf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CURITIBA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2bbm\"><td data-row=\"row-2bbm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bbm\" data-cell=\"cell-9ryw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-2bbm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bbm\" data-cell=\"cell-jed8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DRH<\/p><\/td><td data-row=\"row-2bbm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2bbm\" data-cell=\"cell-hubm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">RECIFE<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Figura 4(a) - Tabela \"FILIAL\"<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hpee\"><td data-row=\"row-hpee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpee\" data-cell=\"cell-ehwq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>CODIGO <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpee\" data-cell=\"cell-4rhh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>NOME <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpee\" data-cell=\"cell-4p6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>CPF <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpee\" data-cell=\"cell-92ey\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DEPTNO <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l618\"><td data-row=\"row-l618\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l618\" data-cell=\"cell-h8mj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">78<\/p><\/td><td data-row=\"row-l618\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l618\" data-cell=\"cell-kve3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">JOSE<\/p><\/td><td data-row=\"row-l618\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l618\" data-cell=\"cell-hq65\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12345678912<\/p><\/td><td data-row=\"row-l618\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l618\" data-cell=\"cell-ulzv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wf6x\"><td data-row=\"row-wf6x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wf6x\" data-cell=\"cell-zg3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">86<\/p><\/td><td data-row=\"row-wf6x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wf6x\" data-cell=\"cell-frwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PAULO<\/p><\/td><td data-row=\"row-wf6x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wf6x\" data-cell=\"cell-mgwj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12345678913<\/p><\/td><td data-row=\"row-wf6x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wf6x\" data-cell=\"cell-21qv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x569\"><td data-row=\"row-x569\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x569\" data-cell=\"cell-4s51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">87<\/p><\/td><td data-row=\"row-x569\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x569\" data-cell=\"cell-cdqg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ANTONIO<\/p><\/td><td data-row=\"row-x569\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x569\" data-cell=\"cell-eyxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12345678914<\/p><\/td><td data-row=\"row-x569\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x569\" data-cell=\"cell-9waz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-50nh\"><td data-row=\"row-50nh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50nh\" data-cell=\"cell-ybum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">88<\/p><\/td><td data-row=\"row-50nh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50nh\" data-cell=\"cell-cvjs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LUIS<\/p><\/td><td data-row=\"row-50nh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50nh\" data-cell=\"cell-ma2y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22244455566<\/p><\/td><td data-row=\"row-50nh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-50nh\" data-cell=\"cell-vpht\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qsml\"><td data-row=\"row-qsml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qsml\" data-cell=\"cell-9cs7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">96<\/p><\/td><td data-row=\"row-qsml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qsml\" data-cell=\"cell-5wqi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CARLA<\/p><\/td><td data-row=\"row-qsml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qsml\" data-cell=\"cell-dan7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">33377788890<\/p><\/td><td data-row=\"row-qsml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qsml\" data-cell=\"cell-oh23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2oyx\"><td data-row=\"row-2oyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2oyx\" data-cell=\"cell-7lc9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">97<\/p><\/td><td data-row=\"row-2oyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2oyx\" data-cell=\"cell-znhk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ROBERTO<\/p><\/td><td data-row=\"row-2oyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2oyx\" data-cell=\"cell-4jdv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22244455566<\/p><\/td><td data-row=\"row-2oyx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2oyx\" data-cell=\"cell-szco\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2sv5\"><td data-row=\"row-2sv5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sv5\" data-cell=\"cell-9vm0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">98<\/p><\/td><td data-row=\"row-2sv5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sv5\" data-cell=\"cell-7anx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ANTONIO<\/p><\/td><td data-row=\"row-2sv5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sv5\" data-cell=\"cell-6ojl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">39834567812<\/p><\/td><td data-row=\"row-2sv5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sv5\" data-cell=\"cell-i4y1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ot2j\"><td data-row=\"row-ot2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot2j\" data-cell=\"cell-4wt6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">99<\/p><\/td><td data-row=\"row-ot2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot2j\" data-cell=\"cell-mjhc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LUIZA<\/p><\/td><td data-row=\"row-ot2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot2j\" data-cell=\"cell-jnxw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22244455566<\/p><\/td><td data-row=\"row-ot2j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ot2j\" data-cell=\"cell-rpgs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Figura 4(b) - Tabela \"FUNCIONARIO\"<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 e 36","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1559309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais","id":12341,"slug":"professor-educacao-infantil-area-ensino-fundamental-series-iniciais"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higiene do trabalho refere-se ao conjunto de normas e procedimentos que visa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica e mental do trabalhador, preservando-o:","provas":[{"id":48657,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais","id":12341,"slug":"professor-educacao-infantil-area-ensino-fundamental-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - 2019"},{"id":48658,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1473177,"hashId":"3df1b9bddd167a8452a6627c006fcde3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene do trabalho refere-se ao conjunto de normas e procedimentos que visa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica e mental do trabalhador, preservando-o:<\/p>","resposta":5475354,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos riscos de sa\u00fade inerentes \u00e0s tarefas do cargo e ao ambiente f\u00edsico onde s\u00e3o executadas","id":5475354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos riscos de sa\u00fade inerentes \u00e0s tarefas do cargo e ao ambiente f\u00edsico onde s\u00e3o executadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De toda e qualquer exposi\u00e7\u00e3o, seja ela direta ou indireta, a agentes contaminantes, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou mesmo f\u00edsicos.","id":5475355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De toda e qualquer exposi\u00e7\u00e3o, seja ela direta ou indireta, a agentes contaminantes, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou mesmo f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De males e agravos \u00e0 sa\u00fade, de todos os tipos, enquanto exercer determinada fun\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":5475356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De males e agravos \u00e0 sa\u00fade, de todos os tipos, enquanto exercer determinada fun\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De atividades laborais enquanto este se encontrar doente ou incapacitado de desempenhar seu of\u00edcio.","id":5475357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De atividades laborais enquanto este se encontrar doente ou incapacitado de desempenhar seu of\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1473177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais","id":12341,"slug":"professor-educacao-infantil-area-ensino-fundamental-series-iniciais"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juarez Machado, nascido em Joinville, Santa Catarina, \u00e9 um artista mundialmente reconhecido, vencedor de pr\u00eamios nacionais e internacionais, como o Barriga Verde de Artes Pl\u00e1sticas de Santa Catarina e o Nakamori, do Jap\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta uma obra de Juarez:","provas":[{"id":48657,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais","id":12341,"slug":"professor-educacao-infantil-area-ensino-fundamental-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - 2019"},{"id":48658,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1473178,"hashId":"5aa033617ce4fd6e47fcfbb84ca9b10a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juarez Machado, nascido em Joinville, Santa Catarina, \u00e9 um artista mundialmente reconhecido, vencedor de pr\u00eamios nacionais e internacionais, como o Barriga Verde de Artes Pl\u00e1sticas de Santa Catarina e o Nakamori, do Jap\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta uma obra de Juarez:<\/p>","resposta":5475359,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Persist\u00eancia da Mem\u00f3ria, 1931.","id":5475358,"corpo":"<p>A Persist\u00eancia da Mem\u00f3ria, 1931.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tempo Medido no Ch\u00e3o, 1986.","id":5475359,"corpo":"<p>Tempo Medido no Ch\u00e3o, 1986.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Violonista Santisteban, 1970.","id":5475360,"corpo":"<p>O Violonista Santisteban, 1970.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Animais no Alvorecer, 1963.","id":5475361,"corpo":"<p>Animais no Alvorecer, 1963.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1473178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de alguns itens estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Assinale a alternativa que apresenta corretamente um deles:","provas":[{"id":48658,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1473188,"hashId":"cd578987de8ed13a2bddbd436d0a4a93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de alguns itens estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Assinale a alternativa que apresenta corretamente um deles:<\/p>","resposta":5475401,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dos educadores","id":5475398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es dos educadores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 quatro anos de idade.","id":5475399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 quatro anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, independente da capacidade de cada um.","id":5475400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, independente da capacidade de cada um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.","id":5475401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/1473188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estudar a crian\u00e7a, Henri Wallon n\u00e3o coloca a intelig\u00eancia como o principal componente do desenvolvimento, mas defende que a vida ps\u00edquica \u00e9 formada por tr\u00eas dimens\u00f5es, a motora, afetiva e cognitiva, que:","provas":[{"id":48658,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1473199,"hashId":"0a60e751440eae983226e5263553c989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estudar a crian\u00e7a, Henri Wallon n\u00e3o coloca a intelig\u00eancia como o principal componente do desenvolvimento, mas defende que a vida ps\u00edquica \u00e9 formada por tr\u00eas dimens\u00f5es, a motora, afetiva e cognitiva, que:<\/p>","resposta":5475449,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o particulares em cada comunidade social.","id":5475447,"corpo":"<p>S\u00e3o particulares em cada comunidade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alternam domin\u00e2ncia de acordo com a personalidade.","id":5475448,"corpo":"<p>Alternam domin\u00e2ncia de acordo com a personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coexistem e atuam de forma integrada.","id":5475449,"corpo":"<p>Coexistem e atuam de forma integrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dissociadas entre si, atuam no desenvolvimento infantil.","id":5475450,"corpo":"<p>Dissociadas entre si, atuam no desenvolvimento infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1473199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todos os substantivos compostos est\u00e3o colocados de forma correta no plural.","provas":[{"id":48669,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473490,"hashId":"7f4cb9a6dd4afc55432cefca91ccefe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todos os substantivos compostos est\u00e3o colocados de forma correta no plural.<\/p>","resposta":5476497,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-fam\u00edlias.","id":5476494,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio-fam\u00edlias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00f5es-ningu\u00e9m","id":5476495,"corpo":"<p>Jo\u00f5es-ningu\u00e9m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guarda-noturnos.","id":5476496,"corpo":"<p>Guarda-noturnos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pores do sol.","id":5476497,"corpo":"<p>Pores do sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 e 3","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1473490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O representa um indicador de mortalidade por idade.","provas":[{"id":48750,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1475820,"hashId":"7bbf9b44f20b0bc9808786fb57ca9f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> representa um indicador de mortalidade por idade.<\/p>","resposta":5486489,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o da mortalidade por faixa et\u00e1ria.","id":5486486,"corpo":"<p>Distribui\u00e7\u00e3o da mortalidade por faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coeficiente de natimortalidade.","id":5486487,"corpo":"<p>Coeficiente de natimortalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curva de mortalidade proporcional.","id":5486488,"corpo":"<p>Curva de mortalidade proporcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anos potenciais de vida perdidos.","id":5486489,"corpo":"<p>Anos potenciais de vida perdidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coeficiente de mortalidade perinatal.","id":5486490,"corpo":"<p>Coeficiente de mortalidade perinatal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1475820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas para um indiv\u00edduo, uma fam\u00edlia ou um grupo que resulta da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar. Pode ser utilizado como uma ferramenta do processo de integra\u00e7\u00e3o entre NASF e equipes vinculadas (ESF):","provas":[{"id":48795,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1477258,"hashId":"9b0dd615b6c113ea54792f04e023caeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas para um indiv\u00edduo, uma fam\u00edlia ou um grupo que resulta da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar. Pode ser utilizado como uma ferramenta do processo de integra\u00e7\u00e3o entre NASF e equipes vinculadas (ESF):<\/p>","resposta":5492988,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS)","id":5492987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS)","id":5492988,"corpo":"<p>Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projeto de Interven\u00e7\u00e3o","id":5492989,"corpo":"<p>Projeto de Interven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estudo de Caso","id":5492990,"corpo":"<p>Estudo de Caso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica Ampliada","id":5492991,"corpo":"<p>Cl\u00ednica Ampliada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1477258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}