{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6295,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carla, de 11 anos de idade, com os pais destitu\u00eddos do poder familiar, cresce em entidade de acolhimento institucional faz dois anos, sem nenhum interessado em sua ado\u00e7\u00e3o habilitado nos cadastros nacional ou internacional. Sensibilizado com a situa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, um advogado, que j\u00e1 possui tr\u00eas filhos, sendo um adotado, deseja acompanhar o desenvolvimento de Carla, auxiliando-a nos estudos e, a fim de criar v\u00ednculos com sua fam\u00edlia, levando-a para casa nos feriados e f\u00e9rias escolares. De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, de que forma o advogado conseguir\u00e1 obter a conviv\u00eancia tempor\u00e1ria externa de Carla com sua fam\u00edlia?","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046786,"hashId":"94a4a55aaefde9e9ab15e06c3c83b487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carla, de 11 anos de idade, com os pais destitu\u00eddos do poder familiar, cresce em entidade de acolhimento institucional faz dois anos, sem nenhum interessado em sua ado\u00e7\u00e3o habilitado nos cadastros nacional ou internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sensibilizado com a situa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, um advogado, que j\u00e1 possui tr\u00eas filhos, sendo um adotado, deseja acompanhar o desenvolvimento de Carla, auxiliando-a nos estudos e, a fim de criar v\u00ednculos com sua fam\u00edlia, levando-a para casa nos feriados e f\u00e9rias escolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, de que forma o advogado conseguir\u00e1 obter a conviv\u00eancia tempor\u00e1ria externa de Carla com sua fam\u00edlia?<\/p>","resposta":3664302,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acolhimento familiar.","id":3664299,"corpo":"<p>Acolhimento familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Guarda estatut\u00e1ria.","id":3664300,"corpo":"<p>Guarda estatut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tutela.","id":3664301,"corpo":"<p>Tutela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apadrinhamento.","id":3664302,"corpo":"<p>Apadrinhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","oab":true,"nome":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411476,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-guarda-art-33-a-35"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1046786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Lei no 8.080\/1990, as condi\u00e7\u00f5es de bem-estar f\u00edsico, mental e social expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica de um pa\u00eds.","provas":[{"id":36359,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047560,"hashId":"bec0cec3e2ff5670a90815ffbcba38d0","enunciado":"Segundo a Lei no 8.080\/1990, as condi\u00e7\u00f5es de\r\nbem-estar f\u00edsico, mental e social expressam a\r\norganiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica de um pa\u00eds.","resposta":3666346,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3666346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3666345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo poder p\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A respeito do SUS, julgue os itens a seguir.","id":377742,"enunciado":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e\r\nmunicipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das\r\nfunda\u00e7\u00f5es mantidas pelo poder p\u00fablico, constitui o Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nA respeito do SUS, julgue os itens a seguir.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 61","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1047560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0s Secretarias Estaduais de Sa\u00fade e ao Distrito Federal a coordena\u00e7\u00e3o do componente estadual e distrital da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito dos pr\u00f3prios limites territoriais e de acordo com as pol\u00edticas, as diretrizes e as prioridades estabelecidas.","provas":[{"id":36359,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:08:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047571,"hashId":"8bc9ac875cc6376e293cb83d99a9ccd4","enunciado":"Compete \u00e0s Secretarias Estaduais de Sa\u00fade e ao Distrito\r\nFederal a coordena\u00e7\u00e3o do componente estadual e\r\ndistrital da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito dos pr\u00f3prios\r\nlimites territoriais e de acordo com as pol\u00edticas, as\r\ndiretrizes e as prioridades estabelecidas.","resposta":3666367,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3666367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3666368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvidas por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada, realizadas com equipe multiprofissional e dirigidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, pelas quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria. Quanto \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e \u00e0 Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens a seguir.","id":377743,"enunciado":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\r\nindividuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o,\r\npreven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o,\r\nredu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade,\r\ndesenvolvidas por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e\r\ngest\u00e3o qualificada, realizadas com equipe multiprofissional e\r\ndirigidas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, pelas quais as\r\nequipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria.\r\nQuanto \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e \u00e0 Estrat\u00e9gia\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens a seguir.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES DF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES DF","pai":401615,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401616,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ses-df"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1047571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caducidade d\u00e1&#8208;se quando o objeto ou o sujeito destinat\u00e1rio do ato administrativo, n\u00e3o sendo o direito transmiss\u00edvel, desaparece.","provas":[{"id":36388,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1048092,"hashId":"c53bbdaeb6c927ae22d2d7d4880330a0","enunciado":"A caducidade d\u00e1&#8208;se quando o objeto ou o sujeito\r\ndestinat\u00e1rio do ato administrativo, n\u00e3o sendo o direito\r\ntransmiss\u00edvel, desaparece.","resposta":3667950,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3667950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3667949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s formas de extin\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, julgue os itens de 106 a 110.","id":377840,"enunciado":"No que concerne \u00e0s formas de extin\u00e7\u00e3o dos atos\r\nadministrativos, julgue os itens de 106 a 110.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caducidade dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Caducidade dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408145,"slug":"direito-administrativo-caducidade-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1048092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregamento de Faturamento","id":16485,"slug":"encarregamento-de-faturamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo Mas, no in\u00edcio do segundo par\u00e1grafo, sinaliza que a atitude de culpar terceiros por nossas faltas \u00e9","provas":[{"id":36454,"cargo":{"descricao":"Encarregamento de Faturamento","id":16485,"slug":"encarregamento-de-faturamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-encarregamento-de-faturamento","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Encarregamento de Faturamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1048910,"hashId":"b2ac58267f6b5c0d5179281d33944834","enunciado":"O voc\u00e1bulo <strong>Mas,<\/strong> no in\u00edcio do segundo par\u00e1grafo, sinaliza\r\nque a atitude de culpar terceiros por nossas faltas \u00e9","resposta":3671298,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decente.","id":3671294,"corpo":"decente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"louv\u00e1vel.","id":3671295,"corpo":"louv\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inevit\u00e1vel.","id":3671296,"corpo":"inevit\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"irrelevante.","id":3671297,"corpo":"irrelevante.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reprov\u00e1vel.","id":3671298,"corpo":"reprov\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377949,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36454\/225.gif\">","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1048910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, ser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito, direto ou indireto. No que se refere ao exame de corpo de delito, com fundamento no que disp\u00f5e o C\u00f3digo de Processo Penal Brasileiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049092,"hashId":"f59257a6a75925c231c536f1327abe5a","enunciado":"Quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios,\r\nser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo\r\nde delito, direto ou indireto. No que se\r\nrefere ao exame de corpo de delito, com\r\nfundamento no que disp\u00f5e o C\u00f3digo de\r\nProcesso Penal Brasileiro, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3672206,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O exame de corpo de delito ser\u00e1 feito em qualquer dia, sempre em hor\u00e1rio diurno.","id":3672204,"corpo":" O exame de corpo de delito ser\u00e1 feito em\r\nqualquer dia, sempre em hor\u00e1rio diurno.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o exame de corpo de delito seja realizado por perito oficial portador de diploma de curso superior, bastando que se trate de pessoa com ampla expertise e experi\u00eancia na \u00e1rea.","id":3672205,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o exame de corpo\r\nde delito seja realizado por perito oficial\r\nportador de diploma de curso superior,\r\nbastando que se trate de pessoa com ampla\r\nexpertise e experi\u00eancia na \u00e1rea.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de exame de corpo de delito ter\u00e1 prioridade de realiza\u00e7\u00e3o quando se tratar de crime que envolva viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.","id":3672206,"corpo":"A realiza\u00e7\u00e3o de exame de corpo de delito\r\nter\u00e1 prioridade de realiza\u00e7\u00e3o quando se\r\ntratar de crime que envolva viol\u00eancia\r\ndom\u00e9stica e familiar.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juiz ou a autoridade policial negar\u00e1 o exame de corpo de delito requerido pelas partes, quando n\u00e3o for necess\u00e1rio ao esclarecimento da verdade.","id":3672207,"corpo":"O juiz ou a autoridade policial negar\u00e1 o\r\nexame de corpo de delito requerido pelas\r\npartes, quando n\u00e3o for necess\u00e1rio ao\r\nesclarecimento da verdade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser suprido com a confiss\u00e3o do acusado.","id":3672208,"corpo":" O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser\r\nsuprido com a confiss\u00e3o do acusado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377970,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1049092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os principais fatores determinantes da cultura surda, \u00e9 INCORRETO afirmar que a(os)","provas":[{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271892,"hashId":"e55a4e7a98b22309005fd32af8751c84","enunciado":"<p align=justify>Segundo os principais fatores determinantes da cultura surda, \u00e9 INCORRETO afirmar que a(os)<\/p>","resposta":4616814,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura deve ser concebida como uma manifesta\u00e7\u00e3o grupal ou coletiva, como ferramenta de a\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, de crescimento e desenvolvimento da comunidade surda.","id":4616810,"corpo":"<p align=justify>cultura deve ser concebida como uma manifesta\u00e7\u00e3o grupal ou coletiva, como ferramenta de a\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, de crescimento e desenvolvimento da comunidade surda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"surdos comp\u00f5em comunidades cujo fator aglutinante \u00e9 a L\u00edngua de Sinais.","id":4616811,"corpo":"<p align=justify>surdos comp\u00f5em comunidades cujo fator aglutinante \u00e9 a L\u00edngua de Sinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cultura manifesta-se pela aceita\u00e7\u00e3o de que os surdos compartilham, al\u00e9m da l\u00edngua, valores culturais, h\u00e1bitos e modos de socializa\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios.","id":4616812,"corpo":"<p align=justify>cultura manifesta-se pela aceita\u00e7\u00e3o de que os surdos compartilham, al\u00e9m da l\u00edngua, valores culturais, h\u00e1bitos e modos de socializa\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L\u00edngua de Sinais seria aquilo que definiria a identidade do sujeito surdo.","id":4616813,"corpo":"<p align=justify>L\u00edngua de Sinais seria aquilo que definiria a identidade do sujeito surdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"padr\u00f5es sociais, emocionais, lingu\u00edsticos e intelectuais n\u00e3o s\u00e3o compartilhados.","id":4616814,"corpo":"<p align=justify>padr\u00f5es sociais, emocionais, lingu\u00edsticos e intelectuais n\u00e3o s\u00e3o compartilhados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1271892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, analisar os itens abaixo:I. Al\u00e9m de pe\u00e7as que contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasil, a exposi\u00e7\u00e3o lembra os visitantes do passado atrav\u00e9s de uma apresenta\u00e7\u00e3o de teatro.II. A pe\u00e7a teatral \u00e9 composta unicamente de personagens fict\u00edcios, que conversam sobre dilemas do Brasil de 1822.III. Os quadros mostram os bandeirantes glorificados, por\u00e9m a exposi\u00e7\u00e3o lembra as crueldades cometidas por eles contra os ind\u00edgenas.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Faxinalzinho - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1620896,"hashId":"b260d928ca63429c6de49207f396472b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Al\u00e9m de pe\u00e7as que contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasil, a exposi\u00e7\u00e3o lembra os visitantes do passado atrav\u00e9s de uma apresenta\u00e7\u00e3o de teatro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pe\u00e7a teatral \u00e9 composta unicamente de personagens fict\u00edcios, que conversam sobre dilemas do Brasil de 1822.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os quadros mostram os bandeirantes glorificados, por\u00e9m a exposi\u00e7\u00e3o lembra as crueldades cometidas por eles contra os ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6090944,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6090943,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6090944,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6090945,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6090946,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes convida a viajarpara o passadoA exposi\u00e7\u00e3o \u201cArte e hist\u00f3ria nas cole\u00e7\u00f5es p\u00fablicaspaulistas\u201d, em cartaz no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sededo governo paulista, convida o visitante a passear pelopassado. S\u00e3o mais de 200 pe\u00e7as trazidas do MuseuPaulista (mais conhecido como Museu do Ipiranga), daPinacoteca do Estado e do Acervo Art\u00edstico-Cultural dosPal\u00e1cios do Governo. Uma cole\u00e7\u00e3o de ferros de passarroupa, uma carruagem do s\u00e9culo XIX, mobili\u00e1rio da elitepaulista e telas de pintores como Benedito Calixto eAntonio Ferrigno contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasildesde os tempos coloniais. \u00c9 a primeira vez que umaexposi\u00e7\u00e3o re\u00fane pe\u00e7as dos tr\u00eas mais antigos acervosculturais paulistas num \u00fanico espa\u00e7o.Para ajudar os visitantes ____ viajar para opassado, a exposi\u00e7\u00e3o come\u00e7a com uma apresenta\u00e7\u00e3o dogrupo de teatro do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de S\u00e3oVicente. Vestidos ____ moda do s\u00e9culo XIX, cerca de 20atores interpretam personagens t\u00edpicos do Brasil _____v\u00e9speras da Independ\u00eancia: escravos, capit\u00e3es do mato,padeiros portugueses, aristocratas indolentes, polemistasda imprensa e sinh\u00e1s. Alguns personagens hist\u00f3ricostamb\u00e9m entram em cena, como a escritora negra MariaFirmina dos Reis, o jornalista Manoel Bastos Tigre e DonaLeopoldina, mulher de Dom Pedro I.Os personagens conversam sobre dilemas doBrasil de 1822: uma escrava exige sua liberdade e osenhor diz que raz\u00f5es econ\u00f4micas impedem a Aboli\u00e7\u00e3o;uma portuguesa maldiz as ideias independentistas decertos brasileiros; um menino jornaleiro anuncia not\u00edciasda \u00e9poca. A pecinha termina com o grito \u201cIndepend\u00eanciaou morte!\u201d, bradado por um Dom Pedro de no m\u00e1ximo 6anos de idade.Depois da apresenta\u00e7\u00e3o, os atores passeiam pelaexposi\u00e7\u00e3o com os visitantes. Boa parte do espa\u00e7o daexposi\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada ____ iconografia produzida sobreos bandeirantes, que foram glorificados em pinturasacad\u00eamicas e buc\u00f3licas. No in\u00edcio do XX, membros daelite paulista costumavam encomendar obras de arte detem\u00e1tica bandeirante para o Museu do Ipiranga. Aexposi\u00e7\u00e3o tenta problematizar os bandeirantes e lembraas brutalidades cometidas por eles contra popula\u00e7\u00f5esind\u00edgenas. Mas a hist\u00f3ria que os quadros contam \u00e9 outra:paulistas orgulhosos, com barbas longas e chap\u00e9us deaba larga, \u00edndios sempre em segundo plano.https:\/\/epoca.globo.com... - adaptado.","id":445643,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Exposi\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes convida a viajar<\/p><p style=\"text-align: center;\">para o passado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o \u201cArte e hist\u00f3ria nas cole\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulistas\u201d, em cartaz no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do governo paulista, convida o visitante a passear pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passado. S\u00e3o mais de 200 pe\u00e7as trazidas do Museu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulista (mais conhecido como Museu do Ipiranga), da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pinacoteca do Estado e do Acervo Art\u00edstico-Cultural dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pal\u00e1cios do Governo. Uma cole\u00e7\u00e3o de ferros de passar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">roupa, uma carruagem do s\u00e9culo XIX, mobili\u00e1rio da elite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulista e telas de pintores como Benedito Calixto e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antonio Ferrigno contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desde os tempos coloniais. \u00c9 a primeira vez que uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o re\u00fane pe\u00e7as dos tr\u00eas mais antigos acervos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">culturais paulistas num \u00fanico espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Para ajudar os visitantes ____ viajar para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passado, a exposi\u00e7\u00e3o come\u00e7a com uma apresenta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grupo de teatro do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vicente. Vestidos ____ moda do s\u00e9culo XIX, cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atores interpretam personagens t\u00edpicos do Brasil _____<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00e9speras da Independ\u00eancia: escravos, capit\u00e3es do mato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">padeiros portugueses, aristocratas indolentes, polemistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da imprensa e sinh\u00e1s. Alguns personagens hist\u00f3ricos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m entram em cena, como a escritora negra Maria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Firmina dos Reis, o jornalista Manoel Bastos Tigre e Dona<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leopoldina, mulher de Dom Pedro I.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Os personagens conversam sobre dilemas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil de 1822: uma escrava exige sua liberdade e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">senhor diz que raz\u00f5es econ\u00f4micas impedem a Aboli\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma portuguesa maldiz as ideias independentistas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certos brasileiros; um menino jornaleiro anuncia not\u00edcias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da \u00e9poca. A pecinha termina com o grito \u201cIndepend\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou morte!\u201d, bradado por um Dom Pedro de no m\u00e1ximo 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos de idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Depois da apresenta\u00e7\u00e3o, os atores passeiam pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o com os visitantes. Boa parte do espa\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada ____ iconografia produzida sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os bandeirantes, que foram glorificados em pinturas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acad\u00eamicas e buc\u00f3licas. No in\u00edcio do XX, membros da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elite paulista costumavam encomendar obras de arte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem\u00e1tica bandeirante para o Museu do Ipiranga. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o tenta problematizar os bandeirantes e lembra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as brutalidades cometidas por eles contra popula\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ind\u00edgenas. Mas a hist\u00f3ria que os quadros contam \u00e9 outra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulistas orgulhosos, com barbas longas e chap\u00e9us de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aba larga, \u00edndios sempre em segundo plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/epoca.globo.com... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no Direito, como elemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, erigindo-se, como consequ\u00eancia, em fator de legalidade. II. A publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar, salvo os casos em que o sigilo \u00e9 permitido por lei. III. A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:11:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621117,"hashId":"1d2bf92661a2df73a5b2d1c532674d35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no Direito, como elemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, erigindo-se, como consequ\u00eancia, em fator de legalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar, salvo os casos em que o sigilo \u00e9 permitido por lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6091877,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6091876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6091877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1621117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sra. Angelina \u00e9 atendida na Unidade de Sa\u00fade com desidrata\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico ao analisar o quadro da paciente prescreveu 1500 ml de Soro Ringer com Lactato a ser administrado em 20hs. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o T\u00e9cnico em Enfermagem dever\u00e1 instalar o gotejamento de soro em:","provas":[{"id":53111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orobo-pe-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Orob\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":1608967,"hashId":"1886b1bc98d49b417b6ee4b7eca9cfab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sra. Angelina \u00e9 atendida na Unidade de Sa\u00fade com desidrata\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico ao analisar o quadro da paciente prescreveu 1500 ml de Soro Ringer com Lactato a ser administrado em 20hs. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o T\u00e9cnico em Enfermagem dever\u00e1 instalar o gotejamento de soro em:<\/p>","resposta":6042240,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 gotas\/min.","id":6042239,"corpo":"<p>18 gotas\/min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25 gotas\/min.","id":6042240,"corpo":"<p>25 gotas\/min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32 gotas\/min.","id":6042241,"corpo":"<p>32 gotas\/min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"44 gotas\/min.","id":6042242,"corpo":"<p>44 gotas\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"46 gotas\/min.","id":6042243,"corpo":"<p>46 gotas\/min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1608967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cmente cient\u00edfica\u201d, anunciada no 1\u00ba quadro, fica representada na tira por meio","provas":[{"id":43133,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-supervisor-educacional-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Supervisor Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:08:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1290320,"hashId":"5a6f37407e9bdaf8e908a63fcc929715","enunciado":"<p align=justify>A \u201cmente cient\u00edfica\u201d, anunciada no 1\u00ba quadro, fica representada\r\nna tira por meio<\/p>","resposta":4695517,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da provoca\u00e7\u00e3o argumentativa feita por Calvin, a qual tem o objetivo de mudar a maneira como a garota entende a anatomia humana.","id":4695516,"corpo":"<p align=justify>da provoca\u00e7\u00e3o argumentativa feita por Calvin, a qual\r\ntem o objetivo de mudar a maneira como a garota\r\nentende a anatomia humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de uma hip\u00f3tese que Calvin tem sobre algo que acredita ser poss\u00edvel e que pretende comprovar se valendo de um experimento.","id":4695517,"corpo":"<p align=justify>de uma hip\u00f3tese que Calvin tem sobre algo que\r\nacredita ser poss\u00edvel e que pretende comprovar se\r\nvalendo de um experimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da rela\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre a curiosidade e o fato de a mente masculina ser mais propensa a desvendar o que est\u00e1 por tr\u00e1s do funcionamento das coisas.","id":4695518,"corpo":"<p align=justify>da rela\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre a curiosidade e o fato de a\r\nmente masculina ser mais propensa a desvendar o\r\nque est\u00e1 por tr\u00e1s do funcionamento das coisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da tentativa de realiza\u00e7\u00e3o de um experimento sem fundamento, como tudo o que \u00e9 feito na Ci\u00eancia, e que acidentalmente pode levar a alguma descoberta.","id":4695519,"corpo":"<p align=justify>da tentativa de realiza\u00e7\u00e3o de um experimento sem\r\nfundamento, como tudo o que \u00e9 feito na Ci\u00eancia, e\r\nque acidentalmente pode levar a alguma descoberta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da necessidade de provar para algu\u00e9m que na Ci\u00eancia est\u00e1 a resposta para todos os questionamentos que a humanidade possa ter.","id":4695520,"corpo":"<p align=justify>da necessidade de provar para algu\u00e9m que na Ci\u00eancia\r\nest\u00e1 a resposta para todos os questionamentos\r\nque a humanidade possa ter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10. (Bill Watterson. O melhor de Calvin, 07.07.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br)","id":406631,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia a \r\ntira para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43133\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Bill Watterson. <i>O melhor \r\nde Calvin<\/i>, 07.07.2019. \r\nhttps:\/\/cultura.estadao.com.br)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1290320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43160,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-iii-matematica-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1291463,"hashId":"15fff9ff10d77914c0fb5e050c42414e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4699814,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o problema dos perfis falsos e rob\u00f4s nas redes sociais \u00e9 grave, por interferirem no poder de decis\u00e3o das pessoas e por roubarem informa\u00e7\u00f5es de ordem privada.","id":4699812,"corpo":"<p align=justify>o problema dos perfis falsos e rob\u00f4s nas redes sociais\r\n\u00e9 grave, por interferirem no poder de decis\u00e3o\r\ndas pessoas e por roubarem informa\u00e7\u00f5es de ordem\r\nprivada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entrevistas gravadas s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem feitas, n\u00e3o s\u00f3 por exigirem um aparato eletr\u00f4nico, mas tamb\u00e9m porque a linguagem empregada pode ser mais coloquial.","id":4699813,"corpo":"<p align=justify>entrevistas gravadas s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem feitas,\r\nn\u00e3o s\u00f3 por exigirem um aparato eletr\u00f4nico, mas\r\ntamb\u00e9m porque a linguagem empregada pode ser\r\nmais coloquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a combina\u00e7\u00e3o de diferentes tecnologias possibilitou que o jornalismo investigativo mudasse a sua din\u00e2mica de atua\u00e7\u00e3o e a forma como os \u201cfuros\u201d s\u00e3o conseguidos.","id":4699814,"corpo":"<p align=justify>a combina\u00e7\u00e3o de diferentes tecnologias possibilitou\r\nque o jornalismo investigativo mudasse a sua din\u00e2mica\r\nde atua\u00e7\u00e3o e a forma como os \u201cfuros\u201d s\u00e3o conseguidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pequenos dispositivos disfar\u00e7ados, como itens de casa ou de vestimenta, e agendas eletr\u00f4nicas possibilitavam a poucas pessoas uma investiga\u00e7\u00e3o discreta e eficaz.","id":4699815,"corpo":"<p align=justify>pequenos dispositivos disfar\u00e7ados, como itens de\r\ncasa ou de vestimenta, e agendas eletr\u00f4nicas possibilitavam\r\na poucas pessoas uma investiga\u00e7\u00e3o discreta\r\ne eficaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 um monitoramento constante dos cidad\u00e3os quando estes est\u00e3o em festas nacionais, visando a uma maior seguran\u00e7a dos que participam dessas comemora\u00e7\u00f5es.","id":4699816,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um monitoramento constante dos cidad\u00e3os quando\r\nestes est\u00e3o em festas nacionais, visando a uma maior\r\nseguran\u00e7a dos que participam dessas comemora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Houve um tempo em que o jornalismo investigativo vivia de entrevistas confidenciais que pessoas bem informadas sobre algum assunto de interesse davam a rep\u00f3rteres em que confiavam, em troca de n\u00e3o terem sua identidade revelada. Eram tempos em que uma caneta, um bloquinho e uma agenda de telefones privilegiada constitu\u00edam todo o b\u00e1sico de investiga\u00e7\u00e3o de qualquer jornalista. Um profissional s\u00e9rio desprezava at\u00e9 os gravadores de fita cassete, que, em geral, intimidavam os entrevistados. A palavra gravada precisava ser cuidadosamente medida e calculada. Em off, a conversa corria mais solta. Assim nasciam os grandes furos. Por \u00f3bvio, naquele tempo j\u00e1 havia pequenos aparelhos desenvolvidos pelas ag\u00eancias de espionagem internacionais que permitiam instalar dispositivos de grava\u00e7\u00e3o e filmagem disfar\u00e7ados de abajures, canetas, \u00f3culos e at\u00e9 bot\u00f5es de roupa. Nada disso, por\u00e9m, era de f\u00e1cil acesso \u00e0s pessoas comuns \u2013 o que s\u00f3 mudaria com o advento dos smartphones, a partir do final da d\u00e9cada de 1990. A cumplicidade entre internet e dispositivos m\u00f3veis de capta\u00e7\u00e3o de som, imagem e informa\u00e7\u00e3o, com a possibilidade de retransmiss\u00e3o instant\u00e2nea do material captado, alterou de vez a rela\u00e7\u00e3o entre o homem moderno e seu ambiente social. Come\u00e7ava, nesse momento, a grande derrocada da privacidade como a conhecemos um dia. A primeira rede social via internet nos moldes atuais, a Classmates, surgiu em 1995, nos Estados Unidos e Canad\u00e1. Era voltada para a troca de informa\u00e7\u00f5es entre estudantes universit\u00e1rios. Desde ent\u00e3o, as redes se multiplicaram e acabaram por se transformar nos principais polos de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o do planeta. A maior rede dispon\u00edvel hoje, o Facebook, foi criada em 2004 por estudantes de Harvard e re\u00fane mais de 2,2 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios, entre pessoas reais, perfis falsos e rob\u00f4s. Por meio das redes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio sabem o que mais consumimos, presidentes s\u00e3o eleitos e derrubados, e os pecados que gostar\u00edamos de ver escondidos s\u00e3o tornados p\u00fablicos. O onipresente olho nos acompanha a cada passo que damos, reconhecendo-nos quando circulamos, pretensamente an\u00f4nimos, em meio \u00e0s multid\u00f5es dos blocos carnavalescos. (Luiza Pastor. Redes sociais destru\u00edram ideia de privacidade, diz pesquisadora. www1.folha.uol.com.br, 28.06.2019. Adaptado)","id":406802,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p \r\nalign=\"justify\">Leia o texto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Houve um tempo \r\nem que o jornalismo \r\ninvestigativo vivia\r\nde entrevistas confidenciais que pessoas bem \r\ninformadas sobre\r\nalgum assunto de interesse davam a \r\nrep\u00f3rteres em que\r\nconfiavam, em troca de n\u00e3o terem sua \r\nidentidade revelada. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Eram tempos em \r\nque uma caneta, um bloquinho \r\ne uma\r\nagenda de telefones privilegiada constitu\u00edam \r\ntodo o b\u00e1sico\r\nde investiga\u00e7\u00e3o de qualquer jornalista. Um \r\nprofissional s\u00e9rio\r\ndesprezava at\u00e9 os gravadores de fita \r\ncassete, que, em geral,\r\nintimidavam os entrevistados. A palavra \r\ngravada precisava\r\nser cuidadosamente medida e calculada. Em \r\n<i>off<\/i>, a conversa\r\ncorria mais solta. Assim nasciam os grandes \r\nfuros. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Por \u00f3bvio, naquele tempo j\u00e1 havia \r\npequenos \r\naparelhos\r\ndesenvolvidos pelas ag\u00eancias de espionagem \r\ninternacionais\r\nque permitiam instalar dispositivos de \r\ngrava\u00e7\u00e3o e filmagem\r\ndisfar\u00e7ados de abajures, canetas, \u00f3culos e \r\nat\u00e9 bot\u00f5es de\r\nroupa. Nada disso, por\u00e9m, era de f\u00e1cil \r\nacesso \u00e0s pessoas\r\ncomuns \u2013 o que s\u00f3 mudaria com o advento dos \r\n<i>smartphones<\/i>,\r\na partir do final da d\u00e9cada de 1990. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   A \r\ncumplicidade entre internet e dispositivos \r\nm\u00f3veis de\r\ncapta\u00e7\u00e3o de som, imagem e informa\u00e7\u00e3o, com a \r\npossibilidade\r\nde retransmiss\u00e3o instant\u00e2nea do material \r\ncaptado, alterou de\r\nvez a rela\u00e7\u00e3o entre o homem moderno e seu \r\nambiente social.\r\nCome\u00e7ava, nesse momento, a grande derrocada \r\nda privacidade\r\ncomo a conhecemos um dia. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A primeira rede \r\nsocial via internet nos \r\nmoldes atuais, a\r\n<i>Classmates<\/i>, surgiu em 1995, nos \r\nEstados \r\nUnidos e Canad\u00e1.\r\nEra voltada para a troca de informa\u00e7\u00f5es \r\nentre estudantes\r\nuniversit\u00e1rios. Desde ent\u00e3o, as redes se \r\nmultiplicaram e acabaram\r\npor se transformar nos principais polos de \r\ndissemina\u00e7\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00e3o do planeta. A maior rede \r\ndispon\u00edvel hoje,\r\no Facebook, foi criada em 2004 por \r\nestudantes de Harvard e\r\nre\u00fane mais de 2,2 bilh\u00f5es de usu\u00e1rios, entre \r\npessoas reais,\r\nperfis falsos e rob\u00f4s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Por meio das \r\nredes, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio \r\nsabem o\r\nque mais consumimos, presidentes s\u00e3o eleitos \r\ne derrubados,\r\ne os pecados que gostar\u00edamos de ver \r\nescondidos s\u00e3o tornados\r\np\u00fablicos. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O onipresente olho nos acompanha a \r\ncada \r\npasso que damos,\r\nreconhecendo-nos quando circulamos, \r\npretensamente\r\nan\u00f4nimos, em meio \u00e0s multid\u00f5es dos blocos \r\ncarnavalescos. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(Luiza Pastor. \r\n<i>Redes sociais destru\u00edram \r\nideia de privacidade,\r\ndiz pesquisadora<\/i>. www1.folha.uol.com.br, \r\n28.06.2019. Adaptado)<\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1291463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDebt is projected to rise _______ in that scenario, climbing to almost 90% of annual e conomic output for the first time since the mid1960s, as the government borrows more to increase spend ing and kickstart economic growth.\u201dAssinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima:","provas":[{"id":55631,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:08:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1662280,"hashId":"8e47ab7ee97b6f324cc1f1d9caf612b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDebt is projected to rise _______ in that scenario, climbing to almost 90% of annual e conomic output for the first time since the mid1960s, as the government borrows more to increase spend ing and kickstart economic growth.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima:<\/strong><\/p>","resposta":6267177,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suddenly","id":6267175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suddenly<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Habitually","id":6267176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habitually<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Substantially","id":6267177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantially<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Frequently","id":6267178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequently<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1662280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se como conjunto de normas de conduta que se apresentam como boas, corretas, ou seja, como express\u00e3o do \u2018bem\u2019. Por \u2018bem&#39; entende-se qualquer realidade objetiva, ou seja, independente de sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo sujeito, pelo homem. O Conceito acima refere-se \u00e0(o):","provas":[{"id":44697,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2019-educa-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1353207,"hashId":"294e7da9c82ee6744510859e634dfbae","enunciado":"<p align=\"justify\">Constitui-se como conjunto de normas de conduta que\r\nse apresentam como <b>boas, corretas<\/b>, ou seja, como\r\nexpress\u00e3o do <b>\u2018bem\u2019<\/b>. Por <b>\u2018bem&#39;<\/b> entende-se qualquer\r\nrealidade objetiva, ou seja, independente de sua\r\naprecia\u00e7\u00e3o pelo sujeito, pelo homem. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O Conceito acima refere-se \u00e0(o):<\/p>","resposta":4961738,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tica.","id":4961735,"corpo":"<p align=justify>\u00c9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Costumes.","id":4961736,"corpo":"<p align=justify>Costumes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas.","id":4961737,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moral.","id":4961738,"corpo":"<p align=justify>Moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ci\u00eancia.","id":4961739,"corpo":"<p align=justify>Ci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/1353207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica recomenda o emprego do padr\u00e3o culto da linguagem nas correspond\u00eancias oficiais. Assinale a alternativa que apresenta concord\u00e2ncia verbal ADEQUADA, conforme tais recomenda\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":50974,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539043,"hashId":"5e3a7908ab6bed616d648f3d280e88ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica recomenda o emprego do padr\u00e3o culto da linguagem nas correspond\u00eancias oficiais. Assinale a alternativa que apresenta concord\u00e2ncia verbal ADEQUADA, conforme tais recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":5756988,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No teatro choveu aplausos para o m\u00e1gico.","id":5756984,"corpo":"<p>No teatro choveu aplausos para o m\u00e1gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devem fazer tr\u00eas anos que este candidato estuda intensivamente para concursos.","id":5756985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem fazer tr\u00eas anos que este candidato estuda intensivamente para concursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O que se via era destro\u00e7os, cad\u00e1veres e ruas completamente destru\u00eddas.","id":5756986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que se via era destro\u00e7os, cad\u00e1veres e ruas completamente destru\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sem a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem haver cidad\u00e3os conscientes.","id":5756987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem haver cidad\u00e3os conscientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agora, trata-se de casos mais s\u00e9rios, mais dif\u00edceis de resolver.","id":5756988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora, trata-se de casos mais s\u00e9rios, mais dif\u00edceis de resolver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1539043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o de Controle Interno","id":20824,"slug":"coordenacao-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. Um capital aplicado durante 7 meses, a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas, apresentar\u00e1 rendimentos superiores a 9,85% no per\u00edodo.II. Um capital de R$ 1.000, investido \u00e0 taxa de 5% ao m\u00eas, em juros simples, durante 1 m\u00eas, render\u00e1 R$ 580 no per\u00edodo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51011,"cargo":{"descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o de Controle Interno","id":20824,"slug":"coordenacao-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-coordenacao-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Coordena\u00e7\u00e3o de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1540008,"hashId":"aea8569a19ea44d9dd8247396a04df7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Um capital aplicado durante 7 meses, a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas, apresentar\u00e1 rendimentos superiores a 9,85% no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Um capital de R$ 1.000, investido \u00e0 taxa de 5% ao m\u00eas, em juros simples, durante 1 m\u00eas, render\u00e1 R$ 580 no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5761034,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5761031,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5761032,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5761033,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5761034,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/1540008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. O artigo 4\u00ba da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o define integridade como a qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.II. \u00c0 luz do artigo 12 da Lei de Responsabilidade Fiscal, as previs\u00f5es de receita n\u00e3o poder\u00e3o considerar os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o ou da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51012,"cargo":{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-chefe-de-divisao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Chefe de Divis\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540071,"hashId":"647e263a4cfee5e6e6b766b20cd2b530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. O artigo 4\u00ba da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o define integridade como a qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. \u00c0 luz do artigo 12 da Lei de Responsabilidade Fiscal, as previs\u00f5es de receita n\u00e3o poder\u00e3o considerar os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o ou da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5761284,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5761283,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5761284,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5761285,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5761286,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Responsabilidade Fiscal","pai":411563,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411567,"slug":"direito-financeiro-responsabilidade-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Financeiro","pai":411561,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411563,"slug":"direito-financeiro-principios-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411561,"slug":"direito-financeiro-aspectos-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As Receitas P\u00fablicas e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","oab":false,"nome":"As Receitas P\u00fablicas e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411685,"slug":"direito-financeiro-as-receitas-publicas-e-a-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"direito-financeiro\/1540071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. A fim de garantir a seguran\u00e7a no uso da internet, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve fornecer a sua palavra-passe (senha) de acesso a sistemas e servi\u00e7os a terceiros, assim como n\u00e3o deve partilhar informa\u00e7\u00f5es pessoais ou \u00edntimas com desconhecidos.II. Na Internet, os golpistas utilizam-se de diferentes meios e discursos para enganar e persuadir as v\u00edtimas a fornecer informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis ou a realizar a\u00e7\u00f5es, como executar c\u00f3digos maliciosos e acessar p\u00e1ginas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51012,"cargo":{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-chefe-de-divisao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Chefe de Divis\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540084,"hashId":"0f9c8faaa859c54d58bff3e533650d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. A fim de garantir a seguran\u00e7a no uso da internet, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve fornecer a sua palavra-passe (senha) de acesso a sistemas e servi\u00e7os a terceiros, assim como n\u00e3o deve partilhar informa\u00e7\u00f5es pessoais ou \u00edntimas com desconhecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Na Internet, os golpistas utilizam-se de diferentes meios e discursos para enganar e persuadir as v\u00edtimas a fornecer informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis ou a realizar a\u00e7\u00f5es, como executar c\u00f3digos maliciosos e acessar p\u00e1ginas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5761335,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5761335,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5761336,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5761337,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5761338,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1540084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the option that is grammatically correct: 1. The boss should not has called Arun names in front of others. 2. He has come up during the last five years. 3. I have a problem to square up with the manager. 4. She is not cut out for this kind of work.","provas":[{"id":51036,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1540871,"hashId":"797b77d33350319f9b654a8f4458d431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the option that is grammatically correct: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. The boss should not has called Arun names in front of others. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. He has come up during the last five years. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. I have a problem to square up with the manager. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. She is not cut out for this kind of work.<\/p>","resposta":5765061,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 and 2.","id":5765058,"corpo":"<p>1 and 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2 and 3.","id":5765059,"corpo":"<p>1, 2 and 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 and 4.","id":5765060,"corpo":"<p>3 and 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 3 and 4.","id":5765061,"corpo":"<p>2, 3 and 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"All answers are wrong.","id":5765062,"corpo":"<p>All answers are wrong.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1540871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":19862,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum que se divida a estat\u00edstica em duas grandes principais \u00e1reas: Estat\u00edstica Descritiva e Estat\u00edstica Inferencial. A amostragem adequada da popula\u00e7\u00e3o que se pretende analisar, por sua vez, \u00e9 um elemento fundamental e tem impacto direto na an\u00e1lise estat\u00edstica, o que torna as t\u00e9cnicas de amostragem tamb\u00e9m uma sub\u00e1rea de relev\u00e2ncia crucial. Sobre as t\u00e9cnicas mais fundamentais de amostragem, considere os diagramas abaixo enumerados de I a III.I. II. III. Imagens: Wikipedia commons, Sampling (statistics). Assinale a alternativa que caracteriza corretamente cada diagrama com a t\u00e9cnica de amostragem que representa, e a \u00e1rea da an\u00e1lise estat\u00edstica em que a Amostragem tem maior impacto.","provas":[{"id":46408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":19862,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistico","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:32:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1410567,"hashId":"aedeee4583e32ee5105f72da00be9ba2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum que se divida a estat\u00edstica em duas grandes principais \u00e1reas: Estat\u00edstica Descritiva e Estat\u00edstica Inferencial. A amostragem adequada da popula\u00e7\u00e3o que se pretende analisar, por sua vez, \u00e9 um elemento fundamental e tem impacto direto na an\u00e1lise estat\u00edstica, o que torna as t\u00e9cnicas de amostragem tamb\u00e9m uma sub\u00e1rea de relev\u00e2ncia crucial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as t\u00e9cnicas mais fundamentais de amostragem, considere os diagramas abaixo enumerados de I a III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46408\/questao\/1410567-20201117153222000000-0.png\" width=\"377\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46408\/questao\/1410567-20201117153222000000-1.png\" width=\"276\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46408\/questao\/1410567-20201117153222000000-2.png\" width=\"271\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagens: Wikipedia commons, Sampling (statistics). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que caracteriza corretamente cada diagrama com a t\u00e9cnica de amostragem que representa, e a \u00e1rea da an\u00e1lise estat\u00edstica em que a Amostragem tem maior impacto.<\/p>","resposta":5196870,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-Amostragem estratificada; II - Amostragem sistem\u00e1tica; III-Amostragem aleat\u00f3ria simples; Descritiva ","id":5196868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Amostragem estratificada; II - Amostragem sistem\u00e1tica; III-Amostragem aleat\u00f3ria simples; Descritiva <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I-Amostragem estratificada; II-Amostragem sistem\u00e1tica; III-Amostragem aleat\u00f3ria simples; Inferencial","id":5196869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I-Amostragem estratificada; II-Amostragem sistem\u00e1tica; III-Amostragem aleat\u00f3ria simples; Inferencial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-Amostragem sistem\u00e1tica; II-Amostragem aleat\u00f3ria simples; III-Amostragem estratificada; Inferencial ","id":5196870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Amostragem sistem\u00e1tica; II-Amostragem aleat\u00f3ria simples; III-Amostragem estratificada; Inferencial <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-Amostragem aleat\u00f3ria simples; II-Amostragem estratificada; III-Amostragem sistem\u00e1tica; Inferencial","id":5196871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Amostragem aleat\u00f3ria simples; II-Amostragem estratificada; III-Amostragem sistem\u00e1tica; Inferencial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem","oab":false,"nome":"Amostragem","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7132,"slug":"estatistica-amostragem"}],"slug":"estatistica\/1410567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista 40h","id":19937,"slug":"cirurgiao-dentista-40h"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial","id":7674,"slug":"cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Implantodontista","id":19940,"slug":"cirurgiao-dentista-area-implantodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946,"slug":"cirurgiao-dentista-area-ortodontista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949,"slug":"enfermeiro-30h"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n\u00ba 8.080\/90, s\u00e3o compet\u00eancias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO","provas":[{"id":46434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-esportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico Esportivo - 2019"},{"id":46732,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":46655,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista 40h","id":19937,"slug":"cirurgiao-dentista-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-40h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista 40h - 2019"},{"id":46656,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial","id":7674,"slug":"cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial - 2019"},{"id":46659,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Implantodontista","id":19940,"slug":"cirurgiao-dentista-area-implantodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-implantodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Implantodontista - 2019"},{"id":46668,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946,"slug":"cirurgiao-dentista-area-ortodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-ortodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista - 2019"},{"id":46673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948,"slug":"cirurgiao-dentista-pne"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"},{"id":46675,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2019"},{"id":46677,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949,"slug":"enfermeiro-30h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-enfermeiro-30h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro 30h - 2019"},{"id":46682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":46685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":46686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":46708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":46710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2019"},{"id":46712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":46714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":46716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":46717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2019"},{"id":46718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2019"},{"id":46722,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":46737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":46739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":46742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":46743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Proctologista - 2019"},{"id":46757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":46759,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":46762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":46764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":46735,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:32:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1411584,"hashId":"8c100029a2eb3c284d46777d3da1f018","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n\u00ba 8.080\/90, s\u00e3o compet\u00eancias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO<\/p>","resposta":5200612,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":5200610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coordenar e participar na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":5200611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar e participar na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover a centraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos munic\u00edpios e estados para as Unidades Federadas.","id":5200612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a centraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos munic\u00edpios e estados para as Unidades Federadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":5200613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1411584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Portaria n\u00b0 3.194\/2017, que disp\u00f5e sobre o Programa para o Fortalecimento das Pr\u00e1ticas de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":83864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":58812,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-assistente-social-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Assistente Social - 2019"},{"id":83863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2019"},{"id":58649,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Nutricionista - 2019"},{"id":83862,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":58635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Enfermeiro - 2019"},{"id":58813,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fisioterapeuta-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":58814,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-fonoaudiologo-a-banca-divulgou-somente-este-gabarito","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":58819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"},{"id":83866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":58640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista","id":22986,"slug":"medico-cirurgiao-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":58642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":58641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-cirurgiao-pediatra","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1767127,"hashId":"5cbafd1eb1469c82193c80bc05298c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Portaria n\u00b0 3.194\/2017, que disp\u00f5e sobre o Programa para o Fortalecimento das Pr\u00e1ticas de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6736741,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promove a forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos trabalhadores no SUS, a partir dos problemas cotidianos referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho em sa\u00fade;","id":6736737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove a forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos trabalhadores no SUS, a partir dos problemas cotidianos referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho em sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contribui para a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que visam qualificar a aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o em sa\u00fade, tendo a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como coordenadora do processo; ","id":6736738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que visam qualificar a aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o em sa\u00fade, tendo a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como coordenadora do processo; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fortalece a participa\u00e7\u00e3o do controle social no setor, de forma a produzir impacto positivo sobre a sa\u00fade individual e coletiva;","id":6736739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalece a participa\u00e7\u00e3o do controle social no setor, de forma a produzir impacto positivo sobre a sa\u00fade individual e coletiva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promove a articula\u00e7\u00e3o intra e interinstitucional, de modo a criar compromissos entre as diferentes redes de gest\u00e3o, de servi\u00e7os de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o e do controle social, com o desenvolvimento de atividades educacionais e de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral; ","id":6736740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove a articula\u00e7\u00e3o intra e interinstitucional, de modo a criar compromissos entre as diferentes redes de gest\u00e3o, de servi\u00e7os de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o e do controle social, com o desenvolvimento de atividades educacionais e de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estimula o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos processos formativos, impedindo a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":6736741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimula o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos processos formativos, impedindo a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do programa Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, pretende selecionar diversas c\u00e9lulas de uma planilha que est\u00e1 sendo editada. Sabendo que essas c\u00e9lulas n\u00e3o s\u00e3o vizinhas, assinale a alternativa contendo a tecla que dever\u00e1 estar acionada quando ocorrerem os cliques do mouse sobre as c\u00e9lulas visadas.","provas":[{"id":43598,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748,"slug":"agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-agente-comercial","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Agente Comercial - 2019"},{"id":43605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1305774,"hashId":"3062cb6d9ab40f387e8ba5d8c3d3f91b","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio do programa Microsoft Excel 2010, em sua\r\nconfigura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, pretende selecionar diversas c\u00e9lulas\r\nde uma planilha que est\u00e1 sendo editada. Sabendo\r\nque essas c\u00e9lulas n\u00e3o s\u00e3o vizinhas, assinale a alternativa\r\ncontendo a tecla que dever\u00e1 estar acionada quando\r\nocorrerem os cliques do mouse sobre as c\u00e9lulas visadas.<\/p>","resposta":4763260,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALT","id":4763259,"corpo":"<p align=justify>ALT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CTRL","id":4763260,"corpo":"<p align=justify>CTRL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ESC","id":4763261,"corpo":"<p align=justify>ESC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"LOCK","id":4763262,"corpo":"<p align=justify>LOCK<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"TAB","id":4763263,"corpo":"<p align=justify>TAB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1305774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a validade do concurso p\u00fablico, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1308082,"hashId":"73d57e07e8014f4dce9b263436adb620","enunciado":"<p align=justify>Sobre a validade do concurso p\u00fablico, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4773636,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter\u00e1 validade de at\u00e9 18 meses, a contar da sua homologa\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4773634,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 validade de at\u00e9 18 meses, a contar da sua homologa\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 validade de at\u00e9 dois anos, a contar da sua homologa\u00e7\u00e3o, sem possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o.","id":4773635,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 validade de at\u00e9 dois anos, a contar da sua homologa\u00e7\u00e3o, sem possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 validade de at\u00e9 dois anos, a contar da sua homologa\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4773636,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 validade de at\u00e9 dois anos, a contar da sua homologa\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 validade de tr\u00eas anos, a contar da data da inscri\u00e7\u00e3o dos candidatos.","id":4773637,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 validade de tr\u00eas anos, a contar da data da inscri\u00e7\u00e3o dos candidatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 validade de um ano, a contar da data da realiza\u00e7\u00e3o das provas, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4773638,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 validade de um ano, a contar da data da realiza\u00e7\u00e3o das provas, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408023,"slug":"direito-administrativo-prazo-de-validade-dos-concursos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1308082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117,"slug":"ufs"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente L.S.M., 75 anos de idade, leito 12 da enfermaria A de ortopedia devido \u00e0 fratura de f\u00eamur. Ap\u00f3s quatro dias de interna\u00e7\u00e3o, evoluiu com piora do estado geral, sendo diagnosticado pneumonia. Iniciou altera\u00e7\u00e3o aguda do estado mental, quadro de agita\u00e7\u00e3o psicomotora, alucina\u00e7\u00f5es, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, pensamento desorganizado, com flutua\u00e7\u00f5es desse quadro durante os dias que estava internado, diagn\u00f3stico m\u00e9dico de Delirium. Com rela\u00e7\u00e3o ao Delirium, assinale a \u00fanica alternativa CORRETA:","provas":[{"id":43696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117,"slug":"ufs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1309014,"hashId":"64745447df00df85ed98a4d27cd4ee0a","enunciado":"Paciente L.S.M., 75 anos de idade, leito 12 da\r\nenfermaria A de ortopedia devido \u00e0 fratura de f\u00eamur.\r\nAp\u00f3s quatro dias de interna\u00e7\u00e3o, evoluiu com piora do\r\nestado geral, sendo diagnosticado pneumonia. Iniciou altera\u00e7\u00e3o aguda do estado mental, quadro de agita\u00e7\u00e3o\r\npsicomotora, alucina\u00e7\u00f5es, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o,\r\npensamento desorganizado, com flutua\u00e7\u00f5es desse\r\nquadro durante os dias que estava internado,\r\ndiagn\u00f3stico m\u00e9dico de <em>Delirium<\/em>. Com rela\u00e7\u00e3o ao\r\n<em>Delirium<\/em>, assinale a \u00fanica alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:","resposta":4778111,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delirium, tamb\u00e9m conhecida como del\u00edrio, \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o cognitiva definida por in\u00edcio agudo, curso flutuante, dist\u00farbios da consci\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, pensamento, percep\u00e7\u00e3o e comportamento.","id":4778110,"corpo":"<p align=justify>Delirium, tamb\u00e9m conhecida como del\u00edrio, \u00e9 uma\r\naltera\u00e7\u00e3o cognitiva definida por in\u00edcio agudo, curso\r\nflutuante, dist\u00farbios da consci\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o,\r\norienta\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, pensamento, percep\u00e7\u00e3o e\r\ncomportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A abordagem do paciente deve incluir a identifica\u00e7\u00e3o de fatores predisponentes e precipitantes, com interven\u00e7\u00f5es adequadas a cada um visando \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do quadro. A dem\u00eancia \u00e9 considerada o fator predisponente mais bem identificado para o delirium.","id":4778111,"corpo":"<p align=justify>A abordagem do paciente deve incluir a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de fatores predisponentes e\r\nprecipitantes, com interven\u00e7\u00f5es adequadas a cada um\r\nvisando \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do quadro. A dem\u00eancia \u00e9\r\nconsiderada o fator predisponente mais bem\r\nidentificado para o <em>delirium<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada uma emerg\u00eancia geri\u00e1trica, pois seu surgimento \u00e9 cr\u00f4nico e sua incid\u00eancia diminui com a idade.","id":4778112,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 considerada uma emerg\u00eancia geri\u00e1trica,\r\npois seu surgimento \u00e9 cr\u00f4nico e sua incid\u00eancia diminui\r\ncom a idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O mecanismo fisiopatol\u00f3gico causador de delirium \u00e9 bem definido, sendo uma condi\u00e7\u00e3o facilmente identificada pela equipe assistencial, que dever\u00e1 intervir imediatamente com conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou farmacol\u00f3gica devido ao riso de autoagress\u00e3o.","id":4778113,"corpo":"<p align=justify>O mecanismo fisiopatol\u00f3gico causador de <em>delirium<\/em>\r\n\u00e9 bem definido, sendo uma condi\u00e7\u00e3o facilmente\r\nidentificada pela equipe assistencial, que dever\u00e1\r\nintervir imediatamente com conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou\r\nfarmacol\u00f3gica devido ao riso de autoagress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es hipoativas n\u00e3o fazem parte dos quadros de delirium, o paciente sempre apresentar\u00e1 agita\u00e7\u00e3o psicomotora, algumas vezes com agressividade e risco de auto e heteroagress\u00e3o.","id":4778114,"corpo":"<p align=justify>Manifesta\u00e7\u00f5es hipoativas n\u00e3o fazem parte dos\r\nquadros de <em>delirium<\/em>, o paciente sempre apresentar\u00e1\r\nagita\u00e7\u00e3o psicomotora, algumas vezes com\r\nagressividade e risco de auto e heteroagress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1309014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":21892,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque F (falso) ou V (verdadeiro) nas afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o a diodos, assinalando a seguir a op\u00e7\u00e3o correta.( ) Um material semicondutor que tenha sido submetido ao processo de dopagem \u00e9 chamado de material extr\u00ednseco.( ) O diodo semicondutor \u00e9 diferente de uma chave mec\u00e2nica porque, quando o chaveamento for fechado, permitir\u00e1 somente que a corrente flua em um sentido.( ) O potencial Zener de um diodo Zener independe da temperatura de opera\u00e7\u00e3o.( ) A capacit\u00e2ncia de um diodo diminui exponencialmente com o aumento da tens\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o direta. Seus n\u00edveis mais baixos est\u00e3o na regi\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o reversa.","provas":[{"id":55047,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":21892,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1675157,"hashId":"0e8c0bb660ce0f6cecaa1528a597faf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque F (falso) ou V (verdadeiro) nas afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o a diodos, assinalando a seguir a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um material semicondutor que tenha sido submetido ao processo de dopagem \u00e9 chamado de material extr\u00ednseco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O diodo semicondutor \u00e9 diferente de uma chave mec\u00e2nica porque, quando o chaveamento for fechado, permitir\u00e1 somente que a corrente flua em um sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O potencial Zener de um diodo Zener independe da temperatura de opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A capacit\u00e2ncia de um diodo diminui exponencialmente com o aumento da tens\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o direta. Seus n\u00edveis mais baixos est\u00e3o na regi\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o reversa.<\/p>","resposta":6322212,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (F)","id":6322212,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (F)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V)","id":6322213,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (F)","id":6322214,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V)","id":6322215,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F)","id":6322216,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1675157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formam o plural assim como \u2018f\u00f3sseis\u2019:","provas":[{"id":55195,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666257,"hashId":"8d7674dc908293479e7ceff741cc101e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Formam o plural assim como \u2018f\u00f3sseis\u2019:<\/p>","resposta":6284267,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barril e funil","id":6284265,"corpo":"<p>Barril e funil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anzol e proj\u00e9til","id":6284266,"corpo":"<p>Anzol e proj\u00e9til<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R\u00e9ptil e in\u00e1bil","id":6284267,"corpo":"<p>R\u00e9ptil e in\u00e1bil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mal e fuzil","id":6284268,"corpo":"<p>Mal e fuzil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ardil \u2013 infantil","id":6284269,"corpo":"<p>Ardil \u2013 infantil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Macacos da Am\u00e9rica do Sul tiveram origem na \u00c1frica, dizem cientistas Depois de analisar tr\u00eas f\u00f3sseis de dentes de macacos extintos, encontrados na Amaz\u00f4nia peruana, cientistas encontraram fortes ind\u00edcios de que os macacos sul-americanos vieram da \u00c1frica.\tOs novos f\u00f3sseis demonstram que os macacos chegaram pela primeira vez no continente sul-americano h\u00e1 pelo menos 36 milh\u00f5es de anos.\tDe acordo com os autores, as caracter\u00edsticas dos dentes f\u00f3sseis mostram que o macaco - batizado pelos pesquisadores de Perupithecus ucayaliensis - tinha muito pouca semelhan\u00e7a com qualquer primata extinto ou vivo na Am\u00e9rica do Sul, mas era surpreendentemente parecido com macacos africanos que viveram na \u00c1frica.\tA hist\u00f3ria evolutiva dos macacos no continente \u00e9 considerada um mist\u00e9rio para a ci\u00eancia. Como resultado dos movimentos de placas tect\u00f4nicas, a Am\u00e9rica do Sul ficou isolada da \u00c1frica h\u00e1 cerca de 65 milh\u00f5es de anos. Ainda assim, muitos cientistas suspeitavam que os macacos da Am\u00e9rica do Sul teriam vindo da \u00c1frica, depois de uma longa jornada pelo Oceano Atl\u00e2ntico.(CASTRO, F. Macacos da Am\u00e9rica do Sul tiveram origem na \u00c1frica, dizem cientistas O Estado de S. Paulo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/ciencia .estada o.com.br\/noticias\/geral,macacos-daamerica-do-sul-tiveram-origem-na-africa-dizemcientistas,1629578. Acesso em: 01 ago. 2019","id":450761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Macacos da Am\u00e9rica do Sul tiveram origem na \u00c1frica, dizem cientistas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDepois de analisar tr\u00eas f\u00f3sseis de dentes de macacos extintos, encontrados na Amaz\u00f4nia peruana, cientistas encontraram fortes ind\u00edcios de que os macacos sul-americanos vieram da \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs novos f\u00f3sseis demonstram que os macacos chegaram pela primeira vez no continente sul-americano h\u00e1 pelo menos 36 milh\u00f5es de anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com os autores, as caracter\u00edsticas dos dentes f\u00f3sseis mostram que o macaco - batizado pelos pesquisadores de <em>Perupithecus ucayaliensis<\/em> - tinha muito pouca semelhan\u00e7a com qualquer primata extinto ou vivo na Am\u00e9rica do Sul, mas era surpreendentemente parecido com macacos africanos que viveram na \u00c1frica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA hist\u00f3ria evolutiva dos macacos no continente \u00e9 considerada um mist\u00e9rio para a ci\u00eancia. Como resultado dos movimentos de placas tect\u00f4nicas, a Am\u00e9rica do Sul ficou isolada da \u00c1frica h\u00e1 cerca de 65 milh\u00f5es de anos. Ainda assim, muitos cientistas suspeitavam que os macacos da Am\u00e9rica do Sul teriam vindo da \u00c1frica, depois de uma longa jornada pelo Oceano Atl\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>CASTRO, F. Macacos da Am\u00e9rica do Sul tiveram origem na \u00c1frica, dizem cientistas O Estado de S. Paulo. Dispon\u00edvel em:<\/strong> https:\/\/ciencia .estada o.com.br\/noticias\/geral,macacos-daamerica-do-sul-tiveram-origem-na-africa-dizemcientistas,1629578. Acesso em: 01 ago. 2019<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro","sigla":"Prefeitura de Ribeirao Claro","id":4592,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que ser\u00e1 ensinado em sala de aula n\u00e3o se resume apenas ao conte\u00fado: deve ser pensado de forma a desenvolver as compet\u00eancias e habilidades apontadas pela Base Nacional. Isso quer dizer que os professores dever\u00e3o adaptar as suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. Por causa disso, o documento oficial coloca a forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores como essencial. Uma das decis\u00f5es oficiais da Base Nacional refere-se a","provas":[{"id":54769,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro","sigla":"Prefeitura de Ribeirao Claro","id":4592,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr-2019-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1666660,"hashId":"65699351e77c1a8ab44d801129896859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que ser\u00e1 ensinado em sala de aula n\u00e3o se resume apenas ao conte\u00fado: deve ser pensado de forma a desenvolver as compet\u00eancias e habilidades apontadas pela Base Nacional. Isso quer dizer que os professores dever\u00e3o adaptar as suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. Por causa disso, o documento oficial coloca a forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores como essencial. Uma das decis\u00f5es oficiais da Base Nacional refere-se a<\/p>","resposta":6286113,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que cada professor tenha acesso a materiais de forma\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o os utilize na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, pois os conte\u00fados ministrados s\u00e3o sempre os mesmos.","id":6286110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que cada professor tenha acesso a materiais de forma\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o os utilize na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, pois os conte\u00fados ministrados s\u00e3o sempre os mesmos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que o professor se mantenha com sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica sem se preocupar com novos estudos e forma\u00e7\u00f5es.","id":6286111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o professor se mantenha com sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica sem se preocupar com novos estudos e forma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"criar e disponibilizar materiais de orienta\u00e7\u00e3o para os professores, bem como manter processos vari\u00e1veis de forma\u00e7\u00e3o docente que possibilitem descont\u00ednuo aperfei\u00e7oamento dos processos de ensino e aprendizagem.","id":6286112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar e disponibilizar materiais de orienta\u00e7\u00e3o para os professores, bem como manter processos vari\u00e1veis de forma\u00e7\u00e3o docente que possibilitem descont\u00ednuo aperfei\u00e7oamento dos processos de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criar e disponibilizar materiais de orienta\u00e7\u00e3o para os professores, bem como manter processos permanentes de forma\u00e7\u00e3o docente que possibilitem cont\u00ednuo aperfei\u00e7oamento dos processos de ensino e aprendizagem.","id":6286113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar e disponibilizar materiais de orienta\u00e7\u00e3o para os professores, bem como manter processos permanentes de forma\u00e7\u00e3o docente que possibilitem cont\u00ednuo aperfei\u00e7oamento dos processos de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6286114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 40","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1666660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouvidor - GO","sigla":"Prefeitura de Ouvidor","id":4625,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o contexto, as retic\u00eancias foram empregadas em duas situa\u00e7\u00f5es no poema para","provas":[{"id":55601,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouvidor - GO","sigla":"Prefeitura de Ouvidor","id":4625,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go-2019-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ouvidor - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":55602,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouvidor - GO","sigla":"Prefeitura de Ouvidor","id":4625,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go-2019-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ouvidor - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666759,"hashId":"b620466d2b970dea5b2870484f36ad26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o contexto, as retic\u00eancias foram empregadas em duas situa\u00e7\u00f5es no poema para<\/p>","resposta":6286600,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suprimir outras palavras.","id":6286598,"corpo":"<p>suprimir outras palavras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exprimir admira\u00e7\u00e3o pela vida.","id":6286599,"corpo":"<p>exprimir admira\u00e7\u00e3o pela vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ampliar o significado da palavra vida.","id":6286600,"corpo":"<p>ampliar o significado da palavra vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explicitar um pensamento do eu po\u00e9tico.","id":6286601,"corpo":"<p>explicitar um pensamento do eu po\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 07, 08 e 09.Meu DestinoCora CoralinaNas palmas de tuas m\u00e3osleio as linhas da minha vida.Linhas cruzadas, sinuosas,interferindo no teu destino.N\u00e3o te procurei, n\u00e3o me procurastes \u2013\u00edamos sozinhos por estradas diferentes.Indiferentes, cruzamosPassavas com o fardo da vida\u2026Corri ao teu encontro.Sorri. Falamos.Esse dia foi marcadocom a pedra brancada cabe\u00e7a de um peixe.E, desde ent\u00e3o, caminhamosjuntos pela vida\u2026","id":450818,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 07, 08 e 09.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Meu Destino<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cora Coralina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas palmas de tuas m\u00e3os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">leio as linhas da minha vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Linhas cruzadas, sinuosas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interferindo no teu destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o te procurei, n\u00e3o me procurastes \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edamos sozinhos por estradas diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indiferentes, cruzamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passavas com o fardo da vida\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corri ao teu encontro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sorri. Falamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse dia foi marcado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a pedra branca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da cabe\u00e7a de um peixe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, desde ent\u00e3o, caminhamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">juntos pela vida\u2026<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 09","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das retic\u00eancias","oab":false,"nome":"Uso das retic\u00eancias","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403671,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-reticencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras a seguir poderiam substituir o termo \u201cexcessivo\u201d (linha 19) sem causar preju\u00edzos ao Texto, exceto a seguinte alternativa:","provas":[{"id":55263,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55261,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":55262,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55260,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":55259,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1669328,"hashId":"73ed73ad97684a01461bdbbdc6cbb8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras a seguir poderiam substituir o termo \u201cexcessivo\u201d (linha 19) sem causar preju\u00edzos ao Texto, exceto a seguinte alternativa:<\/p>","resposta":6297772,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descomedido.","id":6297769,"corpo":"<p>Descomedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exagerado.","id":6297770,"corpo":"<p>Exagerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exabundante.","id":6297771,"corpo":"<p>Exabundante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edemaciado.","id":6297772,"corpo":"<p>Edemaciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 30 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(TEXTO)Estudo contesta teoria de que beber de forma moderada pode trazer benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade1 Voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar que beber uma ta\u00e7a de vinho pordia pode fazer bem \u00e0 sa\u00fade? Um estudo publicadona revista cient\u00edfica \"The Lancet\" con1esta essa eoutras teorias que afirmam que beber com5 modera\u00e7\u00e3o pode proteger o corpo de algumasdoen\u00e7as. A pesquisa, conduzida por especialistasdo Reino Unido e da China que acompanharam 500mil adultos chineses durante 1 O anos, destaca quemesmo a ingest\u00e3o moderada de \u00e1lcool pode10 aumentar a press\u00e3o arterial e o risco de acidentevascular cerebral , o popular derrame. A doen\u00e7a \u00e9 aque mais mata no Brasil e a que mais causaincapacidade no mundo. Segundo os cientistas, asconclus\u00f5es s\u00e3o a evid\u00eancia mais segura at\u00e9 ent\u00e3o15 sobre os efeitos diretos do \u00e1lcool no organismo evalem para qualquer sociedade no planeta. Maspesquisadores com quem a BBC conversou e quen\u00e3o participaram do estudo fizeram ressalvas .. J\u00e1 \u00e9sabido que o consumo excessivo de bebidas20 alco\u00f3licas \u00e9 nocivo \u00e0 sa\u00fade e eleva o risco dederrame. Alguns estudos, entretanto, afirmam quea ingest\u00e3o de pequenas quantidades podem fazerbem ao organismo , enquanto outros defendem quen\u00e3o h\u00e1 n\u00edvel seguro para o consumo de \u00e1lcool.(Fonle adaptada: https:\/lg1.g\/obo.com&gt;acesso em 09 de abril de 2019)","id":451124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 30 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(TEXTO)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Estudo contesta teoria de que beber de forma moderada pode trazer benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar que beber uma ta\u00e7a de vinho por<\/p><p>dia pode fazer bem \u00e0 sa\u00fade? Um estudo publicado<\/p><p>na revista cient\u00edfica \"The Lancet\" con1esta essa e<\/p><p>outras teorias que afirmam que beber com<\/p><p>5 modera\u00e7\u00e3o pode proteger o corpo de algumas<\/p><p>doen\u00e7as. A pesquisa, conduzida por especialistas<\/p><p>do Reino Unido e da China que acompanharam 500<\/p><p>mil adultos chineses durante 1 O anos, destaca que<\/p><p>mesmo a ingest\u00e3o moderada de \u00e1lcool pode<\/p><p>10 aumentar a press\u00e3o arterial e o risco de acidente<\/p><p>vascular cerebral , o popular derrame. A doen\u00e7a \u00e9 a<\/p><p>que mais mata no Brasil e a que mais causa<\/p><p>incapacidade no mundo. Segundo os cientistas, as<\/p><p>conclus\u00f5es s\u00e3o a evid\u00eancia mais segura at\u00e9 ent\u00e3o<\/p><p>15 sobre os efeitos diretos do \u00e1lcool no organismo e<\/p><p>valem para qualquer sociedade no planeta. Mas<\/p><p>pesquisadores com quem a BBC conversou e que<\/p><p>n\u00e3o participaram do estudo fizeram ressalvas .. J\u00e1 \u00e9<\/p><p>sabido que o consumo excessivo de bebidas<\/p><p>20 alco\u00f3licas \u00e9 nocivo \u00e0 sa\u00fade e eleva o risco de<\/p><p>derrame. Alguns estudos, entretanto, afirmam que<\/p><p>a ingest\u00e3o de pequenas quantidades podem fazer<\/p><p>bem ao organismo , enquanto outros defendem que<\/p><p>n\u00e3o h\u00e1 n\u00edvel seguro para o consumo de \u00e1lcool.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonle adaptada: https:\/lg1.g\/obo.com&gt;acesso em 09 de abril de 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1669328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estabelecer a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, s\u00e3o itens necess\u00e1rios: I. Exist\u00eancia de equipe multiprofissional composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade; II. Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 4.000 pessoas; III. Carga hor\u00e1ria de 40 horas semanais para todos os profissionais de sa\u00fade membros da equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos profissionais m\u00e9dicos; IV. Estabelecer Conselho de Sa\u00fade da Comunidade, composto por usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, profissionais de sa\u00fade e l\u00edderes pol\u00edticos. Dos itens acima:","provas":[{"id":55261,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1669533,"hashId":"8bc110a7db72fc4902cd70da5bfc579b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estabelecer a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, s\u00e3o itens necess\u00e1rios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. Exist\u00eancia de equipe multiprofissional composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 4.000 pessoas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. Carga hor\u00e1ria de 40 horas semanais para todos os profissionais de sa\u00fade membros da equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos profissionais m\u00e9dicos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV. Estabelecer Conselho de Sa\u00fade da Comunidade, composto por usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, profissionais de sa\u00fade e l\u00edderes pol\u00edticos.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":6298611,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":6298610,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, e III est\u00e3o corretos.","id":6298611,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II, e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":6298612,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6298613,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:","provas":[{"id":55261,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:41:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1669534,"hashId":"6be8459b56aca93c179af1dfd552a75a","enunciado":"<p>Marque a alternativa correta sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":6298617,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade tem car\u00e1ter permanente e atrav\u00e9s dela ocorre a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propostas de diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes.","id":6298614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Sa\u00fade tem car\u00e1ter permanente e atrav\u00e9s dela ocorre a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propostas de diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade re\u00fane-se a cada quatro anos e \u00e9 convocado pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelas Conferencias de Sa\u00fade.","id":6298615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade re\u00fane-se a cada quatro anos e \u00e9 convocado pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelas Conferencias de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 de 20% e 40%, respectivamente, em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos.","id":6298616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 de 20% e 40%, respectivamente, em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho.","id":6298617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que constitui, entre outros, um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:","provas":[{"id":55646,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2019-vunesp-guarda-civil-municipal-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Itanha\u00e9m - Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1670786,"hashId":"6a2b7747a5a19826c2d4b6b8d64e3fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que constitui, entre outros, um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:<\/p>","resposta":6303962,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir o desenvolvimento nacional.","id":6303962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir o desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preservar a dignidade da pessoa humana.","id":6303963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preservar a dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"respeitar a soberania dos Estados-Membros.","id":6303964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitar a soberania dos Estados-Membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantir a previd\u00eancia social.","id":6303965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conceder asilo pol\u00edtico.","id":6303966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder asilo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1670786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos e Obras","id":21979,"slug":"fiscal-de-tributos-e-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, no \u00e2mbito federal, o or\u00e7amento da Seguridade Social \u00e9 composto das seguintes receitas:I. Receitas da Uni\u00e3o;II. Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais;III. Receitas de outras fontes.Dos itens acima:","provas":[{"id":55266,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos e Obras","id":21979,"slug":"fiscal-de-tributos-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos e Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1671343,"hashId":"470fe9dcfd61085f55c5952b21c99dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, no \u00e2mbito federal, o or\u00e7amento da Seguridade Social \u00e9 composto das seguintes receitas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>I. Receitas da Uni\u00e3o;<\/em><\/p><p><em>II. Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais;<\/em><\/p><p><em>III. Receitas de outras fontes.<\/em><\/p><p>Dos itens acima:<\/p>","resposta":6305831,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":6305828,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6305829,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":6305830,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6305831,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1671343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapiranga - RS","sigla":"Prefeitura de Sapiranga","id":4633,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapiranga-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \"que\", linha 07, introduz uma ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":55658,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapiranga - RS","sigla":"Prefeitura de Sapiranga","id":4633,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapiranga-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sapiranga-rs-2019-fundacao-la-salle-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Sapiranga - Agente de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1671765,"hashId":"7d4176a7b59e9b45cda077e03b40d0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"que\", linha 07, introduz uma ora\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6307558,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada substantiva subjetiva.","id":6307558,"corpo":"<p>subordinada substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subordinada substantiva objetiva direta.","id":6307559,"corpo":"<p>subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subordinada adverbial consecutiva. ","id":6307560,"corpo":"<p>subordinada adverbial consecutiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coordenada assind\u00e9tica. ","id":6307561,"corpo":"<p>coordenada assind\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica adversativa.","id":6307562,"corpo":"<p>coordenada sind\u00e9tica adversativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Ansiedade: o que as bact\u00e9rias do intestino t\u00eam a ver com o transtorno 01 ------------A cada dia, novas pesquisas reiteram os pap\u00e9is da microbiota intestinal-02 trilh\u00f5es de micro-organismos que habitam o intestino- dentro do nosso corpo. Uma03 microbiota saud\u00e1vel contribui, entre outras coisas, para a imunidade e o metabolismo.04 Isso acontece ____ bact\u00e9rias e companhia produzem nutrientes, vitaminas e outras05 subst\u00e2ncias com a\u00e7\u00e3o local ou __ dist\u00e2ncia. E at\u00e9 o sistema nervoso \u00e9 influenciado por06 elas. Por isso falamos no eixo intestino-microbiota-c\u00e9rebro.07 ------------Acontece que o estresse mental e f\u00edsico, o descuido com o estilo de vida e uma08 dieta desbalanceada tamb\u00e9m impactam nos micro-organismos do aparelho digestivo.09 Nesse contexto, a microbiota pode se modificar e deixar de oferecer benef\u00edcios. Algo10 que tem reflexo inclusive na sa\u00fade mental.11 ------------A novidade \u00e9 que experimentos recentes sugerem que doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas12 podem ser tratadas com a regula\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal, conforme conclui uma13 revis\u00e3o de estudos do Centro de Sa\u00fade Mental de Xangai, na China.14 ------------Os investigadores ______ 21 trabalhos de qualidade, 14 deles testando15 probi\u00f3ticos (micro-organismos que, ingeridos em quantidade adequada, oferecem16 vantagens a quem os recebe) e os outros sete avaliando ajustes na dieta. Os cientistas17 chineses verificaram, ent\u00e3o, que mais da metade dessas pesquisas encontrou efeitos18 positivos sobre os sintomas de ansiedade.19 Na revis\u00e3o, ___ interven\u00e7\u00f5es exclusivamente diet\u00e9ticas (sem probi\u00f3ticos) foram20 mais eficientes em proporcionar melhoras. Uma explica\u00e7\u00e3o seria o fato de oferecerem21 diferentes substratos alimentares ___ microbiota em vez de introduzir tipos espec\u00edficos22 de bact\u00e9rias _____ de um suplemento que pode ter sido usado por tempo.23 insuficiente para produzir mudan\u00e7as reais no ambiente intestinal. Outro ponto a24 destacar: a maioria dos estudos n\u00e3o encontrou eventos adversos.25 ------------Com esses dados, os pesquisadores chineses _____ a id\u00e9ia de que regular26 a microbiota por meio de mudan\u00e7as na dieta e\/ou uso de probi\u00f3ticos pode ser uma27 alternativa, ao lado dos tratamentos psiqui\u00e1tricos consagrados, para aliviar os sintomas28 da ansiedade - situa\u00e7\u00e3o que, segundo estimativas, afeta um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o29 mundial pelo menos em algum momento da vida.Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/saude.abril.com.br\/blog\/com-a-palavra\/ansiedade-o-que-as-bacterias-do-intestino-tem-a-ver-com-o-transtorno\/&gt; (adaptado). Acesso em 18 ago. 2019.","id":451393,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ansiedade: o que as bact\u00e9rias do intestino t\u00eam a ver com o transtorno <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A cada dia, novas pesquisas reiteram os pap\u00e9is da microbiota intestinal-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 trilh\u00f5es de micro-organismos que habitam o intestino- dentro do nosso corpo. Uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 microbiota saud\u00e1vel contribui, entre outras coisas, para a imunidade e o metabolismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 Isso acontece ____ bact\u00e9rias e companhia produzem nutrientes, vitaminas e outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 subst\u00e2ncias com a\u00e7\u00e3o local ou __ dist\u00e2ncia. E at\u00e9 o sistema nervoso \u00e9 influenciado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 elas. Por isso falamos no eixo intestino-microbiota-c\u00e9rebro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Acontece que o estresse mental e f\u00edsico, o descuido com o estilo de vida e uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 dieta desbalanceada tamb\u00e9m impactam nos micro-organismos do aparelho digestivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Nesse contexto, a microbiota pode se modificar e deixar de oferecer benef\u00edcios. Algo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que tem reflexo inclusive na sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A novidade \u00e9 que experimentos recentes sugerem que doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 podem ser tratadas com a regula\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal, conforme conclui uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 revis\u00e3o de estudos do Centro de Sa\u00fade Mental de Xangai, na China.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Os investigadores ______ 21 trabalhos de qualidade, 14 deles testando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 probi\u00f3ticos (micro-organismos que, ingeridos em quantidade adequada, oferecem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 vantagens a quem os recebe) e os outros sete avaliando ajustes na dieta. Os cientistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 chineses verificaram, ent\u00e3o, que mais da metade dessas pesquisas encontrou efeitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 positivos sobre os sintomas de ansiedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Na revis\u00e3o, ___ interven\u00e7\u00f5es exclusivamente diet\u00e9ticas (sem probi\u00f3ticos) foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 mais eficientes em proporcionar melhoras. Uma explica\u00e7\u00e3o seria o fato de oferecerem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 diferentes substratos alimentares ___ microbiota em vez de introduzir tipos espec\u00edficos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 de bact\u00e9rias _____ de um suplemento que pode ter sido usado por tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 insuficiente para produzir mudan\u00e7as reais no ambiente intestinal. Outro ponto a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 destacar: a maioria dos estudos n\u00e3o encontrou eventos adversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Com esses dados, os pesquisadores chineses _____ a id\u00e9ia de que regular<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 a microbiota por meio de mudan\u00e7as na dieta e\/ou uso de probi\u00f3ticos pode ser uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 alternativa, ao lado dos tratamentos psiqui\u00e1tricos consagrados, para aliviar os sintomas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 da ansiedade - situa\u00e7\u00e3o que, segundo estimativas, afeta um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 mundial pelo menos em algum momento da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/saude.abril.com.br\/blog\/com-a-palavra\/ansiedade-o-que-as-bacterias-do-intestino-tem-a-ver-com-o-transtorno\/&gt; (adaptado). Acesso em 18 ago. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1671765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo exibe uma tabela pertencente a um banco de dados Relacional. Essa tabela \u00e9 composta por 5 colunas (A, B, C, D e E), todas contendo cadeias de caracteres. Os campos em branco cont\u00eam o valor nulo (NULL).ABCDE1111AA1XO2P77P3333BB2XO3P88PAA1X66P5555CC3XO4P55P8888DD2XP1P22Q7777EE1XP2P22Q4444AA2XQ2P66P9999CC2XQ3P88P2222DD5XQ4P88PTomando por base apenas os valores presentes na tabela acima, qual conjunto de colunas \u00e9 uma chave prim\u00e1ria v\u00e1lida para essa tabela?","provas":[{"id":39805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1170477,"hashId":"5e3d603f02a6c1017a60cfcdd64fc754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo exibe uma tabela pertencente a um banco de dados Relacional. Essa tabela \u00e9 composta por 5 colunas (A, B, C, D e E), todas contendo cadeias de caracteres. Os campos em branco cont\u00eam o valor nulo (NULL).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 262px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"62\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1111<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AA<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1X<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O2P<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">77P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3333<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">BB<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2X<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O3P<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">88P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AA<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1X<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5555<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CC<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3X<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O4P<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8888<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DD<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2X<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1P<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22Q<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7777<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">EE<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1X<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2P<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22Q<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4444<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AA<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2X<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Q2P<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9999<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CC<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2X<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Q3P<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">88P<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2222<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DD<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5X<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Q4P<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">88P<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando por base apenas os valores presentes na tabela acima, qual conjunto de colunas \u00e9 uma chave prim\u00e1ria v\u00e1lida para essa tabela?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":4190349,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)","id":4190346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(A)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(A, B)","id":4190347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(A, B)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(C, E)","id":4190348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(C, E)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(B, E, C)","id":4190349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(B, E, C)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(E, D, C)","id":4190350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(E, D, C)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1170477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensar a Did\u00e1tica e os processos de ensino e aprendizagem na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 considerar, acima de tudo, a especificidade deste n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o, bem como da crian\u00e7a, vista como sujeito ativo nesses processos. Propostas Curriculares e Pedag\u00f3gicas, ou Projetos Pedag\u00f3gicos, de institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, devem evidenciar, dentre outros, esta Did\u00e1tica e estes processos. Neste sentido, quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dessas propostas \u00e9 preciso considerar que","provas":[{"id":39920,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":40047,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:41:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1174319,"hashId":"7b29a0a5d13462cee924bb88aa2744ef","enunciado":"<p align=\"justify\">Pensar a Did\u00e1tica e os processos de ensino e aprendizagem na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 considerar, acima de tudo, a especificidade deste\r\nn\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o, bem como da crian\u00e7a, vista como sujeito ativo nesses processos. Propostas Curriculares e Pedag\u00f3gicas, ou Projetos\r\nPedag\u00f3gicos, de institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, devem evidenciar, dentre outros, esta Did\u00e1tica e estes processos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Neste sentido, quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dessas propostas \u00e9 preciso considerar que<\/p>","resposta":4208110,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma elabora\u00e7\u00e3o coletiva e democr\u00e1tica, envolvendo profissionais e a comunidade onde est\u00e1 inserida a institui\u00e7\u00e3o escolar, visando, predominantemente, a forma\u00e7\u00e3o de valores morais e o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":4208108,"corpo":"<p align=justify>uma elabora\u00e7\u00e3o coletiva e democr\u00e1tica, envolvendo profissionais e a comunidade onde est\u00e1 inserida a institui\u00e7\u00e3o escolar, visando,\r\npredominantemente, a forma\u00e7\u00e3o de valores morais e o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma elabora\u00e7\u00e3o coletiva e democr\u00e1tica, envolvendo profissionais que cuidam e educam crian\u00e7as de at\u00e9 tr\u00eas anos de idade, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cognitiva e social destas crian\u00e7as, e mais especificamente o ensino de conte\u00fados necess\u00e1rios ao seu ingresso no ensino regular.","id":4208109,"corpo":"<p align=justify>uma elabora\u00e7\u00e3o coletiva e democr\u00e1tica, envolvendo profissionais que cuidam e educam crian\u00e7as de at\u00e9 tr\u00eas anos de idade, visando \u00e0\r\nforma\u00e7\u00e3o cognitiva e social destas crian\u00e7as, e mais especificamente o ensino de conte\u00fados necess\u00e1rios ao seu ingresso no ensino\r\nregular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma elabora\u00e7\u00e3o coletiva e democr\u00e1tica, no \u00e2mbito institucional, que garanta a promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o e cuidados, e a integra\u00e7\u00e3o entre aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, cognitivos\/lingu\u00edsticos e sociais da crian\u00e7a, considerando-a como ser completo, total e indivis\u00edvel.","id":4208110,"corpo":"<p align=justify>uma elabora\u00e7\u00e3o coletiva e democr\u00e1tica, no \u00e2mbito institucional, que garanta a promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o e cuidados, e a\r\nintegra\u00e7\u00e3o entre aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, cognitivos\/lingu\u00edsticos e sociais da crian\u00e7a, considerando-a como ser\r\ncompleto, total e indivis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recursos did\u00e1ticos que visem destacar o papel do professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":4208111,"corpo":"<p align=justify>recursos did\u00e1ticos que visem destacar o papel do professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o uso de brinquedos em hor\u00e1rios e espa\u00e7os determinados pela pr\u00e1tica docente, pois a imaturidade das crian\u00e7as n\u00e3o permite este uso aut\u00f4nomo.","id":4208112,"corpo":"<p align=justify>o uso de brinquedos em hor\u00e1rios e espa\u00e7os determinados pela pr\u00e1tica docente, pois a imaturidade das crian\u00e7as n\u00e3o permite este uso\r\naut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1174319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marilena-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frequentemente as les\u00f5es medulares s\u00e3o ocasionadas por for\u00e7as indiretas produzidas pelos movimentos da cabe\u00e7a e do tronco e, com menor frequ\u00eancia, por les\u00e3o direta a uma v\u00e9rtebra. Os movimentos biomec\u00e2nicos mais comuns s\u00e3o flex\u00e3o, compress\u00e3o, hiperextens\u00e3o e flex\u00e3o associada \u00e0 rota\u00e7\u00e3o de tronco, que resultam em fratura e\/ou luxa\u00e7\u00e3o. A intensidade e a combina\u00e7\u00e3o desses mecanismos influenciam no tipo e na localiza\u00e7\u00e3o das fraturas, na quantidade de deslocamento e na extens\u00e3o da les\u00e3o aos tecidos moles. Os avan\u00e7os da medicina e o consequente aumento da sobrevida de pessoas v\u00edtimas de les\u00e3o medular foram acompanhados de uma evolu\u00e7\u00e3o em seu tratamento, que passou a objetivar a minimiza\u00e7\u00e3o das incapacidades e das complica\u00e7\u00f5es e o retorno do indiv\u00edduo \u00e0 sociedade. Assim sendo, o fisioterapeuta tem um papel fundamental em todo esse processo de adapta\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. Diante deste pressuposto, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. I. O paciente pode apresentar um quadro de tetraplegia\/paresia, quando a injuria for abaixo do n\u00edvel da 1\u00aa v\u00e9rtebra tor\u00e1cica (T1), ou paraplegia\/paresia, quando a les\u00e3o for acima do n\u00edvel de T1, sendo que no quadro de tetraplegia \u00e9 ressaltada a evid\u00eancia da perda funcional e sensorial abaixo ou no n\u00edvel neurol\u00f3gico do 8\u00ba segmento medular cervical (C8), com altera\u00e7\u00f5es nos membros superiores, bem como no tronco, nos membros inferiores e nos \u00f3rg\u00e3os internos. II. O trauma raquimedular (TRM) pode resultar em les\u00e3o completa ou incompleta na medula espinal, na cauda equina ou nas ra\u00edzes de nervos perif\u00e9ricos, na les\u00e3o completa n\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o motora ou sensorial abaixo do n\u00edvel da les\u00e3o e as les\u00f5es incompletas tendem a preservar uma mistura de fun\u00e7\u00e3o motora ou sensitiva. III. As les\u00f5es cervicais altas podem conduzir ao \u00f3bito j\u00e1\u0301 que o nervo fr\u00eanico, respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o do diafragma, emerge dos segmentos C3 a C5, complica\u00e7\u00f5es pulmonares como broncopneumonia, embolia pulmonar e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria comp\u00f5em um quadro comum, em raz\u00e3o do d\u00e9ficit dos m\u00fasculos intercostais, desencadeando uma respira\u00e7\u00e3o mais superficial e dificultando que as trocas gasosas ocorram da maneira adequada. IV. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, somente os pacientes com les\u00f5es baixas e\/ou incompletas eram candidatos a realizar o treino de marcha como tratamento para o trauma raquimedular (TRM), mas com a evolu\u00e7\u00e3o das pesquisas, novos equipamentos foram desenvolvidos e, atualmente, at\u00e9\u0301 um indiv\u00edduo com tetraplegia completa pode ser capaz de realizar o treino de marcha, sendo que a marcha no TRM proporciona, entre outras vantagens, a restaura\u00e7\u00e3o dos movimentos, a preven\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas decorrentes da les\u00e3o e a estimula\u00e7\u00e3o do gerador central de padr\u00e3o (GCP) de locomo\u00e7\u00e3o medular. V. O tratamento dos pacientes com trauma raquimedular (TRM) n\u00e3o depende da altura, do comprometimento e da extens\u00e3o da \u00e1rea lesada e do tempo p\u00f3s-trauma em que o paciente se encontra para estruturar um protocolo de reabilita\u00e7\u00e3o baseado nos progn\u00f3sticos de evolu\u00e7\u00e3o preexistentes. Na fase aguda a prioridade \u00e9 desestabilizar o paciente (fun\u00e7\u00f5es vitais), bem como manter e conservar suas estruturas osteomusculoarticulares e as poss\u00edveis fun\u00e7\u00f5es existentes ou que venham a surgir. J\u00e1 na fase de reabilita\u00e7\u00e3o, a prioridade nas terapias \u00e9 potencializar as fun\u00e7\u00f5es remanescentes e evitar que les\u00f5es secund\u00e1rias sejam instaladas.","provas":[{"id":52249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marilena","sigla":"Prefeitura de Marilena","id":4463,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marilena-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilena-pr-2019-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marilena - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1591768,"hashId":"7ca3c27c33f523e9730983307719746a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequentemente as les\u00f5es medulares s\u00e3o ocasionadas por for\u00e7as indiretas produzidas pelos movimentos da cabe\u00e7a e do tronco e, com menor frequ\u00eancia, por les\u00e3o direta a uma v\u00e9rtebra. Os movimentos biomec\u00e2nicos mais comuns s\u00e3o flex\u00e3o, compress\u00e3o, hiperextens\u00e3o e flex\u00e3o associada \u00e0 rota\u00e7\u00e3o de tronco, que resultam em fratura e\/ou luxa\u00e7\u00e3o. A intensidade e a combina\u00e7\u00e3o desses mecanismos influenciam no tipo e na localiza\u00e7\u00e3o das fraturas, na quantidade de deslocamento e na extens\u00e3o da les\u00e3o aos tecidos moles. Os avan\u00e7os da medicina e o consequente aumento da sobrevida de pessoas v\u00edtimas de les\u00e3o medular foram acompanhados de uma evolu\u00e7\u00e3o em seu tratamento, que passou a objetivar a minimiza\u00e7\u00e3o das incapacidades e das complica\u00e7\u00f5es e o retorno do indiv\u00edduo \u00e0 sociedade. Assim sendo, o fisioterapeuta tem um papel fundamental em todo esse processo de adapta\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. Diante deste pressuposto, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O paciente pode apresentar um quadro de tetraplegia\/paresia, quando a injuria for abaixo do n\u00edvel da 1\u00aa v\u00e9rtebra tor\u00e1cica (T1), ou paraplegia\/paresia, quando a les\u00e3o for acima do n\u00edvel de T1, sendo que no quadro de tetraplegia \u00e9 ressaltada a evid\u00eancia da perda funcional e sensorial abaixo ou no n\u00edvel neurol\u00f3gico do 8\u00ba segmento medular cervical (C8), com altera\u00e7\u00f5es nos membros superiores, bem como no tronco, nos membros inferiores e nos \u00f3rg\u00e3os internos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trauma raquimedular (TRM) pode resultar em les\u00e3o completa ou incompleta na medula espinal, na cauda equina ou nas ra\u00edzes de nervos perif\u00e9ricos, na les\u00e3o completa n\u00e3o existe fun\u00e7\u00e3o motora ou sensorial abaixo do n\u00edvel da les\u00e3o e as les\u00f5es incompletas tendem a preservar uma mistura de fun\u00e7\u00e3o motora ou sensitiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As les\u00f5es cervicais altas podem conduzir ao \u00f3bito j\u00e1\u0301 que o nervo fr\u00eanico, respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o do diafragma, emerge dos segmentos C3 a C5, complica\u00e7\u00f5es pulmonares como broncopneumonia, embolia pulmonar e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria comp\u00f5em um quadro comum, em raz\u00e3o do d\u00e9ficit dos m\u00fasculos intercostais, desencadeando uma respira\u00e7\u00e3o mais superficial e dificultando que as trocas gasosas ocorram da maneira adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas, somente os pacientes com les\u00f5es baixas e\/ou incompletas eram candidatos a realizar o treino de marcha como tratamento para o trauma raquimedular (TRM), mas com a evolu\u00e7\u00e3o das pesquisas, novos equipamentos foram desenvolvidos e, atualmente, at\u00e9\u0301 um indiv\u00edduo com tetraplegia completa pode ser capaz de realizar o treino de marcha, sendo que a marcha no TRM proporciona, entre outras vantagens, a restaura\u00e7\u00e3o dos movimentos, a preven\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas decorrentes da les\u00e3o e a estimula\u00e7\u00e3o do gerador central de padr\u00e3o (GCP) de locomo\u00e7\u00e3o medular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O tratamento dos pacientes com trauma raquimedular (TRM) n\u00e3o depende da altura, do comprometimento e da extens\u00e3o da \u00e1rea lesada e do tempo p\u00f3s-trauma em que o paciente se encontra para estruturar um protocolo de reabilita\u00e7\u00e3o baseado nos progn\u00f3sticos de evolu\u00e7\u00e3o preexistentes. Na fase aguda a prioridade \u00e9 desestabilizar o paciente (fun\u00e7\u00f5es vitais), bem como manter e conservar suas estruturas osteomusculoarticulares e as poss\u00edveis fun\u00e7\u00f5es existentes ou que venham a surgir. J\u00e1 na fase de reabilita\u00e7\u00e3o, a prioridade nas terapias \u00e9 potencializar as fun\u00e7\u00f5es remanescentes e evitar que les\u00f5es secund\u00e1rias sejam instaladas.<\/p>","resposta":5971645,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5971645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":5971646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e V est\u00e3o corretas.","id":5971647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5971648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1591768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17465,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos desafios s\u00e3o encontrados na rotina di\u00e1ria de profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a oferta de uma assist\u00eancia terap\u00eautica adequada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o somente pelas quest\u00f5es pr\u00f3prias da aten\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, como tamb\u00e9m pela dificuldade em se ofertar tratamentos medicamentosos apropriados \u00e0s crian\u00e7as. Sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia ao p\u00fablico infantil, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (PNAF) sinaliza que o processo de reorienta\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica e a organiza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o aos medicamentos essenciais devem garantir a disponibilidade de medicamentos, apresentados em formas farmac\u00eauticas e dosagens adequadas para o uso por crian\u00e7as. ( ) A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM) determina que as apresenta\u00e7\u00f5es de medicamentos constantes da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME) devem assegurar as formas farmac\u00eauticas e as dosagens adequadas para o uso por crian\u00e7as.( ) A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC) instituiu o Grupo de Trabalho de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica em Pediatria, respons\u00e1vel por estabelecer, entre outras a\u00e7\u00f5es, a articula\u00e7\u00e3o com laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos oficiais visando o suprimento do SUS com medicamentos apresentados em forma farmac\u00eauticas e dosagens apropriadas para o uso infantil. A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39633,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17465,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1164339,"hashId":"1a93a6ed5bd6e0a5611b6af2ce7d6c2c","enunciado":"<p align=\"justify\">Diversos desafios s\u00e3o encontrados na rotina di\u00e1ria de profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)\r\npara a oferta de uma assist\u00eancia terap\u00eautica adequada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o somente pelas\r\nquest\u00f5es pr\u00f3prias da aten\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, como tamb\u00e9m pela dificuldade em se ofertar tratamentos\r\nmedicamentosos apropriados \u00e0s crian\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia ao p\u00fablico infantil, analise as assertivas e identifique com V\r\nas verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (PNAF) sinaliza que o processo de\r\nreorienta\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica e a organiza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o aos\r\nmedicamentos essenciais devem garantir a disponibilidade de medicamentos, apresentados em\r\nformas farmac\u00eauticas e dosagens adequadas para o uso por crian\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM) determina que as apresenta\u00e7\u00f5es de medicamentos\r\nconstantes da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME) devem assegurar as\r\nformas farmac\u00eauticas e as dosagens adequadas para o uso por crian\u00e7as.<\/p><p align=\"justify\">( ) A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC) instituiu o Grupo de\r\nTrabalho de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica em Pediatria, respons\u00e1vel por estabelecer, entre outras\r\na\u00e7\u00f5es, a articula\u00e7\u00e3o com laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos oficiais visando o suprimento do SUS com\r\nmedicamentos apresentados em forma farmac\u00eauticas e dosagens apropriadas para o uso\r\ninfantil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4169142,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V","id":4169138,"corpo":"V F V","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F F","id":4169139,"corpo":"V F F","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V F","id":4169140,"corpo":"V V F","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V","id":4169141,"corpo":"F V V","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F V F","id":4169142,"corpo":"F V F","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1164339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17472,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ingest\u00e3o de uma ou mais subst\u00e2ncias n\u00e3o nutritivas, n\u00e3o alimentares, de forma persistente e inapropriada ao est\u00e1gio de desenvolvimento, que n\u00e3o seja parte de uma pr\u00e1tica culturalmente aceita, durante um per\u00edodo m\u00ednimo de um m\u00eas, suficientemente grave a ponto de necessitar de aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednica adicional se tal comportamento alimentar ocorrer no contexto de outro transtorno mental ou condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. A alternativa que cont\u00e9m o transtorno alimentar descrito acima \u00e9","provas":[{"id":39640,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17472,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:40:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1164519,"hashId":"4bd31b7abab41f504105c2b41bc26259","enunciado":"<p align=\"justify\">Ingest\u00e3o de uma ou mais subst\u00e2ncias n\u00e3o nutritivas, n\u00e3o alimentares, de forma persistente e\r\ninapropriada ao est\u00e1gio de desenvolvimento, que n\u00e3o seja parte de uma pr\u00e1tica culturalmente aceita,\r\ndurante um per\u00edodo m\u00ednimo de um m\u00eas, suficientemente grave a ponto de necessitar de aten\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\nadicional se tal comportamento alimentar ocorrer no contexto de outro transtorno mental ou condi\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m o transtorno alimentar descrito acima \u00e9<\/p>","resposta":4169935,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pica.","id":4169935,"corpo":"Pica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bulimia Nervosa.","id":4169936,"corpo":"Bulimia Nervosa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anorexia Nervosa.","id":4169937,"corpo":"Anorexia Nervosa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transtorno de Rumina\u00e7\u00e3o.","id":4169938,"corpo":"Transtorno de Rumina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transtorno de Compuls\u00e3o Alimentar.","id":4169939,"corpo":"Transtorno de Compuls\u00e3o Alimentar.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1164519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os parasitas intracelulares obrigat\u00f3rios, que cont\u00eam um \u00fanico tipo de \u00e1cido nucleico e que s\u00e3o sens\u00edveis ao interferon, n\u00e3o apresentam ribossomos e apresentam membranas plasm\u00e1ticas denominam-se:","provas":[{"id":39660,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1165553,"hashId":"827da9699e35f81c97eb6b23fa6482f1","enunciado":"<p align=justify>Os parasitas intracelulares obrigat\u00f3rios, que\r\ncont\u00eam um \u00fanico tipo de \u00e1cido nucleico e que s\u00e3o\r\nsens\u00edveis ao interferon, n\u00e3o apresentam ribossomos\r\ne apresentam membranas plasm\u00e1ticas denominam-se:<\/p>","resposta":4172649,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus ","id":4172649,"corpo":"<p align=justify>v\u00edrus\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias","id":4172650,"corpo":"<p align=justify>bact\u00e9rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"protozo\u00e1rios ","id":4172651,"corpo":"<p align=justify>protozo\u00e1rios\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"helmintos","id":4172652,"corpo":"<p align=justify>helmintos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1165553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es bucais da infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) s\u00e3o comuns e podem representar os primeiros sinais cl\u00ednicos da doen\u00e7a, refor\u00e7ando assim o papel do cirurgi\u00e3o dentista na detec\u00e7\u00e3o precoce dessa infec\u00e7\u00e3o. Considerando a associa\u00e7\u00e3o entre les\u00f5es orais e manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39667,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:40:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1165660,"hashId":"7ace23ca14c742aefc58011966d20605","enunciado":"<p align=\"justify\">As manifesta\u00e7\u00f5es bucais da infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) s\u00e3o comuns e\r\npodem representar os primeiros sinais cl\u00ednicos da doen\u00e7a, refor\u00e7ando assim o papel do cirurgi\u00e3o\r\ndentista na detec\u00e7\u00e3o precoce dessa infec\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a associa\u00e7\u00e3o entre les\u00f5es orais e manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4173058,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o linfoma Hodgkin \u00e9 a segunda neoplasia maligna mais comum em pacientes portadores do HIV, a qual frequentemente acomete o sistema nervoso perif\u00e9rico.","id":4173057,"corpo":"<p align=justify>o linfoma Hodgkin \u00e9 a segunda neoplasia maligna mais comum em pacientes portadores do HIV, a\r\nqual frequentemente acomete o sistema nervoso perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a gengivite associada ao HIV se apresenta como uma borda linear de eritema, envolvendo a margem da gengiva livre, estendendo-se por cerca de 2-3 mm na dire\u00e7\u00e3o apical.","id":4173058,"corpo":"<p align=justify>a gengivite associada ao HIV se apresenta como uma borda linear de eritema, envolvendo a margem\r\nda gengiva livre, estendendo-se por cerca de 2-3 mm na dire\u00e7\u00e3o apical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dentre as les\u00f5es fortemente associadas com a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV destacam-se: a candid\u00edase eritematosa e pseudomembranosa, o sarcoma de Kaposi e o carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.","id":4173059,"corpo":"<p align=justify>dentre as les\u00f5es fortemente associadas com a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV destacam-se: a candid\u00edase\r\neritematosa e pseudomembranosa, o sarcoma de Kaposi e o carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a leucoplasia pilosa, les\u00e3o associada ao v\u00edrus do Herpes Simples, ocorre na borda lateral da l\u00edngua e varia, na sua apresenta\u00e7\u00e3o, de tra\u00e7os brancos verticais a \u00e1reas leucopl\u00e1sicas espessas e enrugadas.","id":4173060,"corpo":"<p align=justify>a leucoplasia pilosa, les\u00e3o associada ao v\u00edrus do Herpes Simples, ocorre na borda lateral da l\u00edngua\r\ne varia, na sua apresenta\u00e7\u00e3o, de tra\u00e7os brancos verticais a \u00e1reas leucopl\u00e1sicas espessas e\r\nenrugadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na periodontite associada ao HIV, se observa sintomatologia dolorosa, hemorragia gengival, necrose dos tecidos moles, r\u00e1pida perda do periodonto de sustenta\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a frequente de bolsas periodontais profundas.","id":4173061,"corpo":"<p align=justify>na periodontite associada ao HIV, se observa sintomatologia dolorosa, hemorragia gengival,\r\nnecrose dos tecidos moles, r\u00e1pida perda do periodonto de sustenta\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a frequente de\r\nbolsas periodontais profundas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1165660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ovo deve ser introduzido ap\u00f3s 1 ano de idade. ","provas":[{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:40:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166678,"hashId":"8f66a2f1f949eb64b8877f720eef7e1b","enunciado":"<p align=justify>O ovo deve ser introduzido ap\u00f3s 1 ano de idade. <\/p>","resposta":4175813,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4175813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4175812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e comparece a consulta de nutri\u00e7\u00e3o para receber orienta\u00e7\u00f5es e tirar d\u00favidas a respeito do in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar do beb\u00ea. Ela nega hist\u00f3rico de doen\u00e7as e alergias no beb\u00ea e na fam\u00edlia. Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392853,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Uma m\u00e3e \r\ncomparece a consulta de nutri\u00e7\u00e3o para \r\nreceber\r\norienta\u00e7\u00f5es e tirar d\u00favidas a respeito do \r\nin\u00edcio da\r\nalimenta\u00e7\u00e3o complementar do beb\u00ea. Ela nega \r\nhist\u00f3rico de\r\ndoen\u00e7as e alergias no beb\u00ea e na \r\nfam\u00edlia. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse caso \r\ncl\u00ednico e aos \r\nconhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115 ","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398504,"slug":"nutricao-alimentacao-complementar"}],"slug":"nutricao\/1166678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios do SUS a universalidade, a equidade e a resolutividade.","provas":[{"id":39760,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39758,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1168278,"hashId":"faa6495a257f070d1a5c6d502be3c89c","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios do SUS a universalidade, a equidade e a\r\nresolutividade.<\/p>","resposta":4180905,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4180904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4180905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria no 2.436\/2017 aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). Quanto ao exposto, julgue os itens a seguir. ","id":393092,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Portaria \r\nn<sup>o<\/sup>\r\n 2.436\/2017 aprova a Pol\u00edtica Nacional de \r\nAten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica (PNAB), com vistas \u00e0 revis\u00e3o da \r\nregulamenta\u00e7\u00e3o de\r\nimplanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, \r\nno \u00e2mbito do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecendo-se as \r\ndiretrizes para a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do componente aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \r\nna Rede de Aten\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 Sa\u00fade (RAS). <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Quanto ao exposto, julgue \r\nos itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  53 a 74 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM DF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM DF","pai":401581,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401582,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crm-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1168278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o da PNEPS, como estrat\u00e9gia de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos trabalhadores para o SUS, tem como marco legal a Portaria GM\/MS no 198\/2004. ","provas":[{"id":39758,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1168364,"hashId":"d1d7be380fe70e464e72e9a905eb7b0c","enunciado":"<p align=\"justify\">A cria\u00e7\u00e3o da PNEPS, como estrat\u00e9gia de forma\u00e7\u00e3o e\r\ndesenvolvimento dos trabalhadores para o SUS, tem\r\ncomo marco legal a Portaria GM\/MS n<sup>o<\/sup>\r\n 198\/2004. <\/p>","resposta":4181125,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4181126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4181125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade (PNEPS), como estrat\u00e9gia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica que todo profissional que atua no sistema p\u00fablico deve conhecer, pela respectiva import\u00e2ncia como ferramenta de gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e processos. Quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir. ","id":393096,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de \r\nEduca\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade\r\n(PNEPS), como estrat\u00e9gia do Sistema \u00danico \r\nde Sa\u00fade (SUS)\r\n\u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica que todo \r\nprofissional que atua no\r\nsistema p\u00fablico deve conhecer, pela \r\nrespectiva import\u00e2ncia\r\ncomo ferramenta de gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de \r\nservi\u00e7os e\r\nprocessos. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse \r\nassunto, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM DF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM DF","pai":401581,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401582,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crm-df"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1168364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual princ\u00edpio, dentro do Direito Administrativo, possui liga\u00e7\u00e3o com o seguinte conceito: \u201cOs bens e interesses p\u00fablicos n\u00e3o pertencem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o nem a seus agentes. Cabe-lhes apenas geri-los, conserv\u00e1-los e por eles velar em prol da coletividade\u201d?","provas":[{"id":36728,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1051808,"hashId":"7c2617669a49094eccdf96200c6f101c","enunciado":"Qual princ\u00edpio, dentro do Direito\r\nAdministrativo, possui liga\u00e7\u00e3o com o\r\nseguinte conceito: \u201cOs bens e interesses\r\np\u00fablicos n\u00e3o pertencem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nnem a seus agentes. Cabe-lhes apenas\r\ngeri-los, conserv\u00e1-los e por eles velar em\r\nprol da coletividade\u201d?","resposta":3683043,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade dos Servi\u00e7os P\u00fablicos.","id":3683039,"corpo":"Princ\u00edpio da Continuidade dos Servi\u00e7os\r\nP\u00fablicos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela.","id":3683040,"corpo":"Princ\u00edpio da Autotutela.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Supremacia do Interesse P\u00fablico.","id":3683041,"corpo":"Princ\u00edpio da Supremacia do Interesse\r\nP\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica.","id":3683042,"corpo":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade.","id":3683043,"corpo":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378460,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407788,"slug":"direito-administrativo-principio-da-indisponibilidade-do-interesse-publico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1051808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta forma o conjunto das pessoas federativas e caracteriza&#8208;se pelo desempenho descentralizado de suas fun\u00e7\u00f5es por meio de seus \u00f3rg\u00e3os.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054113,"hashId":"230836e9d35411138f06c5929db66be7","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o direta forma o conjunto das pessoas\r\nfederativas e caracteriza&#8208;se pelo desempenho\r\ndescentralizado de suas fun\u00e7\u00f5es por meio de seus \u00f3rg\u00e3os.","resposta":3693205,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3693205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 116 a 120, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":378827,"enunciado":"Julgue os itens de 116 a 120, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta\r\ne indireta.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/1054113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CTN, a natureza jur\u00eddica do tributo","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054196,"hashId":"aea4720c77be0d819663e60aca141607","enunciado":"Segundo o CTN, a natureza jur\u00eddica do tributo","resposta":3693529,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 determinada pela denomina\u00e7\u00e3o do tributo, sendo relevante para qualific\u00e1-la a destina\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3693526,"corpo":"\u00e9 determinada pela denomina\u00e7\u00e3o do tributo, sendo\r\nrelevante para qualific\u00e1-la a destina\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 determinada pelo fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, sendo ainda relevante para qualific\u00e1-la a destina\u00e7\u00e3o legal do produto da sua arrecada\u00e7\u00e3o.","id":3693527,"corpo":"\u00e9 determinada pelo fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o,\r\nsendo ainda relevante para qualific\u00e1-la a destina\u00e7\u00e3o\r\nlegal do produto da sua arrecada\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 determinada pela destina\u00e7\u00e3o do recurso arrecadado, sendo irrelevante para qualific\u00e1-la o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3693528,"corpo":"\u00e9 determinada pela destina\u00e7\u00e3o do recurso arrecadado,\r\nsendo irrelevante para qualific\u00e1-la o fato gerador\r\nda obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 determinada pelo fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, sendo irrelevantes para qualific\u00e1-la a denomina\u00e7\u00e3o e demais caracter\u00edsticas formais adotadas pela lei.","id":3693529,"corpo":"\u00e9 determinada pelo fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o,\r\nsendo irrelevantes para qualific\u00e1-la a denomina\u00e7\u00e3o\r\ne demais caracter\u00edsticas formais adotadas\r\npela lei.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378837,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza Jur\u00eddica dos Tributos","oab":false,"nome":"Natureza Jur\u00eddica dos Tributos","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415863,"slug":"direito-tributario-natureza-juridica-dos-tributos"}],"slug":"direito-tributario\/1054196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00b0 94.406\/87 que regulamenta a Lei n\u00ba 7.498\/86 e disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem e d\u00e1 provid\u00eancias, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe assistir ao enfermeiro na:","provas":[{"id":37014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1054518,"hashId":"42104585dfc13bd63795d190d4639ae4","enunciado":"Segundo o Decreto n\u00b0 94.406\/87 que regulamenta a Lei n\u00ba 7.498\/86\r\ne disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem e d\u00e1 provid\u00eancias, o\r\nt\u00e9cnico de enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio\r\nt\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe assistir\r\nao enfermeiro na:","resposta":3694867,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consulta de enfermagem","id":3694864,"corpo":"consulta de enfermagem","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem","id":3694865,"corpo":"prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem","id":3694866,"corpo":"consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria\r\nde enfermagem","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de cuidados diretos de enfermagem a pacientes em estado grave","id":3694867,"corpo":"presta\u00e7\u00e3o de cuidados diretos de enfermagem a pacientes\r\nem estado grave","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378874,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":431248,"slug":"enfermagem-decreto-n-o-94-406-1987-regulamenta-a-lei-no-7-498-de-25-de-junho-de-1986-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-enfermagem-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1054518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas internacionais de contabilidade emitidas pelo International Accounting Standards Board (IASB) ainda est\u00e3o em fase de implanta\u00e7\u00e3o no Brasil pelo Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC) e pelos \u00f3rg\u00e3os reguladores. Elas t\u00eam algumas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas. N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstica b\u00e1sica deste processo de implanta\u00e7\u00e3o o(a)","provas":[{"id":37021,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-id-37022-37020","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37022,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37020-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37020,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37022-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1054700,"hashId":"3a5e7457be6424ac75c9bbe51fae0428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas internacionais de contabilidade emitidas pelo International Accounting Standards Board (IASB) ainda est\u00e3o em fase de implanta\u00e7\u00e3o no Brasil pelo Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC) e pelos \u00f3rg\u00e3os reguladores. Elas t\u00eam algumas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas. N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstica b\u00e1sica deste processo de implanta\u00e7\u00e3o o(a)<\/p>","resposta":3695694,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior julgamento e a maior an\u00e1lise.","id":3695692,"corpo":"<p>maior julgamento e a maior an\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o com a filosofia dos princ\u00edpios b\u00e1sicos a serem seguidos pelo racioc\u00ednio cont\u00e1bil.","id":3695693,"corpo":"<p>preocupa\u00e7\u00e3o com a filosofia dos princ\u00edpios b\u00e1sicos a serem seguidos pelo racioc\u00ednio cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preval\u00eancia do aspecto formal, legal e jur\u00eddico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza econ\u00f4mica no registro dos fatos, quando ocorrer d\u00favida ou conflito.","id":3695694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preval\u00eancia do aspecto formal, legal e jur\u00eddico, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza econ\u00f4mica no registro dos fatos, quando ocorrer d\u00favida ou conflito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o muito mais com os princ\u00edpios do que com as regras.","id":3695695,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o muito mais com os princ\u00edpios do que com as regras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378903,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas internacionais de contabilidade: IAS e IFRS","oab":false,"nome":"Normas internacionais de contabilidade: IAS e IFRS","pai":400773,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400777,"slug":"contabilidade-geral-normas-internacionais-de-contabilidade-ias-e-ifrs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1054700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empresa madeireira ribeirinha localizada no munic\u00edpio de Breves, na ilha do Maraj\u00f3 - Par\u00e1, possui experi\u00eancia de que, a cada quatro anos, ocorre enchente que danifica seus maquin\u00e1rios. \u00c9 poss\u00edvel que esse fato ocorra em 2019. Em rela\u00e7\u00e3o a este fato, dever\u00e1 ser constitu\u00eddo na contabilidade da empresa, em rela\u00e7\u00e3o ao Balan\u00e7o Patrimonial elaborado em 31\/12\/2018,","provas":[{"id":37021,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-id-37022-37020","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37022,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37020-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37020,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37022-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1054707,"hashId":"ee9b0f303306e65733dea27c7920726e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresa madeireira ribeirinha localizada no munic\u00edpio de Breves, na ilha do Maraj\u00f3 - Par\u00e1, possui experi\u00eancia de que, a cada quatro anos, ocorre enchente que danifica seus maquin\u00e1rios. \u00c9 poss\u00edvel que esse fato ocorra em 2019. Em rela\u00e7\u00e3o a este fato, dever\u00e1 ser constitu\u00eddo na contabilidade da empresa, em rela\u00e7\u00e3o ao Balan\u00e7o Patrimonial elaborado em 31\/12\/2018,<\/p>","resposta":3695722,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma provis\u00e3o para esta prov\u00e1vel perda, registrada no passivo circulante.","id":3695720,"corpo":"<p>uma provis\u00e3o para esta prov\u00e1vel perda, registrada no passivo circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma conta com saldo credor no ativo n\u00e3o circulante-imobilizado, retificando a conta m\u00e1quinas e equipamentos.","id":3695721,"corpo":"<p>uma conta com saldo credor no ativo n\u00e3o circulante-imobilizado, retificando a conta m\u00e1quinas e equipamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma reserva para conting\u00eancias como tipo de reserva de lucros, contabilizada no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":3695722,"corpo":"<p>uma reserva para conting\u00eancias como tipo de reserva de lucros, contabilizada no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conta no ativo circulante, com saldo credor e sob rubrica de provis\u00e3o para perdas duvidosas.","id":3695723,"corpo":"<p>conta no ativo circulante, com saldo credor e sob rubrica de provis\u00e3o para perdas duvidosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378903,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reserva Para Conting\u00eancia","oab":false,"nome":"Reserva Para Conting\u00eancia","pai":4438,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4442,"slug":"contabilidade-geral-reserva-para-contingencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1054707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entidade p\u00fablica deve avaliar se h\u00e1 alguma indica\u00e7\u00e3o de que um ativo imobilizado ou intang\u00edvel possa ter sofrido perda por irrecuperabilidade. Quanto \u00e0 perda por irrecuperabilidade, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":37021,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-id-37022-37020","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37022,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37020-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37020,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37022-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1054711,"hashId":"74f2c126aa37c3d2e0807026babea632","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade p\u00fablica deve avaliar se h\u00e1 alguma indica\u00e7\u00e3o de que um ativo imobilizado ou intang\u00edvel possa ter sofrido perda por irrecuperabilidade. Quanto \u00e0 perda por irrecuperabilidade, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":3695738,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse ativo est\u00e1 em imparidade (impairment), caso seu valor cont\u00e1bil apresente valor acima da quantia que ser\u00e1 recuperada atrav\u00e9s do uso ou da venda.","id":3695736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse ativo est\u00e1 em imparidade <em>(impairment)<\/em>, caso seu valor cont\u00e1bil apresente valor acima da quantia que ser\u00e1 recuperada atrav\u00e9s do uso ou da venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o de um teste de imparidade deve considerar primeiramente a utilidade do ativo, pois a maioria dos ativos do setor p\u00fablico \u00e9 mantida continuamente para fornecer servi\u00e7os ou bens p\u00fablicos, sendo o seu valor em uso provavelmente maior do que seu valor justo menos os custos de aliena\u00e7\u00e3o.","id":3695737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a execu\u00e7\u00e3o de um teste de imparidade deve considerar primeiramente a utilidade do ativo, pois a maioria dos ativos do setor p\u00fablico \u00e9 mantida continuamente para fornecer servi\u00e7os ou bens p\u00fablicos, sendo o seu valor em uso provavelmente maior do que seu valor justo menos os custos de aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel tem o mesmo sentido da deprecia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que esta \u00e9 entendida como o decl\u00ednio gradual do potencial de gera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por ativos de longa dura\u00e7\u00e3o.","id":3695738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel tem o mesmo sentido da deprecia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que esta \u00e9 entendida como o decl\u00ednio gradual do potencial de gera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por ativos de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel pode ser entendida como uma perda dos futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos ou do potencial de servi\u00e7os de um ativo. Se o valor recuper\u00e1vel for menor que o valor l\u00edquido cont\u00e1bil, este dever\u00e1 ser ajustado.","id":3695739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel pode ser entendida como uma perda dos futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos ou do potencial de servi\u00e7os de um ativo. Se o valor recuper\u00e1vel for menor que o valor l\u00edquido cont\u00e1bil, este dever\u00e1 ser ajustado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378904,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor de Mercado","oab":false,"nome":"Valor de Mercado","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405722,"slug":"contabilidade-publica-valor-de-mercado"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Ativos","oab":false,"nome":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Ativos","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405720,"slug":"contabilidade-publica-bases-de-mensuracao-para-os-ativos"}],"slug":"contabilidade-publica\/1054711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam Z1 = 3 + 3i, Q e R as respectivas representa\u00e7\u00f5es, no plano de Argand-Gauss, dos n\u00fameros complexos Z2 e Z3. Assim, \u00e9 correto afirmar que Z1 =","provas":[{"id":37041,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-cfs-nao-aeronavegantes","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:40:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1054777,"hashId":"ca37f42110e0b7ccc40906702b8839ba","enunciado":"<p>Sejam Z<sub>1<\/sub> = 3 + 3i, Q e R as respectivas representa\u00e7\u00f5es, no\r\nplano de Argand-Gauss, dos n\u00fameros complexos Z<sub>2<\/sub> e Z<sub>3<\/sub>. Assim,\r\n\u00e9 correto afirmar que Z<sub>1<\/sub> =<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37040\/471.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p>","resposta":3696000,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Z2 \u2013 Z3","id":3696000,"corpo":"Z<sub>2 <\/sub>\u2013 Z<sub>3<\/sub>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Z2 + Z3","id":3696001,"corpo":"Z<sub>2<\/sub> + Z<sub>3<\/sub>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2013Z2 + Z3","id":3696002,"corpo":"\u2013Z<sub>2<\/sub> + Z<sub>3<\/sub>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2013Z2 \u2013 Z3","id":3696003,"corpo":"\u2013Z<sub>2<\/sub> \u2013 Z<sub>3<\/sub>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378920,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","pai":403862,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403892,"slug":"matematica-sinal-das-razoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/1054777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":16564,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4860,"slug":"perito-criminal-area-administracao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Arquitetura","id":16535,"slug":"perito-criminal-area-arquitetura"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Urbanismo","id":16536,"slug":"perito-criminal-area-urbanismo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525,"slug":"perito-criminal-area-agronomia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, de acordo com a Lei n\u00ba 5810, de 24 de janeiro de 1994, \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":84723,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2019"},{"id":37074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2019"},{"id":36793,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":36794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":36828,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":16564,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2019"},{"id":36795,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2019"},{"id":36829,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":36587,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4860,"slug":"perito-criminal-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-administracao","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36617,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Arquitetura","id":16535,"slug":"perito-criminal-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Arquitetura - 2019"},{"id":36618,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Urbanismo","id":16536,"slug":"perito-criminal-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Urbanismo - 2019"},{"id":36588,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525,"slug":"perito-criminal-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia - 2019"},{"id":37075,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":84724,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2019"},{"id":37076,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771,"slug":"perito-criminal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2019"},{"id":84725,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1050192,"hashId":"4f0189413ec462d32df664edf6ddf04d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, de acordo com a Lei n\u00ba 5810, de 24 de janeiro de 1994, \u00e9 correto afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":3676592,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para o cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de tr\u00eas anos, durante os quais a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores: assiduidade; disciplina; capacidade de iniciativa; produtividade e responsabilidade. Findo este prazo, o servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado.","id":3676589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para o cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de tr\u00eas anos, durante os quais a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores: assiduidade; disciplina; capacidade de iniciativa; produtividade e responsabilidade. Findo este prazo, o servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a posse \u00e9 o ato de investidura em cargo p\u00fablico ou fun\u00e7\u00e3o gratificada, n\u00e3o sendo devida apenas nos casos de promo\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o. Os requisitos cumulativos para a posse em cargo p\u00fablico s\u00e3o: ser brasileiro, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o; ter completado 18 (dezoito) anos; estar em pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos; ser julgado apto em inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade realizada em \u00f3rg\u00e3o m\u00e9dico oficial do Estado do Par\u00e1; possuir a escolaridade exigida para o exerc\u00edcio do cargo; n\u00e3o exercer outro cargo ou emprego caracterizante de acumula\u00e7\u00e3o proibida; a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais e militares e n\u00e3o haver sofrido san\u00e7\u00e3o impeditiva do exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico.","id":3676590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a posse \u00e9 o ato de investidura em cargo p\u00fablico ou fun\u00e7\u00e3o gratificada, n\u00e3o sendo devida apenas nos casos de promo\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o. Os requisitos cumulativos para a posse em cargo p\u00fablico s\u00e3o: ser brasileiro, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o; ter completado 18 (dezoito) anos; estar em pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos; ser julgado apto em inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade realizada em \u00f3rg\u00e3o m\u00e9dico oficial do Estado do Par\u00e1; possuir a escolaridade exigida para o exerc\u00edcio do cargo; n\u00e3o exercer outro cargo ou emprego caracterizante de acumula\u00e7\u00e3o proibida; a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais e militares e n\u00e3o haver sofrido san\u00e7\u00e3o impeditiva do exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de processo administrativo disciplinar no qual lhe seja assegurada ampla defesa. \u00c9 vedada a exonera\u00e7\u00e3o, a suspens\u00e3o ou a demiss\u00e3o de servidor est\u00e1vel sindicalizado, a partir do registro da candidatura no cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do mandato.","id":3676591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de processo administrativo disciplinar no qual lhe seja assegurada ampla defesa. \u00c9 vedada a exonera\u00e7\u00e3o, a suspens\u00e3o ou a demiss\u00e3o de servidor est\u00e1vel sindicalizado, a partir do registro da candidatura no cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 direito das pessoas portadoras de defici\u00eancia a inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras, sendo-lhes reservadas at\u00e9 20% (vinte por cento), das vagas oferecidas no concurso. Os candidatos com defici\u00eancia aprovados e inclu\u00eddos na lista reservada aos deficientes ser\u00e3o chamados e convocados alternadamente a cada convoca\u00e7\u00e3o de um dos candidatos chamados da lista geral, at\u00e9 preenchimento do percentual de 20% (vinte por cento).","id":3676592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 direito das pessoas portadoras de defici\u00eancia a inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras, sendo-lhes reservadas at\u00e9 20% (vinte por cento), das vagas oferecidas no concurso. Os candidatos com defici\u00eancia aprovados e inclu\u00eddos na lista reservada aos deficientes ser\u00e3o chamados e convocados alternadamente a cada convoca\u00e7\u00e3o de um dos candidatos chamados da lista geral, at\u00e9 preenchimento do percentual de 20% (vinte por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do cargo e tem in\u00edcio, impreterivelmente, dentro do prazo de 30 (trinta) dias contados da data da posse, no caso de nomea\u00e7\u00e3o, ou da data da publica\u00e7\u00e3o oficial do ato, nos demais casos.","id":3676593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do cargo e tem in\u00edcio, impreterivelmente, dentro do prazo de 30 (trinta) dias contados da data da posse, no caso de nomea\u00e7\u00e3o, ou da data da publica\u00e7\u00e3o oficial do ato, nos demais casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378173,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1050192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Processo Penal, ao tratar do tema \u201cA\u00e7\u00e3o Civil\u201d, disp\u00f5e que, transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, poder\u00e1 promover-lhe a execu\u00e7\u00e3o, no ju\u00edzo c\u00edvel, para o efeito da repara\u00e7\u00e3o do dano","provas":[{"id":39605,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2019-coseac-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 16:26:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163541,"hashId":"8e06c422404b267b37db85f65b3b13cf","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Processo Penal, ao tratar do tema \u201cA\u00e7\u00e3o Civil\u201d, disp\u00f5e que, transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, poder\u00e1 promover-lhe a execu\u00e7\u00e3o, no ju\u00edzo c\u00edvel, para o efeito da repara\u00e7\u00e3o do dano<\/p>","resposta":4165687,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o ofendido. ","id":4165683,"corpo":"<p align=justify>apenas o ofendido.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas o juiz da causa criminal.","id":4165684,"corpo":"<p align=justify>apenas o juiz da causa criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas o juiz da causa c\u00edvel. ","id":4165685,"corpo":"<p align=justify>apenas o juiz da causa c\u00edvel.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o ofendido ou o juiz da causa criminal","id":4165686,"corpo":"<p align=justify>o ofendido ou o juiz da causa criminal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ofendido, seu representante legal ou seus herdeiros.","id":4165687,"corpo":"<p align=justify>o ofendido, seu representante legal ou seus herdeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406625,"slug":"direito-processual-penal-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a Condenat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a Condenat\u00f3ria","pai":406680,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415050,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-condenatoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1163541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaru\u00e7u do Sul","sigla":"","id":2641,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-taquarucu-do-sul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Municipal n\u00ba 1.656\/2018 - Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: I. O regime normal de trabalho dos professores ser\u00e1 com carga hor\u00e1ria de 20 horas semanais, sendo que 20% deste per\u00edodo fica reservado para horas de atividades. II. O cumprimento das horas de atividade ser\u00e1 no ambiente domiciliar.","provas":[{"id":78585,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaru\u00e7u do Sul","sigla":"","id":2641,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-taquarucu-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquarucu-do-sul-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Taquaru\u00e7u do Sul - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:53:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2524803,"hashId":"48e8ad566d9b56e33f1d2d2f1b83d1df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Municipal n\u00ba 1.656\/2018 - Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O regime normal de trabalho dos professores ser\u00e1 com carga hor\u00e1ria de 20 horas semanais, sendo que 20% deste per\u00edodo fica reservado para horas de atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O cumprimento das horas de atividade ser\u00e1 no ambiente domiciliar.<\/p>","resposta":10045315,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10045314,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10045315,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10045316,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10045317,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 1.883\/2001 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: I. O servidor poder\u00e1 ausentar-se do Munic\u00edpio para estudo ou miss\u00e3o oficial, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Prefeito. II. Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, o servidor est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo.","provas":[{"id":78328,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Dois Irm\u00e3os - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":78329,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Dois Irm\u00e3os - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:53:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2522059,"hashId":"9add35846b9e615fb8de1f960947f309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 1.883\/2001 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor poder\u00e1 ausentar-se do Munic\u00edpio para estudo ou miss\u00e3o oficial, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Prefeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, o servidor est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo.<\/p>","resposta":10034338,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10034336,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10034337,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10034338,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10034339,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 1.603\/2008 que trata da estrutura da Prefeitura de Andrel\u00e2ndia, s\u00e3o atividades de compet\u00eancia da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":83425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:52:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523438,"hashId":"346cc770496e249bdfa974dbdfa32f17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 1.603\/2008 que trata da estrutura da Prefeitura de Andrel\u00e2ndia, s\u00e3o atividades de compet\u00eancia da Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":10039817,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoal.","id":10039814,"corpo":"<p>Pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compras.","id":10039815,"corpo":"<p>Compras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o.","id":10039816,"corpo":"<p>Licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contabilidade.","id":10039817,"corpo":"<p>Contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430364,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-andrelandia-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos municipais de Perdizes, o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez, quando, por junta m\u00e9dica oficial, forem declarados insubsistentes os motivos da sua aposentadoria, denomina-se:","provas":[{"id":83369,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-advogado","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:52:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2528438,"hashId":"6a418d54445b506a5b912010ca883e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos municipais de Perdizes, o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez, quando, por junta m\u00e9dica oficial, forem declarados insubsistentes os motivos da sua aposentadoria, denomina-se:<\/p>","resposta":10061743,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o.","id":10061742,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":10061743,"corpo":"<p>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o.","id":10061744,"corpo":"<p>Readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o.","id":10061745,"corpo":"<p>Recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Perdizes, juntamente com o Estado de Minas Gerais e a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, constitu\u00eddo dentro do Estado Democr\u00e1tico de Direito, rege-se por sua Lei Org\u00e2nica, nos limites de sua autonomia e \u00e1rea territorial e pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Perdizes, s\u00e3o princ\u00edpios\/fundamentos basilares da referida municipalidade, EXCETO:","provas":[{"id":83369,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-advogado","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:52:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2528434,"hashId":"965311d703abff6855c30caacfee8e31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Perdizes, juntamente com o Estado de Minas Gerais e a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, constitu\u00eddo dentro do Estado Democr\u00e1tico de Direito, rege-se por sua Lei Org\u00e2nica, nos limites de sua autonomia e \u00e1rea territorial e pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Perdizes, s\u00e3o princ\u00edpios\/fundamentos basilares da referida municipalidade, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10061727,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia e a cidadania.","id":10061725,"corpo":"<p>A autonomia e a cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dignidade da pessoa humana.","id":10061726,"corpo":"<p>A dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os valores sociais, econ\u00f4micos e pol\u00edticos de trabalho e da livre iniciativa.","id":10061727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores sociais, econ\u00f4micos e pol\u00edticos de trabalho e da livre iniciativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pluralismo pol\u00edtico.","id":10061728,"corpo":"<p>O pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaru\u00e7u do Sul","sigla":"","id":2641,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-taquarucu-do-sul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, s\u00e3o direitos culturais garantidos pelo Munic\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":78585,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaru\u00e7u do Sul","sigla":"","id":2641,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-taquarucu-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquarucu-do-sul-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Taquaru\u00e7u do Sul - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 15:52:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2524800,"hashId":"e2319cf554a8a3c9cb31fa90b61f2473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, s\u00e3o direitos culturais garantidos pelo Munic\u00edpio, EXCETO:<\/p>","resposta":10045302,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e ao desenvolvimento da criatividade, afora nos estabelecimentos de ensino.","id":10045302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e ao desenvolvimento da criatividade, afora nos estabelecimentos de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O amplo acesso a todas as formas de express\u00e3o cultural.","id":10045303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O amplo acesso a todas as formas de express\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O apoio e incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o dos bens culturais.","id":10045304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio e incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o dos bens culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A liberdade de cria\u00e7\u00e3o e express\u00e3o art\u00edstica.","id":10045305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de cria\u00e7\u00e3o e express\u00e3o art\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Nenhuma crian\u00e7a pode viajar para fora da comarca onde reside sem estar acompanhada por ambos os pais. II. Se em um dep\u00f3sito havia 318 caixas, e 97 foram roubadas, ent\u00e3o restaram mais de 200 caixas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41730,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1238441,"hashId":"5811eab3cf8a6f0538e6bffb08f71a0f","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Nenhuma crian\u00e7a pode viajar para fora da comarca onde reside\r\nsem estar acompanhada por ambos os pais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Se em um dep\u00f3sito havia 318 caixas, e 97 foram roubadas, ent\u00e3o\r\nrestaram mais de 200 caixas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4476955,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4476953,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4476954,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4476955,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4476956,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":"matematica\/1238441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem impede o professor de desenvolver uma reflex\u00e3o sobre a sua pr\u00e1tica profissional. II. Diferentemente das plantas, os organismos do Reino Fungi n\u00e3o possuem clorofila nem celulose e, com isso, n\u00e3o sintetizam seu pr\u00f3prio alimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41842,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1241655,"hashId":"fff76fa00732a5f77dc70ea5334d1ada","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem impede o professor de desenvolver\r\numa reflex\u00e3o sobre a sua pr\u00e1tica profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Diferentemente das plantas, os organismos do Reino Fungi n\u00e3o\r\npossuem clorofila nem celulose e, com isso, n\u00e3o sintetizam seu\r\npr\u00f3prio alimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4489359,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4489357,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4489358,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4489359,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4489360,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1241655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia n\u00e3o permite adotar conte\u00fados curriculares apropriados \u00e0s reais necessidades dos alunos. II. O pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, no Brasil, deve ser afastado das atividades escolares. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41861,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1242458,"hashId":"406f29916dbac49583f1621921681088","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia n\u00e3o permite adotar conte\u00fados\r\ncurriculares apropriados \u00e0s reais necessidades dos alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, no Brasil,\r\ndeve ser afastado das atividades escolares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4492946,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4492943,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4492944,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4492945,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4492946,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405618,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-decretos-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/1242458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 em conformidade com as regras de concord\u00e2ncia verbal ou nominal da l\u00edngua a alternativa:","provas":[{"id":55595,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1683109,"hashId":"f1d80c3c2300536652819065082fbd7c","enunciado":"<p>Est\u00e1 em conformidade com as regras de concord\u00e2ncia verbal ou nominal da l\u00edngua a alternativa:<\/p>","resposta":6355914,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas pessoas mant\u00eam at\u00e9 hoje aparelhos como o walk-man e o discman.","id":6355914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pessoas mant\u00eam at\u00e9 hoje aparelhos como o <em>walk-man<\/em> e o <em>discman<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando comecei a ouvir podcasts, j\u00e1 faziam uns 13 anos que eles existiam.","id":6355915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando comecei a ouvir <em>podcasts<\/em>, j\u00e1 faziam uns 13 anos que eles existiam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As latas de atum possuem um formato que permitem que sejam empilhados facilmente.","id":6355916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As latas de atum possuem um formato que permitem que sejam empilhados facilmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 no final dos anos 90, haviam pessoas que andavam pelas ruas com fones no ouvido.","id":6355917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 no final dos anos 90, haviam pessoas que andavam pelas ruas com fones no ouvido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 espantoso que 18 bilh\u00f5es de epis\u00f3dios de podcasts esteja dispon\u00edvel na Internet.","id":6355918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 espantoso que 18 bilh\u00f5es de epis\u00f3dios de <em>podcasts <\/em>esteja dispon\u00edvel na Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15. Eu era infeliz \u2013 e sabia. Havia momentos alegres, \u00e9 claro, mas as viagens entre uma alegria e outra eram longas e tediosas. No restaurante, esperando a comida chegar, arrastando- -me pelo Instagram entre fotos de celebridades gatas e gatos de celebridades, balbuciava: a vida deve ser mais do que isso. No supermercado, empilhava as latas de atum na esteira do caixa e me sentia empilhando os minutos a irem para a sacola \u2013 as sacolas s\u00e3o recicl\u00e1veis; os minutos, infelizmente, n\u00e3o. Ent\u00e3o eu descobri os podcasts. Hoje sou feliz \u2013 e sei. Embora os podcasts existam h\u00e1 quinze anos, foi s\u00f3 l\u00e1 por 2017 que me viciei e passei a andar pela rua com fones no ouvido \u2013 h\u00e1bito que havia perdido no fim da adolesc\u00eancia, quando os fones eram plugados a um walk-man amarelo. At\u00e9 o ano passado havia 550 mil podcasts ativos, com mais de 18 bilh\u00f5es de epis\u00f3dios. Esses programas est\u00e3o em todas as l\u00ednguas, tratam de todos os assuntos e s\u00e3o para todos os gostos. N\u00e3o sei como eu aguentava a minha vida at\u00e9 descobrir os podcasts. S\u00f3 lembro que era infeliz \u2013 e sabia. (Antonio Prata. Podcasts. www1.folha.uol.com.br, 03.02.2019. Adaptado)","id":452608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu era infeliz \u2013 e sabia. Havia momentos alegres, \u00e9 claro, mas as viagens entre uma alegria e outra eram longas e tediosas. No restaurante, esperando a comida chegar, arrastando- -me pelo Instagram entre fotos de celebridades gatas e gatos de celebridades, balbuciava: a vida deve ser mais do que isso. No supermercado, empilhava as latas de atum na esteira do caixa e me sentia empilhando os minutos a irem para a sacola \u2013 as sacolas s\u00e3o recicl\u00e1veis; os minutos, infelizmente, n\u00e3o. Ent\u00e3o eu descobri os <em>podcasts<\/em>. Hoje sou feliz \u2013 e sei. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora os <em>podcasts <\/em>existam h\u00e1 quinze anos, foi s\u00f3 l\u00e1 por 2017 que me viciei e passei a andar pela rua com fones no ouvido \u2013 h\u00e1bito que havia perdido no fim da adolesc\u00eancia, quando os fones eram plugados a um<em> walk-man<\/em> amarelo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">At\u00e9 o ano passado havia 550 mil <em>podcasts <\/em>ativos, com mais de 18 bilh\u00f5es de epis\u00f3dios. Esses programas est\u00e3o em todas as l\u00ednguas, tratam de todos os assuntos e s\u00e3o para todos os gostos. N\u00e3o sei como eu aguentava a minha vida at\u00e9 descobrir os <em>podcasts<\/em>. S\u00f3 lembro que era infeliz \u2013 e sabia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Antonio Prata. Podcasts. www1.folha.uol.com.br, 03.02.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1683109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para encher 3\/5 de uma caixa de \u00e1gua, uma torneira levou 6h. Nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, o tempo que essa torneira levar\u00e1 para completar o volume dessa caixa \u00e9 igual a:","provas":[{"id":56131,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","descricao":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados","sigla":"","oab":false,"id":999,"slug":"subsecretaria-de-servicos-compartilhados"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2019-subsecretaria-de-servicos-compartilhados-professor-adjunto-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Subsecretaria de Servi\u00e7os Compartilhados - SME - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1685602,"hashId":"fe7bbc966f58786bfb40d7544d7b5ea1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para encher 3\/5 de uma caixa de \u00e1gua, uma torneira levou 6h. Nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, o tempo que essa torneira levar\u00e1 para completar o volume dessa caixa \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6367265,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas","id":6367265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 horas e 30 minutos","id":6367266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 horas e 30 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 horas","id":6367267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas e 30 minutos","id":6367268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 horas e 30 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1685602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se sen 710\u03c0\u200b = x , ent\u00e3o sen 73\u03c0\u200b e sen 74\u03c0\u200b s\u00e3o respectivamente, ","provas":[{"id":51700,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-prova-21","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1563282,"hashId":"cc82150fa06f0e04fb6769f54b92d263","enunciado":"<p>Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"sen\\ \\frac{10\\pi}{7}\\ =\\ x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"sen\\ \\frac{3\\pi}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"sen\\ \\frac{4\\pi}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o respectivamente, <\/p>","resposta":5858090,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" x; x ","id":5858087,"corpo":"<p> x; x <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u2212x; x ","id":5858088,"corpo":"<p> \u2212x; x <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x; \u2212x ","id":5858089,"corpo":"<p>x; \u2212x <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u2212x; \u2212x","id":5858090,"corpo":"<p> \u2212x; \u2212x<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","pai":403867,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408923,"slug":"matematica-sinal-das-razoes-trigonometricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas na circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas na circunfer\u00eancia","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403867,"slug":"matematica-razoes-trigonometricas-na-circunferencia"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1563282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sejam A(\u22124, \u22122), B(1, 3) e M(a, b) pontos do plano cartesiano. Se M \u00e9 ponto m\u00e9dio de AB , o valor de a + b \u00e9 ","provas":[{"id":51700,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-prova-21","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1563375,"hashId":"c5bbf13ca1b911eb2e1a144e05f269a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sejam A(\u22124, \u22122), B(1, 3) e M(a, b) pontos do plano cartesiano. Se M \u00e9 ponto m\u00e9dio de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A B} \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, o valor de a + b \u00e9 <\/p>","resposta":5858427,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2","id":5858426,"corpo":"<p>-2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-1","id":5858427,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":5858428,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":5858429,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto M\u00e9dio de um Segmento de Reta","oab":false,"nome":"Ponto M\u00e9dio de um Segmento de Reta","pai":408896,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408897,"slug":"matematica-ponto-medio-de-um-segmento-de-reta"}],"slug":"matematica\/1563375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a capitaliza\u00e7\u00e3o composta, qual a taxa anual equivalente \u00e0 taxa de 5% ao semestre?","provas":[{"id":51826,"cargo":{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-fazendario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Fiscal Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1567371,"hashId":"ac6850f4ba6c6f0934bb51aea7626416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a capitaliza\u00e7\u00e3o composta, qual a taxa anual equivalente \u00e0 taxa de 5% ao semestre?<\/p>","resposta":5875256,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":5875253,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10,10%","id":5875254,"corpo":"<p>10,10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10,15%","id":5875255,"corpo":"<p>10,15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10,25%","id":5875256,"corpo":"<p>10,25%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"11,15%","id":5875257,"corpo":"<p>11,15%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/1567371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, os produtos qu\u00edmicos, inclusive intermedi\u00e1rios e res\u00edduos que impliquem riscos \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador, devem ter uma ficha descritiva contendo, no m\u00ednimo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:I. As caracter\u00edsticas e as formas de utiliza\u00e7\u00e3o do produto.II. Os riscos \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador e ao meio ambiente, considerando as formas de utiliza\u00e7\u00e3o.III. As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, individual e de controle do m\u00e9dico da sa\u00fade dos trabalhadores.IV. Os procedimentos em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":51829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1567401,"hashId":"394d8825ce7876534ba1c18f70b4884a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, os produtos qu\u00edmicos, inclusive intermedi\u00e1rios e res\u00edduos que impliquem riscos \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador, devem ter uma ficha descritiva contendo, no m\u00ednimo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As caracter\u00edsticas e as formas de utiliza\u00e7\u00e3o do produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os riscos \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador e ao meio ambiente, considerando as formas de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, individual e de controle do m\u00e9dico da sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os procedimentos em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5875401,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5875398,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5875399,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":5875400,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5875401,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":5875402,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1567401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, relacionada \u00e0 vacina papilomavirus humano 6, 11, 16 e 18 (recombinante) - HPV, marcar C para as afirmativas Corretas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:() Mulheres que est\u00e3o amamentando n\u00e3o podem ser vacinadas com a vacina HPV.() Caso a mulher engravide ap\u00f3s a primeira dose da vacina HPV ou receba a vacina inadvertidamente durante a gravidez, suspender a dose subsequente e completar o esquema vacinal, preferencialmente, em at\u00e9 45 dias ap\u00f3s o parto. Nestes casos, nenhuma interven\u00e7\u00e3o adicional \u00e9 necess\u00e1ria, somente o acompanhamento do pr\u00e9-natal.() \u00c0s meninas e mulheres de 9 a 20 anos 11 meses e 29 dias, vivendo com HIV\/Aids, administrar tr\u00eas doses da vacina HPV com intervalo de dois meses entre a primeira e a segunda dose, e doze meses entre a primeira e a terceira dose.","provas":[{"id":51829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:36:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1567417,"hashId":"794073df167aa07273574f1bf35a71bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, relacionada \u00e0 vacina papilomavirus humano 6, 11, 16 e 18 (recombinante) - HPV, marcar C para as afirmativas Corretas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">() Mulheres que est\u00e3o amamentando n\u00e3o podem ser vacinadas com a vacina HPV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">() Caso a mulher engravide ap\u00f3s a primeira dose da vacina HPV ou receba a vacina inadvertidamente durante a gravidez, suspender a dose subsequente e completar o esquema vacinal, preferencialmente, em at\u00e9 45 dias ap\u00f3s o parto. Nestes casos, nenhuma interven\u00e7\u00e3o adicional \u00e9 necess\u00e1ria, somente o acompanhamento do pr\u00e9-natal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">() \u00c0s meninas e mulheres de 9 a 20 anos 11 meses e 29 dias, vivendo com HIV\/Aids, administrar tr\u00eas doses da vacina HPV com intervalo de dois meses entre a primeira e a segunda dose, e doze meses entre a primeira e a terceira dose.<\/p>","resposta":5875477,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E - C.","id":5875476,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5875477,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":5875478,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":5875479,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":5875480,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1567417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA","id":17775,"slug":"medico-veterinario-area-anatomia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":17778,"slug":"tecnologo-area-seguranca-publica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Releia: \u201cVivemos em um mundo onde as pessoas n\u00e3o s\u00f3 est\u00e3o mais sozinhas, como est\u00e3o deprimidas, ansiosas [...] e, paradoxalmente, conectadas com o mundo.\u201d Os segmentos destacados s\u00e3o indicativos de que, no trecho, o autor pretendeu estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:","provas":[{"id":38974,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-administrador-2","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2019"},{"id":56135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-enfermeiro-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2019"},{"id":41148,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA","id":17775,"slug":"medico-veterinario-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA - 2019"},{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118,"slug":"medico-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"},{"id":56134,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":41156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-engenheiro-area-pesca","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro - \u00c1rea Pesca - 2019"},{"id":41161,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":17778,"slug":"tecnologo-area-seguranca-publica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnologo-area-seguranca-publica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica - 2019"},{"id":41131,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":215,"descricao":"Seguran\u00e7a P\u00fablica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1137920,"hashId":"ddbbe7657adb7c44bdf53d59cf3fa0d5","enunciado":"<p align=\"justify\"> Releia: \u201cVivemos em um mundo onde as pessoas <u>n\u00e3o s\u00f3<\/u> est\u00e3o mais sozinhas, <u>como<\/u> est\u00e3o deprimidas, ansiosas [...] e,\r\nparadoxalmente, conectadas com o mundo.\u201d Os segmentos destacados s\u00e3o indicativos de que, no trecho, o autor\r\npretendeu estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:<\/p>","resposta":4053393,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":4053391,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":4053392,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":4053393,"corpo":"<p align=justify>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":4053394,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":4053395,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Sozinhos na multid\u00e3o: a solid\u00e3o na era das redes sociais Solid\u00e3o. Essa parece ser uma palavra recorrente e uma constante no comportamento das pessoas no s\u00e9culo XXI, o s\u00e9culo em que o ser humano nunca esteve, teoricamente, mais conectado aos seus semelhantes em toda a sua hist\u00f3ria, atrav\u00e9s do mundo digital da Web e das redes sociais. Por mais estranho que possa parecer, ao mesmo tempo em que a Internet abriu um mundo novo e revolucionou praticamente todas as formas conhecidas de relacionamento entre pessoas, comunidades e pa\u00edses, as pessoas nunca estiveram mais solit\u00e1rias, e nunca foram registradas tantas ocorr\u00eancias de doen\u00e7as ps\u00edquicas, como os diversos transtornos de ansiedade, comportamentos compulsivos originados de quadros de car\u00eancia afetiva aguda e fratura narc\u00edsica, al\u00e9m do impressionante aumento de queixas de depress\u00e3o, nos mais diversos n\u00edveis. Todos est\u00e3o conectados, linkados e interligados aos outros atrav\u00e9s das redes sociais como Facebook, Google+ e outras muitas plataformas existentes com a mesma finalidade (teoricamente): aproximar pessoas. Entretanto, nunca estivemos t\u00e3o distantes da conex\u00e3o real entre as pessoas, seja afetiva ou socialmente. As pessoas hoje preferem passar mais tempo conectadas atrav\u00e9s do computador, tablet, celular ou qualquer outro dispositivo, m\u00f3vel ou n\u00e3o, do que se encontrar fisicamente para poderem interagir no mundo real. Pode-se ter uma medida disso ao se observar comportamentos de fam\u00edlias em restaurantes, grupos de adolescentes no shopping, amigos\/amigas\/colegas de trabalho almo\u00e7ando juntos. Chega a ser impressionante o tempo dedicado por todos aos seus dispositivos eletr\u00f4nicos para envio de mensagens ou e-mails, acompanhar as atualiza\u00e7\u00f5es feitas pelos seus respectivos \u201camigos\u201d e conhecidos nas diversas redes sociais, ao inv\u00e9s de dedicar o mesmo tempo para tentar desenvolver algum tipo de intera\u00e7\u00e3o ou de conex\u00e3o afetiva real. No caso dos grupos de adolescentes esse fen\u00f4meno chega a ser mais impressionante (ou diria, talvez, mais preocupante). As crian\u00e7as, ao inv\u00e9s de se relacionarem e brincarem umas com as outras, passam a interagir umas com as outras atrav\u00e9s de seus tablets e smartphones (dados por pais que n\u00e3o param para avaliar se os filhos j\u00e1 t\u00eam idade para serem expostos ao mundo digital desta forma), mandando mensagens (ao inv\u00e9s de conversarem ao vivo e a cores) entre si, jogando online. Com os adolescentes, a cena n\u00e3o \u00e9 muito diferente: numa mesma mesa pode-se ver a intera\u00e7\u00e3o sendo feita atrav\u00e9s de smartphones e tablets, com o envio de mensagens de um para o outro (ao inv\u00e9s de tentar simplesmente conversar), ou atrav\u00e9s das atualiza\u00e7\u00f5es de suas respectivas atividades no \u201cFace\u201d (diminutivo de Facebook, porque d\u00e1 muito trabalho falar Facebook, segundo esses adolescentes, cuja marca registrada \u00e9 um imenso e constante cansa\u00e7o). A este panorama, de pessoas altamente conectadas com tudo e todos \u00e0 sua volta e, por si s\u00f3, bastante para desencadear a ansiedade e o aparecimento de neuroses diversas nessa sociedade global do s\u00e9culo XXI, adicione-se o surgimento de uma sociedade em que nunca se viu um contingente t\u00e3o grande de solit\u00e1rios e de la\u00e7os afetivos t\u00e3o fluidos e inst\u00e1veis, a era do chamado \u201camor l\u00edquido\u201d. Uma era em que \u00e9 mais f\u00e1cil deletar do que tentar resolver obst\u00e1culos e conflitos dentro dos relacionamentos, em que todos est\u00e3o ligados a todo mundo, mas poucos conseguem estabelecer rela\u00e7\u00f5es est\u00e1veis e saud\u00e1veis, seja do ponto de vista afetivo ou sexual. Isso me leva a concluir que, neste novo mundo de rela\u00e7\u00f5es digitais e fluidas, est\u00e1 se criando uma nova gera\u00e7\u00e3o, na qual os relacionamentos virtuais \u2013 diferentes dos relacionamentos reais, pesados, lentos e confusos \u2013 s\u00e3o muito mais f\u00e1ceis de entrar e sair; eles parecem inteligentes e limpos, f\u00e1ceis de usar, compreender e manusear. Quando o interesse acaba, ou a situa\u00e7\u00e3o chega a determinado ponto que exige pelo menos elabora\u00e7\u00e3o, sempre se pode apertar a tecla \u201cdelete\u201d. N\u00e3o sem consequ\u00eancias ps\u00edquicas ou com tanta leveza quanto aparenta, j\u00e1 que a modernidade n\u00e3o chega com essa velocidade ao psiquismo. O que vemos \u00e9 cada vez mais casos de pacientes com discursos fragmentados, ocorr\u00eancias de dissocia\u00e7\u00e3o de personalidade (um resultado n\u00edtido das alter personalidades t\u00e3o usuais no mundo digital), quadros de car\u00eancia afetiva aguda e comportamentos compulsivos diversos (muito provavelmente originados pelo abandono dos pais p\u00f3s-modernos), al\u00e9m de transtornos de ansiedade e depress\u00e3o, nos mais diversos n\u00edveis. Vivemos em um mundo onde as pessoas n\u00e3o s\u00f3 est\u00e3o mais sozinhas, como est\u00e3o deprimidas, ansiosas (todas buscando aceita\u00e7\u00e3o, acolhimento, conex\u00f5es afetivas e amor), compulsivas e, paradoxalmente, conectadas com o mundo. Ou seja, ao contr\u00e1rio do ditado, n\u00e3o basta estar sozinho, mas sozinho, apesar de acompanhado. Marcelo Bernstein. Dispon\u00edvel em: http:\/\/desacato.info\/sozinhos-na-multidao- a-solidao-na-era-das-redes-sociais. Acesso em 16\/04\/2019. Adaptado. ","id":389830,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>      \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n       Sozinhos na \r\nmultid\u00e3o: a \r\nsolid\u00e3o na era das redes sociais <\/b>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Solid\u00e3o. Essa parece ser \r\numa palavra \r\nrecorrente e uma constante no \r\ncomportamento das pessoas no s\u00e9culo XXI, o \r\ns\u00e9culo em\r\nque o ser humano nunca esteve, \r\nteoricamente, mais conectado aos seus \r\nsemelhantes em toda a sua hist\u00f3ria, \r\natrav\u00e9s do\r\nmundo digital da Web e das redes \r\nsociais. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Por \r\nmais estranho que possa parecer, ao \r\nmesmo tempo em que a Internet abriu um \r\nmundo novo e revolucionou praticamente\r\ntodas as formas conhecidas de \r\nrelacionamento entre pessoas, comunidades \r\ne pa\u00edses, as pessoas nunca estiveram mais\r\nsolit\u00e1rias, e nunca foram registradas \r\ntantas ocorr\u00eancias de doen\u00e7as ps\u00edquicas, \r\ncomo os diversos transtornos de ansiedade,\r\ncomportamentos compulsivos originados de \r\nquadros de car\u00eancia afetiva aguda e \r\nfratura narc\u00edsica, al\u00e9m do impressionante\r\naumento de queixas de depress\u00e3o, nos mais \r\ndiversos n\u00edveis. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Todos est\u00e3o conectados, \r\nlinkados e \r\ninterligados aos outros atrav\u00e9s das redes \r\nsociais como Facebook, Google+ e outras\r\nmuitas plataformas existentes com a mesma \r\nfinalidade (teoricamente): aproximar \r\npessoas. Entretanto, nunca estivemos t\u00e3o\r\ndistantes da conex\u00e3o real entre as \r\npessoas, seja afetiva ou socialmente. As \r\npessoas hoje preferem passar mais tempo\r\nconectadas atrav\u00e9s do computador, tablet, \r\ncelular ou qualquer outro dispositivo, \r\nm\u00f3vel ou n\u00e3o, do que se encontrar \r\nfisicamente\r\npara poderem interagir no mundo \r\nreal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Pode-se \r\nter uma medida disso ao se \r\nobservar comportamentos de fam\u00edlias em \r\nrestaurantes, grupos de adolescentes no\r\nshopping, amigos\/amigas\/colegas de \r\ntrabalho almo\u00e7ando juntos. Chega a ser \r\nimpressionante o tempo dedicado por todos \r\naos\r\nseus dispositivos eletr\u00f4nicos para envio \r\nde mensagens ou e-mails, acompanhar as \r\natualiza\u00e7\u00f5es feitas pelos seus respectivos\r\n\u201camigos\u201d e conhecidos nas diversas redes \r\nsociais, ao inv\u00e9s de dedicar o mesmo tempo \r\npara tentar desenvolver algum tipo de\r\nintera\u00e7\u00e3o ou de conex\u00e3o afetiva real. No \r\ncaso dos grupos de adolescentes esse \r\nfen\u00f4meno chega a ser mais impressionante\r\n(ou diria, talvez, mais \r\npreocupante).<\/p><p align=\"justify\"> \r\n<\/p><p align=\"justify\">As crian\u00e7as, ao \r\ninv\u00e9s de \r\nse relacionarem e \r\nbrincarem umas com as outras, passam a \r\ninteragir umas com as outras atrav\u00e9s de\r\nseus tablets e smartphones (dados por pais \r\nque n\u00e3o param para avaliar se os filhos j\u00e1 \r\nt\u00eam idade para serem expostos ao\r\nmundo digital desta forma), mandando \r\nmensagens (ao inv\u00e9s de conversarem ao vivo \r\ne a cores) entre si, jogando online. Com\r\nos adolescentes, a cena n\u00e3o \u00e9 muito \r\ndiferente: numa mesma mesa pode-se ver a \r\nintera\u00e7\u00e3o sendo feita atrav\u00e9s de\r\nsmartphones e tablets, com o envio de \r\nmensagens de um para o outro (ao inv\u00e9s de \r\ntentar simplesmente conversar), ou atrav\u00e9s\r\ndas atualiza\u00e7\u00f5es de suas respectivas \r\natividades no \u201cFace\u201d (diminutivo de \r\nFacebook, porque d\u00e1 muito trabalho falar \r\nFacebook,\r\nsegundo esses adolescentes, cuja marca \r\nregistrada \u00e9 um imenso e constante \r\ncansa\u00e7o).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"> A \r\neste panorama, de pessoas altamente \r\nconectadas com tudo e todos \u00e0 sua volta e, \r\npor si s\u00f3, bastante para desencadear a\r\nansiedade e o aparecimento de neuroses \r\ndiversas nessa sociedade global do s\u00e9culo \r\nXXI, adicione-se o surgimento de uma\r\nsociedade em que nunca se viu um \r\ncontingente t\u00e3o grande de solit\u00e1rios e de \r\nla\u00e7os afetivos t\u00e3o fluidos e inst\u00e1veis, a \r\nera do\r\nchamado \u201camor l\u00edquido\u201d. Uma era em que \u00e9 \r\nmais f\u00e1cil deletar do que tentar resolver \r\nobst\u00e1culos e conflitos dentro dos\r\nrelacionamentos, em que todos est\u00e3o \r\nligados a todo mundo, mas poucos conseguem \r\nestabelecer rela\u00e7\u00f5es est\u00e1veis e\r\nsaud\u00e1veis, seja do ponto de vista afetivo \r\nou sexual.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"> Isso me leva a \r\nconcluir que, neste novo \r\nmundo de rela\u00e7\u00f5es digitais e fluidas, est\u00e1 \r\nse criando uma nova gera\u00e7\u00e3o, na qual os\r\nrelacionamentos virtuais \u2013 diferentes dos \r\nrelacionamentos reais, pesados, lentos e \r\nconfusos \u2013 s\u00e3o muito mais f\u00e1ceis de entrar\r\ne sair; eles parecem inteligentes e \r\nlimpos, f\u00e1ceis de usar, compreender e \r\nmanusear. Quando o interesse acaba, ou a \r\nsitua\u00e7\u00e3o\r\nchega a determinado ponto que exige pelo \r\nmenos elabora\u00e7\u00e3o, sempre se pode apertar a \r\ntecla \u201cdelete\u201d. N\u00e3o sem\r\nconsequ\u00eancias ps\u00edquicas ou com tanta \r\nleveza quanto aparenta, j\u00e1 que a \r\nmodernidade n\u00e3o chega com essa velocidade \r\nao\r\npsiquismo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">O \r\nque vemos \u00e9 cada vez mais casos de \r\npacientes com discursos fragmentados, \r\nocorr\u00eancias de dissocia\u00e7\u00e3o de \r\npersonalidade\r\n(um resultado n\u00edtido das alter \r\npersonalidades t\u00e3o usuais no mundo \r\ndigital), quadros de car\u00eancia afetiva \r\naguda e\r\ncomportamentos compulsivos diversos (muito \r\nprovavelmente originados pelo abandono dos \r\npais p\u00f3s-modernos), al\u00e9m de\r\ntranstornos de ansiedade e depress\u00e3o, nos \r\nmais diversos n\u00edveis. Vivemos em um mundo \r\nonde as pessoas n\u00e3o s\u00f3 est\u00e3o mais\r\nsozinhas, como est\u00e3o deprimidas, ansiosas \r\n(todas buscando aceita\u00e7\u00e3o, acolhimento, \r\nconex\u00f5es afetivas e amor), compulsivas\r\ne, paradoxalmente, conectadas com o mundo. \r\nOu seja, ao contr\u00e1rio do ditado, n\u00e3o basta \r\nestar sozinho, mas sozinho, apesar\r\nde acompanhado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Marcelo Bernstein. \r\nDispon\u00edvel em: \r\nhttp:\/\/desacato.info\/sozinhos-na-multidao-\r\na-solidao-na-era-das-redes-sociais. Acesso \r\nem 16\/04\/2019.\r\nAdaptado.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente Redutor de Danos","id":17248,"slug":"agente-redutor-de-danos"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Agente de Controle Urbano","id":14999,"slug":"agente-de-controle-urbano"},{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea Plantonista","id":17250,"slug":"educador-social-area-plantonista"},{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","id":16949,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-da-educacao"},{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251,"slug":"fiscal-de-controle-urbano"},{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"},{"descricao":"Salva Vidas","id":12260,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras de Reg\u00eancia Verbal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38976,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Guarda Municipal - 2019"},{"id":38989,"cargo":{"descricao":"Agente Redutor de Danos","id":17248,"slug":"agente-redutor-de-danos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-agente-redutor-de-danos","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Agente Redutor de Danos - 2019"},{"id":38990,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38992,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar de Topografia - 2019"},{"id":38987,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Urbano","id":14999,"slug":"agente-de-controle-urbano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-agente-de-controle-urbano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Agente de Controle Urbano - 2019"},{"id":38994,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea Plantonista","id":17250,"slug":"educador-social-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-educador-social-area-plantonista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Educador Social - \u00c1rea Plantonista - 2019"},{"id":38991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","id":16949,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-auxiliar-de-desenvolvimento-da-educacao","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar de Desenvolvimento Educacional - 2019"},{"id":38996,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Fiscal de Transporte - 2019"},{"id":38995,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Controle Urbano","id":17251,"slug":"fiscal-de-controle-urbano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-fiscal-de-controle-urbano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Fiscal de Controle Urbano - 2019"},{"id":38997,"cargo":{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-instrutor-de-musica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Instrutor de M\u00fasica - 2019"},{"id":38998,"cargo":{"descricao":"Salva Vidas","id":12260,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Salva Vidas - 2019"},{"id":53955,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":53956,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-topografo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":53943,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":53946,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1138071,"hashId":"5314c613dd98940908d49c222b5451f4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as regras de Reg\u00eancia Verbal,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4054109,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naquele processo seletivo, todos aspiravam a um lugar de destaque.","id":4054109,"corpo":"<p align=justify>Naquele processo seletivo, todos aspiravam a\r\num lugar de destaque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 quem diga que os bons filhos s\u00e3o aqueles que obedecem os seus pais.","id":4054110,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 quem diga que os bons filhos s\u00e3o aqueles\r\nque obedecem os seus pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os dias, aquele senhor vai no mercado e compra p\u00e3es e frutas frescas.","id":4054111,"corpo":"<p align=justify>Todos os dias, aquele senhor vai no mercado e\r\ncompra p\u00e3es e frutas frescas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fila estava grande para assistir a pe\u00e7a super aclamada pela cr\u00edtica.","id":4054112,"corpo":"<p align=justify>A fila estava grande para assistir a pe\u00e7a super\r\naclamada pela cr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades organizacionais de linha e as de assessoria, complete o texto abaixo. \u201cAs unidades organizacionais de linha t\u00eam a\u00e7\u00e3o de ___________, enquanto as unidades organizacionais de assessoria n\u00e3o t\u00eam _________ de comando, pois apenas _______________ as unidades de linha no _____________ de suas atividades.\u201d As palavras que completam corretamente as lacunas s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":38974,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-administrador-2","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1138268,"hashId":"7fbb4210b7b23609589ecde4ea29a3b9","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades organizacionais de linha e as de assessoria, complete o texto abaixo. <div><br><\/div><div><br><div><br><\/div><div>\u201cAs unidades organizacionais de linha t\u00eam a\u00e7\u00e3o de ___________, enquanto as unidades organizacionais de assessoria\r\nn\u00e3o t\u00eam _________ de comando, pois apenas _______________ as unidades de linha no _____________ de suas\r\natividades.\u201d\r\n <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>As palavras que completam <u>corretamente<\/u> as lacunas s\u00e3o, respectivamente<\/div><\/div>","resposta":4055019,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formata\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, incluem, caso.","id":4055018,"corpo":"<p align=justify>formata\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, incluem, caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comando, a\u00e7\u00e3o, aconselham, desempenho.","id":4055019,"corpo":"<p align=justify>comando, a\u00e7\u00e3o, aconselham, desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equacionamento, fun\u00e7\u00e3o, mant\u00eam, conforto.","id":4055020,"corpo":"<p align=justify>equacionamento, fun\u00e7\u00e3o, mant\u00eam, conforto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o, mant\u00eam, comando.","id":4055021,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o, mant\u00eam, comando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"formata\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o, incluem, desempenho.","id":4055022,"corpo":"<p align=justify>formata\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00e3o, incluem, desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 64 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es de Linha e Staff","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es de Linha e Staff","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417315,"slug":"administracao-geral-posicoes-de-linha-e-staff"}],"slug":"administracao-geral\/1138268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cManuais administrativos s\u00e3o todo e qualquer conjunto de normas, procedimentos, fun\u00e7\u00f5es, atividades, pol\u00edticas, objetivos, instru\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es que deve ser obedecido e cumprido pelos funcion\u00e1rios da empresa, bem como a forma como ser\u00e1 executado, quer seja individualmente, ou em conjunto.\u201d Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos b\u00e1sicos para elabora\u00e7\u00e3o de manuais administrativos, assinale \u201cV\u201d para as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, ou \u201cF\u201d para as falsas.( ) Ter instru\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas, necess\u00e1rias e suficientes. ( ) Ter reda\u00e7\u00e3o simples, concisa, eficiente, clara, bem como bom \u00edndice ou sum\u00e1rio. ( ) Ter adequada flexibilidade. ( ) Ter um processo cont\u00ednuo de revis\u00e3o, flexibilidade adequada. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":38974,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-administrador-2","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1138289,"hashId":"ce8071e94cd759999cac13ff7080c463","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cManuais administrativos s\u00e3o todo e qualquer conjunto de normas, procedimentos, fun\u00e7\u00f5es, atividades, pol\u00edticas, objetivos,\r\ninstru\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es que deve ser obedecido e cumprido pelos funcion\u00e1rios da empresa, bem como a forma como\r\nser\u00e1 executado, quer seja individualmente, ou em conjunto.\u201d Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos b\u00e1sicos para elabora\u00e7\u00e3o de\r\nmanuais administrativos, assinale \u201cV\u201d para as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, ou \u201cF\u201d para as falsas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Ter instru\u00e7\u00f5es aut\u00eanticas, necess\u00e1rias e suficientes. <\/p><p align=\"justify\">( ) Ter reda\u00e7\u00e3o simples, concisa, eficiente, clara, bem como bom \u00edndice ou sum\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">( ) Ter adequada flexibilidade. <\/p><p align=\"justify\">( ) Ter um processo cont\u00ednuo de revis\u00e3o, flexibilidade adequada. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4055136,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":4055136,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":4055137,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":4055138,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":4055139,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4055140,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 64 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1138289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00ba 1, de 22 de outubro de 1993, em seu Art. 21, contados da data da posse, o exerc\u00edcio do cargo ter\u00e1 in\u00edcio dentro de:","provas":[{"id":39026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - C\u00e2mara de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1139409,"hashId":"ae0381021445fc4b329bd5126f266f6f","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Lei Complementar n\u00ba 1, de 22 de outubro de 1993, em seu Art. 21, contados da data da posse, o exerc\u00edcio do cargo ter\u00e1 in\u00edcio dentro de:<\/p>","resposta":4060305,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um) dia.","id":4060303,"corpo":"1 (um) dia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 (dois) dias.","id":4060304,"corpo":"2 (dois) dias.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias.","id":4060305,"corpo":"5 (cinco) dias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 (dez) dias.","id":4060306,"corpo":"10 (dez) dias.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias.","id":4060307,"corpo":"15 (quinze) dias.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1139409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: I- \u00c9tica \u00e9 o conjunto de valores e normas consolidados por uma tradi\u00e7\u00e3o ou h\u00e1bito socialmente refor\u00e7ados, transmitidos e controlados. II- Existem sociedades humanas que n\u00e3o t\u00eam um conjunto de normas e valores que pretendam guiar a conduta dos seus membros. Sendo assim, existem seres humanos sem \u00e9tica. \u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":39026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - C\u00e2mara de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1139570,"hashId":"aa8baf282bc735dd6c20eb6d71e4d6e9","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- \u00c9tica \u00e9 o conjunto de valores e normas consolidados por uma tradi\u00e7\u00e3o ou h\u00e1bito socialmente refor\u00e7ados, transmitidos e controlados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Existem sociedades humanas que n\u00e3o t\u00eam um conjunto de normas e valores que pretendam guiar a conduta dos seus membros. Sendo assim, existem seres humanos sem \u00e9tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4061056,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 afirmativa falsa, e II, verdadeira.","id":4061054,"corpo":"I \u00e9 afirmativa falsa, e II, verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":4061055,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 afirmativa verdadeira, e II, falsa.","id":4061056,"corpo":"I \u00e9 afirmativa verdadeira, e II, falsa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":4061057,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es falsas.","id":4061058,"corpo":"I e II s\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es falsas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1139570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o est\u00e1 relacionada ao texto e ao mapa apresentados a seguir.O Ciclone Ida\u00ed, um dos piores desastres relacionados ao clima j\u00e1 registrados, atingiu o sudeste da \u00c1frica em mar\u00e7o, deixando um imenso rastro de morte e destrui\u00e7\u00e3o em Mo\u00e7ambique, Zimb\u00e1bue e Malau\u00ed. Um ciclone e diversas enchentes mataram centenas de pessoas na regi\u00e3o e deixaram cerca de 2,5 milh\u00f5es sem \u00e1gua pot\u00e1vel, moradias, saneamento e outros servi\u00e7os b\u00e1sicos. H\u00e1 centenas de desaparecidos.O ciclone tropical \u00e9","provas":[{"id":39045,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2019-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1140467,"hashId":"1793d4e13aa0dec2c139d436a0ed6b48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o est\u00e1 relacionada ao texto e ao mapa apresentados a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Ciclone Ida\u00ed, um dos piores desastres relacionados ao clima j\u00e1 registrados, atingiu o sudeste da \u00c1frica em mar\u00e7o, deixando um imenso rastro de morte e destrui\u00e7\u00e3o em Mo\u00e7ambique, Zimb\u00e1bue e Malau\u00ed. Um ciclone e diversas enchentes mataram centenas de pessoas na regi\u00e3o e deixaram cerca de 2,5 milh\u00f5es sem \u00e1gua pot\u00e1vel, moradias, saneamento e outros servi\u00e7os b\u00e1sicos. H\u00e1 centenas de desaparecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39045\/3.GIF\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ciclone tropical \u00e9<\/p>","resposta":4064832,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico formado em \u00e1reas continentais extratropicais que, em geral, se dirige para \u00e1reas de alta press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","id":4064830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico formado em \u00e1reas continentais extratropicais que, em geral, se dirige para \u00e1reas de alta press\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma ocorr\u00eancia atmosf\u00e9rica encontrada nas m\u00e9dias latitudes e associada \u00e0s frentes frias; seu poder destrutivo \u00e9 grande principalmente nas \u00e1reas litor\u00e2neas.","id":4064831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ocorr\u00eancia atmosf\u00e9rica encontrada nas m\u00e9dias latitudes e associada \u00e0s frentes frias; seu poder destrutivo \u00e9 grande principalmente nas \u00e1reas litor\u00e2neas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um sistema de baixa press\u00e3o que tem origem nas superf\u00edcies oce\u00e2nicas e se desloca com grande velocidade acompanhada de ventos e chuvas abundantes.","id":4064832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema de baixa press\u00e3o que tem origem nas superf\u00edcies oce\u00e2nicas e se desloca com grande velocidade acompanhada de ventos e chuvas abundantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico fortemente associado ao El Ni\u00f1o; as consequ\u00eancias de sua passagem s\u00e3o mais vis\u00edveis na faixa litor\u00e2nea extratropical do globo.","id":4064833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico fortemente associado ao El Ni\u00f1o; as consequ\u00eancias de sua passagem s\u00e3o mais vis\u00edveis na faixa litor\u00e2nea extratropical do globo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um sistema de alta press\u00e3o comum no hemisf\u00e9rio Sul que tem origem em superf\u00edcies insulares e tendem a se deslocar para o oceano provocando fortes ressacas.","id":4064834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema de alta press\u00e3o comum no hemisf\u00e9rio Sul que tem origem em superf\u00edcies insulares e tendem a se deslocar para o oceano provocando fortes ressacas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/1140467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":21072,"slug":"assistente-de-coordenacao-e-planejamento"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o hex\u00e1gono regular abaixo:Se a medida do segmento AB \u00e9 3\u200b e o ponto A est\u00e1 no centro do hex\u00e1gono, ent\u00e3o a \u00e1rea do hex\u00e1gono \u00e9: ","provas":[{"id":52324,"cargo":{"descricao":"Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":21072,"slug":"assistente-de-coordenacao-e-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento - 2019"},{"id":52338,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar de Odontologia - 2019"},{"id":52339,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":51662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561756,"hashId":"c991e8bde9a54874817bfbc7be1ad5ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o hex\u00e1gono regular abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51662\/questao\/1561756-20210224192708000000-0.png\" style=\"\" width=\"235\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a medida do segmento AB \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\" wfd-id=\"31871\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"31872\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"31873\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"31874\"><span class=\"base\" wfd-id=\"31875\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"31891\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"31876\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"31877\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"31881\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"31883\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"31887\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"31890\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"31888\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"31889\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"31884\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"31886\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"31885\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"31882\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"31878\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"31879\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"31880\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e o ponto A est\u00e1 no centro do hex\u00e1gono, ent\u00e3o a \u00e1rea do hex\u00e1gono \u00e9: <\/p>","resposta":5851765,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\u200b. ","id":5851761,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"32864\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"32865\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"32866\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"32867\"><span class=\"base\" wfd-id=\"32868\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"32885\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"32870\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"32871\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"32875\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"32877\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"32881\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"32884\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"32882\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"32883\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"32878\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"32880\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"32879\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"32876\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"32872\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"32873\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"32874\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"32869\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"23\u200b. ","id":5851762,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"33858\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"33859\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"33860\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"33861\"><span class=\"base\" wfd-id=\"33862\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"33880\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"33879\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"33864\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"33865\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"33869\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"33871\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"33875\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"33878\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"33876\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"33877\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"33872\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"33874\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"33873\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"33870\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"33866\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"33867\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"33868\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"33863\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"43\u200b. ","id":5851763,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"34853\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"34854\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"34855\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"34856\"><span class=\"base\" wfd-id=\"34857\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"34875\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"34874\">4<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"34859\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"34860\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"34864\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"34866\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"34870\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"34873\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"34871\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"34872\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"34867\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"34869\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"34868\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"34865\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"34861\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"34862\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"34863\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"34858\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"53\u200b. ","id":5851764,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"5\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"35848\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"35849\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"35850\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"35851\"><span class=\"base\" wfd-id=\"35852\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"35870\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"35869\">5<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"35854\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"35855\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"35859\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"35861\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"35865\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"35868\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"35866\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"35867\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"35862\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"35864\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"35863\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"35860\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"35856\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"35857\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"35858\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"35853\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"63\u200b. ","id":5851765,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"6\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"36843\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"36844\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"36845\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"36846\"><span class=\"base\" wfd-id=\"36847\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"36865\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"36864\">6<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"36849\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"36850\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"36854\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"36856\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"36860\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36863\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"36861\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"36862\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"36857\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36859\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"36858\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"36855\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"36851\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"36852\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"36853\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"36848\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1561756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que mostra uma palavra extra\u00edda do texto que cont\u00e9m apenas um encontro consonantal.","provas":[{"id":51678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":71607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:36:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1562251,"hashId":"bdf9ae0ae8eea96fd87e021c596af8c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra uma palavra extra\u00edda do texto que cont\u00e9m apenas um encontro consonantal.<\/p>","resposta":5853747,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresas (l. 01).","id":5853747,"corpo":"<p>empresas (l. 01).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"detalhes (l. 25).","id":5853748,"corpo":"<p>detalhes (l. 25).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"confidencial (l. 28).","id":5853749,"corpo":"<p>confidencial (l. 28).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pessoa (l. 31).","id":5853750,"corpo":"<p>pessoa (l. 31).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"socorros (l. 46).","id":5853751,"corpo":"<p>socorros (l. 46).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques aolongo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas: diferen\u00e7as entre educar, treinar e conscientizar01 Quando se fala em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas, ter pessoas competentes e prontas02 para encarar ___ amea\u00e7as do dia ___ dia com esperteza e responsabilidade \u00e9 a sua primeira linha03 de defesa. O elo mais fraco de um plano de seguran\u00e7a \u00e9 sempre o fator humano, ou seja, o04 usu\u00e1rio, pois n\u00e3o ___ nenhuma tecnologia, nenhum tipo de software que possa impedir o deslize05 de um funcion\u00e1rio desatento. Por isso, uma forte seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas depende06 da capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores para executar suas fun\u00e7\u00f5es de maneira, de fato, segura.07 Nem todos os colaboradores, contudo, precisam ter o mesmo n\u00edvel de conhecimento de08 seguran\u00e7a, o que torna fundamental que se entenda a diferen\u00e7a entre educa\u00e7\u00e3o, treinamento e09 conscientiza\u00e7\u00e3o. Para isso, vamos promover uma analogia. A maior parte das pessoas que voc\u00ea10 conhece provavelmente gosta de ir \u00e0 praia. De fato, \u00e9 uma atividade muito comum para muitas11 pessoas e que exige diversos cuidados: passar filtro solar, manter-se hidratado, e, principalmente,12 ter aten\u00e7\u00e3o ao mar. Quem nunca foi \u00e0 praia ou n\u00e3o convive com esse ambiente de forma habitual13 pode n\u00e3o entender como o mar \u00e9 \u2013 al\u00e9m de muito atrativo \u2013 perigoso. Talvez essa pessoa tamb\u00e9m14 n\u00e3o saiba quais s\u00e3o os cuidados a serem tomados, de modo que pode acabar correndo riscos15 desnecess\u00e1rios. J\u00e1 algu\u00e9m que esteja mais habituado e conhe\u00e7a ao menos um pouco sobre os16 perigos de um mar revolto sabe o que significa a bandeira vermelha, e, idealmente, sabe17 identificar quando \u00e9 seguro se divertir e se refrescar nas ondas e quando \u00e9 melhor se manter na18 seguran\u00e7a da areia. Essa pessoa que tem uma no\u00e7\u00e3o sobre como se relacionar com o mar \u00e9 uma19 pessoa que tem consci\u00eancia sobre os perigos que ele pode apresentar e como identific\u00e1-los.20 Conscientiza\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 um estado constante de estar ciente das amea\u00e7as que existem, como21 identific\u00e1-las e como evitar ser uma v\u00edtima.22 Do ponto de vista da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas, um colaborador plenamente23 conscientizado conhece as boas pr\u00e1ticas para n\u00e3o se encontrar no centro de um incidente de24 vazamento de informa\u00e7\u00f5es. Ele sabe como se prevenir contra amea\u00e7as de hackers, bem como25 identificar o perigo em potencial, mesmo que n\u00e3o entenda todos os detalhes por tr\u00e1s de cada26 pr\u00e1tica de cunho delet\u00e9rio a sua atividade profissional.27 Quando falamos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m n\u00e3o conscientizado pode clicar em links28 suspeitos, abrir anexos indesejados, tirar fotos reveladoras de algo confidencial no ambiente de29 trabalho e at\u00e9 submeter credenciais em formul\u00e1rios fraudulentos. Cada uma dessas a\u00e7\u00f5es gera30 incidentes de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Para lidar com determinadas amea\u00e7as e incidentes, uma31 pessoa precisa estar treinada, seja para responder rapidamente ou at\u00e9 mitigar danos.32 Treinamento, ent\u00e3o, consiste no desenvolvimento de compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de33 uma atividade ou fun\u00e7\u00e3o. Em se tratando de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas, alguns34 profissionais precisam de conhecimento e compet\u00eancias um n\u00edvel acima do alcan\u00e7ado com a35 conscientiza\u00e7\u00e3o. Da mesma forma que uma pessoa pode ter sido treinada por um curso de36 primeiros socorros ou salvamento para executar alguns passos e conter ou amenizar um incidente,37 algu\u00e9m treinado para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o saber\u00e1 operar controles, t\u00e9cnicas, e atuar com38 gerenciamento de risco e pol\u00edtica de seguran\u00e7a.39 A educa\u00e7\u00e3o, por outro lado, est\u00e1 associada a um corpo de conhecimento formado por um40 conjunto de compet\u00eancias, capacidades e entendimento te\u00f3rico adequados a diversas fun\u00e7\u00f5es.41 Idealmente, a educa\u00e7\u00e3o aborda conceitos, princ\u00edpios e quest\u00f5es de maneira multidisciplinar, sob42 v\u00e1rios pontos de vista e abordagens, envolvendo aspectos n\u00e3o s\u00f3 tecnol\u00f3gicos do assunto43 estudado, como tamb\u00e9m sociais. As pessoas que s\u00e3o educadas s\u00e3o os profissionais e especialistas.44 Na analogia que v\u00ednhamos tecendo, algu\u00e9m que tem uma educa\u00e7\u00e3o para lidar com incidentes na45 praia e no mar pode ser um profissional de salvamento, como um bombeiro ou salva-vidas, ou at\u00e946 param\u00e9dicos, em oposi\u00e7\u00e3o a uma pessoa apenas treinada em salvamento ou primeiros socorros.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.proof.com.br\/blog\/seguranca-da-informacao-nas-empresas\/.","id":438010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas: diferen\u00e7as entre educar, treinar e conscientizar<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>01 Quando se fala em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas, ter pessoas competentes e prontas<\/p><p>02 para encarar ___ amea\u00e7as do dia ___ dia com esperteza e responsabilidade \u00e9 a sua primeira linha<\/p><p>03 de defesa. O elo mais fraco de um plano de seguran\u00e7a \u00e9 sempre o fator humano, ou seja, o<\/p><p>04 usu\u00e1rio, pois n\u00e3o ___ nenhuma tecnologia, nenhum tipo de software que possa impedir o deslize<\/p><p>05 de um funcion\u00e1rio desatento. Por isso, uma forte seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas depende<\/p><p>06 da capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores para executar suas fun\u00e7\u00f5es de maneira, de fato, segura.<\/p><p>07 Nem todos os colaboradores, contudo, precisam ter o mesmo n\u00edvel de conhecimento de<\/p><p>08 seguran\u00e7a, o que torna fundamental que se entenda a diferen\u00e7a entre educa\u00e7\u00e3o, treinamento e<\/p><p>09 conscientiza\u00e7\u00e3o. Para isso, vamos promover uma analogia. A maior parte das pessoas que voc\u00ea<\/p><p>10 conhece provavelmente gosta de ir \u00e0 praia. De fato, \u00e9 uma atividade muito comum para muitas<\/p><p>11 pessoas e que exige diversos cuidados: passar filtro solar, manter-se hidratado, e, principalmente,<\/p><p>12 ter aten\u00e7\u00e3o ao mar. Quem nunca foi \u00e0 praia ou n\u00e3o convive com esse ambiente de forma habitual<\/p><p>13 pode n\u00e3o entender como o mar \u00e9 \u2013 al\u00e9m de muito atrativo \u2013 perigoso. Talvez essa pessoa tamb\u00e9m<\/p><p>14 n\u00e3o saiba quais s\u00e3o os cuidados a serem tomados, de modo que pode acabar correndo riscos<\/p><p>15 desnecess\u00e1rios. J\u00e1 algu\u00e9m que esteja mais habituado e conhe\u00e7a ao menos um pouco sobre os<\/p><p>16 perigos de um mar revolto sabe o que significa a bandeira vermelha, e, idealmente, sabe<\/p><p>17 identificar quando \u00e9 seguro se divertir e se refrescar nas ondas e quando \u00e9 melhor se manter na<\/p><p>18 seguran\u00e7a da areia. Essa pessoa que tem uma no\u00e7\u00e3o sobre como se relacionar com o mar \u00e9 uma<\/p><p>19 pessoa que tem consci\u00eancia sobre os perigos que <strong>ele <\/strong>pode apresentar e como identific\u00e1-los.<\/p><p>20 Conscientiza\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 um estado constante de estar ciente das amea\u00e7as que existem, como<\/p><p>21 identific\u00e1-las e como evitar ser uma v\u00edtima.<\/p><p>22 Do ponto de vista da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas, um colaborador plenamente<\/p><p>23 conscientizado conhece as boas pr\u00e1ticas para n\u00e3o se encontrar no centro de um incidente de<\/p><p>24 vazamento de informa\u00e7\u00f5es. <strong>Ele <\/strong>sabe como se prevenir contra amea\u00e7as de hackers, bem como<\/p><p>25 identificar o perigo em potencial, mesmo que n\u00e3o entenda todos os detalhes por tr\u00e1s de cada<\/p><p>26 pr\u00e1tica de cunho delet\u00e9rio a sua atividade profissional.<\/p><p>27 Quando falamos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m n\u00e3o conscientizado pode clicar em links<\/p><p>28 suspeitos, abrir anexos indesejados, tirar fotos reveladoras de algo confidencial no ambiente de<\/p><p>29 trabalho e at\u00e9 submeter credenciais em formul\u00e1rios fraudulentos. Cada uma dessas a\u00e7\u00f5es gera<\/p><p>30 incidentes de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Para lidar com determinadas amea\u00e7as e incidentes, uma<\/p><p>31 pessoa precisa estar treinada, seja para responder rapidamente ou at\u00e9 mitigar danos.<\/p><p>32 Treinamento, ent\u00e3o, consiste no desenvolvimento de compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de<\/p><p>33 uma atividade ou fun\u00e7\u00e3o. Em se tratando de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas empresas, alguns<\/p><p>34 profissionais precisam de conhecimento e compet\u00eancias um n\u00edvel acima do alcan\u00e7ado com a<\/p><p>35 conscientiza\u00e7\u00e3o. Da mesma forma que uma pessoa pode ter sido treinada por um curso de<\/p><p>36 primeiros socorros ou salvamento para executar alguns passos e conter ou amenizar um incidente,<\/p><p>37 algu\u00e9m treinado para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o saber\u00e1 operar controles, t\u00e9cnicas, e atuar com<\/p><p>38 gerenciamento de risco e pol\u00edtica de seguran\u00e7a.<\/p><p>39 A educa\u00e7\u00e3o, por outro lado, est\u00e1 associada a um corpo de conhecimento formado por um<\/p><p>40 conjunto de compet\u00eancias, capacidades e entendimento te\u00f3rico adequados a diversas fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p>41 Idealmente, a educa\u00e7\u00e3o aborda conceitos, princ\u00edpios e quest\u00f5es de maneira multidisciplinar, sob<\/p><p>42 v\u00e1rios pontos de vista e abordagens, envolvendo aspectos n\u00e3o s\u00f3 tecnol\u00f3gicos do assunto<\/p><p>43 estudado, como tamb\u00e9m sociais. As pessoas que s\u00e3o educadas s\u00e3o os profissionais e especialistas.<\/p><p>44 Na analogia que v\u00ednhamos tecendo, algu\u00e9m que tem uma educa\u00e7\u00e3o para lidar com incidentes na<\/p><p>45 praia e no mar pode ser um profissional de salvamento, como um bombeiro ou salva-vidas, ou at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 param\u00e9dicos, em oposi\u00e7\u00e3o a uma pessoa apenas treinada em salvamento ou primeiros socorros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.proof.com.br\/blog\/seguranca-da-informacao-nas-empresas\/.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1562251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos da Uni\u00e3o para o SUS s\u00e3o transferidos para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a fim de que esses entes federativos realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como investimentos na rede de servi\u00e7os e na cobertura assistencial e hospitalar no \u00e2mbito do SUS. Contudo, esses entes federativos podem incorrer em situa\u00e7\u00f5es de irregularidades e\/impropriedades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que podem ser identificadas por ocasi\u00e3o do trabalho de auditoria no SUS, incorrendo na medida de devolu\u00e7\u00e3o dos recursos prevista em lei. Considerando as situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a devolu\u00e7\u00e3o de recursos, analise as afirmativas a seguir. I. O pagamento com recursos do SUS de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os realizados fora da \u00e1rea da sa\u00fade caracteriza a situa\u00e7\u00e3o irregular de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto. II. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do SUS para despesas com merenda escolar, saneamento b\u00e1sico, aposentadorias e pens\u00f5es torna-se isenta da medida de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, tendo em vista o car\u00e1ter intersetorial e abrangente das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil. III. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado.IV. A ocorr\u00eancia de gastos sem devida comprova\u00e7\u00e3o da despesa, a ocorr\u00eancia de desfalque, o desvio e a pr\u00e1tica de ato ilegal caracterizam a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":42545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1266705,"hashId":"f5b0167c5aae2a3f51c61a66fb56dce4","enunciado":"<p align=\"justify\">Os recursos da Uni\u00e3o para o SUS s\u00e3o transferidos para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a fim de que esses entes federativos realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como investimentos na rede de servi\u00e7os e na cobertura assistencial e hospitalar no \u00e2mbito do SUS. Contudo, esses entes federativos podem incorrer em situa\u00e7\u00f5es de irregularidades e\/impropriedades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que podem ser identificadas por ocasi\u00e3o do trabalho de auditoria no SUS, incorrendo na medida de devolu\u00e7\u00e3o dos recursos prevista em lei. Considerando as situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a devolu\u00e7\u00e3o de recursos, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O pagamento com recursos do SUS de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os realizados fora da \u00e1rea da sa\u00fade caracteriza a situa\u00e7\u00e3o irregular de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do SUS para despesas com merenda escolar, saneamento b\u00e1sico, aposentadorias e pens\u00f5es torna-se isenta da medida de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, tendo em vista o car\u00e1ter intersetorial e abrangente das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado.<\/p><p align=\"justify\">IV. A ocorr\u00eancia de gastos sem devida comprova\u00e7\u00e3o da despesa, a ocorr\u00eancia de desfalque, o desvio e a pr\u00e1tica de ato ilegal caracterizam a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade.<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":4595164,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4595162,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":4595163,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":4595164,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":4595165,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":4595166,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1266705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o depositados em conta especial em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o. Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, \u00e9 utilizada a combina\u00e7\u00e3o de alguns crit\u00e9rios, segundo a an\u00e1lise t\u00e9cnica de programas e projetos. Considerando tais crit\u00e9rios, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1266712,"hashId":"69d0a179b41911b2538eaa6886caa9cb","enunciado":"<p align=\"justify\">Os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o depositados em conta especial em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o. Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, \u00e9 utilizada a combina\u00e7\u00e3o de alguns crit\u00e9rios, segundo a an\u00e1lise t\u00e9cnica de programas e projetos. Considerando tais crit\u00e9rios, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4595203,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta e subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.","id":4595202,"corpo":"<p align=justify>Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta e subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea, perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o e desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.","id":4595203,"corpo":"<p align=justify>Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea, perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o e desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta, n\u00famero de eleitores registrados no munic\u00edpio e estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":4595204,"corpo":"<p align=justify>Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta, n\u00famero de eleitores registrados no munic\u00edpio e estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos federais, previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede e desempenho tecnol\u00f3gico no per\u00edodo anterior.","id":4595205,"corpo":"<p align=justify>N\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos federais, previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede e desempenho tecnol\u00f3gico no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.","id":4595206,"corpo":"<p align=justify>Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1266712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o depositados em conta especial em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o. Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, \u00e9 utilizada a combina\u00e7\u00e3o de alguns crit\u00e9rios, segundo a an\u00e1lise t\u00e9cnica de programas e projetos. Considerando tais crit\u00e9rios, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1267515,"hashId":"39af248bc0ef5e65ee2711265d45304f","enunciado":"<p align=\"justify\">Os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o depositados em conta especial em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o. Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, \u00e9 utilizada a combina\u00e7\u00e3o de alguns crit\u00e9rios, segundo a an\u00e1lise t\u00e9cnica de programas e projetos. Considerando tais crit\u00e9rios, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4598069,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta e subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.","id":4598068,"corpo":"<p align=justify>Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta e subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea, perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o e desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.","id":4598069,"corpo":"<p align=justify>Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea, perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o e desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta, n\u00famero de eleitores registrados no munic\u00edpio e estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":4598070,"corpo":"<p align=justify>Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta, n\u00famero de eleitores registrados no munic\u00edpio e estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos federais, previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede e desempenho tecnol\u00f3gico no per\u00edodo anterior.","id":4598071,"corpo":"<p align=justify>N\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos federais, previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede e desempenho tecnol\u00f3gico no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.","id":4598072,"corpo":"<p align=justify>Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o, estrutura da rede privada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e aux\u00edlios financeiros oriundos do setor privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1267515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher, as mulheres s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira e as principais usu\u00e1rias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Tendo em vista a conjuntura de fatores que condicionam os padr\u00f5es de sa\u00fade das usu\u00e1rias, alguns deles diferenciados, como a discrimina\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho e a sobrecarga com as responsabilidades do trabalho dom\u00e9stico, a Pol\u00edtica traz proposi\u00e7\u00f5es que visam contribuir para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das mulheres como direito de cidadania. Assim, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher tem como um de seus objetivos espec\u00edficos:","provas":[{"id":42561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1267529,"hashId":"e812321aa9aada0f5bcf11de5ec96d69","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher, as mulheres s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira e as principais usu\u00e1rias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Tendo em vista a conjuntura de fatores que condicionam os padr\u00f5es de sa\u00fade das usu\u00e1rias, alguns deles diferenciados, como a discrimina\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho e a sobrecarga com as responsabilidades do trabalho dom\u00e9stico, a Pol\u00edtica traz proposi\u00e7\u00f5es que visam contribuir para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das mulheres como direito de cidadania. Assim, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher tem como um de seus objetivos espec\u00edficos:<\/p>","resposta":4598126,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal, qualificada e humanizada para mulheres e adolescentes, subtraindo a assist\u00eancia ao abortamento em condi\u00e7\u00f5es inseguras.","id":4598122,"corpo":"<p align=justify>Promover a aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal, qualificada e humanizada para mulheres e adolescentes, subtraindo a assist\u00eancia ao abortamento em condi\u00e7\u00f5es inseguras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estimular a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em planejamento familiar com enfoque priorit\u00e1rio para mulheres em fase adulta no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade.","id":4598123,"corpo":"<p align=justify>Estimular a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em planejamento familiar com enfoque priorit\u00e1rio para mulheres em fase adulta no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Implantar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres suprimindo o enfoque de g\u00eanero e o recorte racial\/\u00e9tnico nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":4598124,"corpo":"<p align=justify>Implantar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres suprimindo o enfoque de g\u00eanero e o recorte racial\/\u00e9tnico nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher negra e da mulher ind\u00edgena em igualdade de condi\u00e7\u00f5es das outras mulheres, tendo em vista o princ\u00edpio da igualdade.","id":4598125,"corpo":"<p align=justify>Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher negra e da mulher ind\u00edgena em igualdade de condi\u00e7\u00f5es das outras mulheres, tendo em vista o princ\u00edpio da igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o, incluindo a promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis e da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV\/aids nessa popula\u00e7\u00e3o.","id":4598126,"corpo":"<p align=justify>Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o, incluindo a promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis e da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV\/aids nessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1267529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do texto 8, assinale a alternativa CORRETA. Particularmente, considerando apenas o t\u00edtulo da reportagem:","provas":[{"id":51106,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":51114,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51164,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Supervisor de Ensino - 2019"},{"id":51108,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51111,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"},{"id":51104,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51140,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":51160,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":51162,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":51153,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":51070,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":51093,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51054,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":51094,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":51090,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1541351,"hashId":"9f6823f0feacbc2cd3bbf1fe3a934574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do <strong>texto 8<\/strong>, assinale a alternativa CORRETA. Particularmente, considerando apenas o t\u00edtulo da reportagem:<\/p>","resposta":5767245,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel identificar que o \u201cfranc\u00eas\u201d a que o texto se refere \u00e9 Claude Troisgros.","id":5767241,"corpo":"<p>\u00c9 poss\u00edvel identificar que o \u201cfranc\u00eas\u201d a que o texto se refere \u00e9 Claude Troisgros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 paron\u00edmia dessa palavra.","id":5767242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 paron\u00edmia dessa palavra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 sinon\u00edmia dessa palavra.","id":5767243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 sinon\u00edmia dessa palavra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 anton\u00edmia dessa palavra.","id":5767244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 anton\u00edmia dessa palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 polissemia dessa palavra.","id":5767245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a que \u201cfranc\u00eas\u201d o texto se refere, devido \u00e0 polissemia dessa palavra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 8 Fonte: (Revista Gula, edi\u00e7\u00e3o 267, ano 25, 2015).","id":435222,"enunciado":"<p><strong>Texto 8 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51054\/grupo-questao\/435222-20210216112817000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>Fonte: (Revista Gula, edi\u00e7\u00e3o 267, ano 25, 2015).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, a inser\u00e7\u00e3o de imigrantes europeus no Brasil fez parte de uma pol\u00edtica denominada \u201cEngenharia Social\u201d. Sobre o tema, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 A engenharia social fez parte da pol\u00edtica de aumentar o processo de miscigena\u00e7\u00e3o do Brasil, valorizando a identidade afrodescendente da popula\u00e7\u00e3o.II \u2013 A engenharia social foi uma estrat\u00e9gia de copiar a sociedade africana com o modelo ideal de civiliza\u00e7\u00e3o para a sociedade brasileira.III \u2013 A engenharia social tinha por finalidade embranquecer a sociedade brasileira.","provas":[{"id":51040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1541637,"hashId":"892206ab32649758bcf8fbeecd2f383d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, a inser\u00e7\u00e3o de imigrantes europeus no Brasil fez parte de uma pol\u00edtica denominada \u201cEngenharia Social\u201d. Sobre o tema, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A engenharia social fez parte da pol\u00edtica de aumentar o processo de miscigena\u00e7\u00e3o do Brasil, valorizando a identidade afrodescendente da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A engenharia social foi uma estrat\u00e9gia de copiar a sociedade africana com o modelo ideal de civiliza\u00e7\u00e3o para a sociedade brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A engenharia social tinha por finalidade embranquecer a sociedade brasileira.<\/p>","resposta":5768275,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5768273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5768274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5768275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":5768276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":5768277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1541637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, o empregador deve:I. Garantir a conserva\u00e7\u00e3o e a higieniza\u00e7\u00e3o dos materiais e instrumentos de trabalho.II. Providenciar recipientes e meios de transporte adequados para materiais infectantes, fluidos e tecidos org\u00e2nicos.","provas":[{"id":51081,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":51080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1542598,"hashId":"79755777dfaa1884a1a7523e5b561a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, o empregador deve:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garantir a conserva\u00e7\u00e3o e a higieniza\u00e7\u00e3o dos materiais e instrumentos de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Providenciar recipientes e meios de transporte adequados para materiais infectantes, fluidos e tecidos org\u00e2nicos.<\/p>","resposta":5772609,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5772609,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5772610,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5772611,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5772612,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1542598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de vida dos documentos, colocando-os em cronologia, divide os arquivos em fases de 1\u00aa idade, 2\u00aa idade e 3\u00aa idade, denominando-os, respectivamente:","provas":[{"id":49385,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-arquivista","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1492533,"hashId":"fec5488c4d220decf6ab914ba93cc54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida dos documentos, colocando-os em cronologia, divide os arquivos em fases de 1\u00aa idade, 2\u00aa idade e 3\u00aa idade, denominando-os, respectivamente:<\/p>","resposta":5560156,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permanente, intermedi\u00e1rio e corrente.","id":5560155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanente, intermedi\u00e1rio e corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corrente, intermedi\u00e1rio e permanente.","id":5560156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrente, intermedi\u00e1rio e permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio, corrente e permanente.","id":5560157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intermedi\u00e1rio, corrente e permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Permanente, corrente e intermedi\u00e1rio. ","id":5560158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanente, corrente e intermedi\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio, permanente e corrente.","id":5560159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intermedi\u00e1rio, permanente e corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/1492533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, ao manipular muitos arquivos no Windows Explorer do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, acidentalmente excluiu um arquivo a mais e espera poder recuper\u00e1-lo. Considerando que o arquivo n\u00e3o tenha sido exclu\u00eddo de forma definitiva, assinale a alternativa que apresenta o recurso que pode ser usado para tentar recuperar o arquivo.","provas":[{"id":49394,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1492911,"hashId":"02fe512cba7565439565093f6265ea18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, ao manipular muitos arquivos no Windows Explorer do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, acidentalmente excluiu um arquivo a mais e espera poder recuper\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o arquivo n\u00e3o tenha sido exclu\u00eddo de forma definitiva, assinale a alternativa que apresenta o recurso que pode ser usado para tentar recuperar o arquivo.<\/p>","resposta":5561716,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paint.","id":5561712,"corpo":"<p>Paint.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lupa.","id":5561713,"corpo":"<p>Lupa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agendador de Tarefas.","id":5561714,"corpo":"<p>Agendador de Tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":5561715,"corpo":"<p>Painel de Controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lixeira.","id":5561716,"corpo":"<p>Lixeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 30","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1492911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora, o professor deve interpretar a prova n\u00e3o para saber o que o aluno n\u00e3o sabe, mas para pensar nas __________ pedag\u00f3gicas que dever\u00e3o ser utilizadas para interagir com esse discente. Para que isso aconte\u00e7a, o desenvolvimento dessa pr\u00e1tica avaliativa dever\u00e1 decodificar a trajet\u00f3ria de vida do aluno durante a qual ocorrem mudan\u00e7as em m\u00faltiplas dimens\u00f5es, e isso \u00e9 muito mais que conhecer o educando. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":49523,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr-2019-fundatec-professor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Congonhinhas - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1497067,"hashId":"fbaa0f069f81504bc3a58f67cabe511a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora, o professor deve interpretar a prova n\u00e3o para saber o que o aluno n\u00e3o sabe, mas para pensar nas __________ pedag\u00f3gicas que dever\u00e3o ser utilizadas para interagir com esse discente. Para que isso aconte\u00e7a, o desenvolvimento dessa pr\u00e1tica avaliativa dever\u00e1 decodificar a trajet\u00f3ria de vida do aluno durante a qual ocorrem mudan\u00e7as em m\u00faltiplas dimens\u00f5es, e isso \u00e9 muito mais que conhecer o educando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":5580131,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas","id":5580130,"corpo":"<p>caracter\u00edsticas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias","id":5580131,"corpo":"<p>estrat\u00e9gias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"discuss\u00f5es","id":5580132,"corpo":"<p>discuss\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es","id":5580133,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00f5es","id":5580134,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1497067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas","sigla":"","id":3591,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"servico-autonomo-de-agua-e-esgoto-teotonio-vilela-alagoas-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O per\u00edmetro de uma figura em forma de quadrado com aresta de dimens\u00e3o igual a 68 cent\u00edmetros equivale a mais de 269 cent\u00edmetros. II. Em um grupo com 30 pessoas, 10 possuem peso igual a 85 kg, 10 possuem peso igual a 89 kg e 10 possuem peso igual a 96 kg. Assim, o peso m\u00e9dio do grupo \u00e9 de 92 kg. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38513,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas","sigla":"","id":3591,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"servico-autonomo-de-agua-e-esgoto-teotonio-vilela-alagoas-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-autonomo-de-agua-e-esgoto-teotonio-vilela-alagoas-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1120678,"hashId":"7e151b653eaa3c5c97aec0ada215e297","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O per\u00edmetro de uma figura em forma de quadrado com aresta de\r\ndimens\u00e3o igual a 68 cent\u00edmetros equivale a mais de 269\r\ncent\u00edmetros.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Em um grupo com 30 pessoas, 10 possuem peso igual a 85 kg,\r\n10 possuem peso igual a 89 kg e 10 possuem peso igual a 96 kg.\r\nAssim, o peso m\u00e9dio do grupo \u00e9 de 92 kg.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3982869,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":3982868,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":3982869,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":3982870,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":3982871,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1120678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servidor p\u00fablico investido em mandato de vice-prefeito exercer\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es e perceber\u00e1 as vantagens de ambos os cargos, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1123592,"hashId":"5eedb0e3c0ab19c72e5adc2ce89d413f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor p\u00fablico investido em mandato de vice-prefeito exercer\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es e perceber\u00e1 as vantagens de ambos os cargos, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","resposta":3995303,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995302,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3995303,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.","id":387649,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1123592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terceira onda renovat\u00f3ria restringe tipos de acesso \u00e0 justi\u00e7a garantidos na segunda onda renovat\u00f3ria.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"},{"id":38612,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1124421,"hashId":"0e7f58bcf47df3e2ed52fcd7958b1012","enunciado":"<p align=justify>A terceira onda renovat\u00f3ria restringe tipos de acesso \u00e0 justi\u00e7a\r\ngarantidos na segunda onda renovat\u00f3ria.<\/p>","resposta":3998638,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3998638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3998637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB3A1-I1____O maior desafio do Poder Judici\u00e1rio no Brasil \u00e9tornar-se cada vez mais acess\u00edvel \u00e0s pessoas, at\u00e9 mesmoa quem n\u00e3o pode arcar com o custo financeiro de um processo.4 De um modo amplo, o acesso \u00e0 justi\u00e7a significa a garantia deamparo aos direitos do cidad\u00e3o por meio de uma ordemjur\u00eddica justa e, caso tais direitos sejam violados, a7 possibilidade de ele buscar a devida repara\u00e7\u00e3o. Para tornarefetivo esse direito fundamental e populariz\u00e1-lo, foram feitasv\u00e1rias mudan\u00e7as na lei ao longo dos anos. Esse movimento de10 inclus\u00e3o \u00e9 conhecido como ondas renovat\u00f3rias. Atualmente, j\u00e1se fala no surgimento da quarta onda, que est\u00e1 relacionada aosavan\u00e7os da tecnologia.13___Na primeira onda renovat\u00f3ria, buscou-se superar asbarreiras econ\u00f4micas do acesso \u00e0 justi\u00e7a. No Brasil, as medidaspara garantir a assist\u00eancia judici\u00e1ria a quem n\u00e3o pode arcar16 com as custas de um processo ou ser assistido por umadvogado particular foram efetivadas principalmente pelaLei n.\u00ba 1.060, de 1950, e pela cria\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da19 Uni\u00e3o, em 1994, que atende muitos segurados do INSS quet\u00eam de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio para conseguir um benef\u00edcio.A segunda onda renovat\u00f3ria enfrentou os desafios de22 tornar o processo judicial acess\u00edvel a interesses coletivos, degrupos indeterminados, e n\u00e3o apenas limitado a ser uminstrumento de demandas individuais. Para assegurar a tutela25 dos direitos difusos, que dizem respeito \u00e0 sociedade em geral,foram criados instrumentos para estimular a democraciaparticipativa. Os principais avan\u00e7os ocorreram com a entrada28 em vigor da Lei da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, em 1985, e do C\u00f3digode Defesa do Consumidor, em 1990, que, conjuntamente,formaram o microssistema processual para assegurar os31 interesses da popula\u00e7\u00e3o.A terceira onda encorajou uma ampla variedade dereformas na estrutura e na organiza\u00e7\u00e3o dos tribunais, o que34 possibilitou a simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos e,consequentemente, do processo. Entendeu-se que cada tipo deconflito tem uma forma adequada de solu\u00e7\u00e3o: a decis\u00e3o final37 para uma controv\u00e9rsia pode ser tomada por um juiz, \u00e1rbitro oupelas pr\u00f3prias partes, com ou sem o aux\u00edlio de terceirosneutros, como mediadores e conciliadores.40___Hoje, na quarta onda renovat\u00f3ria, a chamadarevolu\u00e7\u00e3o digital e suas mudan\u00e7as r\u00e1pidas aceleraram aengrenagem judicial. Esse processo de transi\u00e7\u00e3o do anal\u00f3gico43 para o digital n\u00e3o se resume apenas \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o dostribunais com a chegada do processo eletr\u00f4nico. As tecnologiasda informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o oferecem infinitas possibilidades46 para redesenhar o que se entende por justi\u00e7a.As plataformas digitais de solu\u00e7\u00e3o de conflitospopularizaram servi\u00e7os antes tidos como caros e pouco49 acess\u00edveis. Hoje existe at\u00e9 a oferta de experi\u00eancias de cortesonline, nas quais as pessoas t\u00eam acesso aos tribunais com umclique, sem sair de casa.Mariana Faria. O que tecnologia tem a ver com acesso \u00e0 justi\u00e7a? 13\/6\/2018. Internet: &lt;www.dacordo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base nas ideias do texto CB3A1-I, julgue os itens a seguir.","id":387747,"enunciado":"<p><strong>Texto CB3A1-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O maior desafio do Poder Judici\u00e1rio no Brasil \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tornar-se cada vez mais acess\u00edvel \u00e0s pessoas, at\u00e9 mesmo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">a quem n\u00e3o pode arcar com o custo financeiro de um processo.<\/p><p>4 De um modo amplo, o acesso \u00e0 justi\u00e7a significa a garantia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">amparo aos direitos do cidad\u00e3o por meio de uma ordem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">jur\u00eddica justa e, caso tais direitos sejam violados, a<\/p><p>7 possibilidade de ele buscar a devida repara\u00e7\u00e3o. Para tornar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">efetivo esse direito fundamental e populariz\u00e1-lo, foram feitas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">v\u00e1rias mudan\u00e7as na lei ao longo dos anos. Esse movimento de<\/p><p>10 inclus\u00e3o \u00e9 conhecido como ondas renovat\u00f3rias. Atualmente, j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">se fala no surgimento da quarta onda, que est\u00e1 relacionada aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">avan\u00e7os da tecnologia.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na primeira onda renovat\u00f3ria, buscou-se superar as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">barreiras econ\u00f4micas do acesso \u00e0 justi\u00e7a. No Brasil, as medidas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">para garantir a assist\u00eancia judici\u00e1ria a quem n\u00e3o pode arcar<\/p><p>16 com as custas de um processo ou ser assistido por um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">advogado particular foram efetivadas principalmente pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Lei n.\u00ba 1.060, de 1950, e pela cria\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da<\/p><p>19 Uni\u00e3o, em 1994, que atende muitos segurados do INSS que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">t\u00eam de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio para conseguir um benef\u00edcio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A segunda onda renovat\u00f3ria enfrentou os desafios de<\/p><p>22 tornar o processo judicial acess\u00edvel a interesses coletivos, de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grupos indeterminados, e n\u00e3o apenas limitado a ser um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">instrumento de demandas individuais. Para assegurar a tutela<\/p><p>25 dos direitos difusos, que dizem respeito \u00e0 sociedade em geral,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">foram criados instrumentos para estimular a democracia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">participativa. Os principais avan\u00e7os ocorreram com a entrada<\/p><p>28 em vigor da Lei da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, em 1985, e do C\u00f3digo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">de Defesa do Consumidor, em 1990, que, conjuntamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">formaram o microssistema processual para assegurar os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 interesses da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A terceira onda encorajou uma ampla variedade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">reformas na estrutura e na organiza\u00e7\u00e3o dos tribunais, o que<\/p><p>34 possibilitou a simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">consequentemente, do processo. Entendeu-se que cada tipo de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">conflito tem uma forma adequada de solu\u00e7\u00e3o: a decis\u00e3o final<\/p><p>37 para uma controv\u00e9rsia pode ser tomada por um juiz, \u00e1rbitro ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pelas pr\u00f3prias partes, com ou sem o aux\u00edlio de terceiros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">neutros, como mediadores e conciliadores.<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Hoje, na quarta onda renovat\u00f3ria, a chamada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">revolu\u00e7\u00e3o digital e suas mudan\u00e7as r\u00e1pidas aceleraram a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">engrenagem judicial. Esse processo de transi\u00e7\u00e3o do anal\u00f3gico<\/p><p>43 para o digital n\u00e3o se resume apenas \u00e0 virtualiza\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tribunais com a chegada do processo eletr\u00f4nico. As tecnologias<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o oferecem infinitas possibilidades<\/p><p>46 para redesenhar o que se entende por justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">As plataformas digitais de solu\u00e7\u00e3o de conflitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">popularizaram servi\u00e7os antes tidos como caros e pouco<\/p><p>49 acess\u00edveis. Hoje existe at\u00e9 a oferta de experi\u00eancias de cortes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>online<\/em>, nas quais as pessoas t\u00eam acesso aos tribunais com um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">clique, sem sair de casa.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Mariana Faria. O que tecnologia tem a ver com acesso \u00e0 justi\u00e7a? 13\/6\/2018. Internet: &lt;www.dacordo.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas ideias do texto CB3A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma despesa de transfer\u00eancia intragovernamental para a Uni\u00e3o:","provas":[{"id":51428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1553902,"hashId":"21c79bfb525d68124e8f90c10d1617cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma despesa de transfer\u00eancia intragovernamental para a Uni\u00e3o:<\/p>","resposta":5821582,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quota-parte do FPM.","id":5821578,"corpo":"<p>quota-parte do FPM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pagamento de pessoal e encargos.","id":5821579,"corpo":"<p>pagamento de pessoal e encargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conv\u00eanios com munic\u00edpios.","id":5821580,"corpo":"<p>conv\u00eanios com munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conv\u00eanios com os estados.","id":5821581,"corpo":"<p>conv\u00eanios com os estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"repasse do duod\u00e9cimo para o Congresso Nacional.","id":5821582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repasse do duod\u00e9cimo para o Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411899,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1553902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analisar a senten\u00e7a abaixo: Na frase \u201cN\u00e3o me fa\u00e7a desistir.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de pr\u00f3clise, pois h\u00e1 adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte). Na frase \u201cEu agradar-lhe-ei, pois \u00e9 gentil comigo.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de \u00eanclise, pois o verbo est\u00e1 no futuro do presente (2\u00aa parte). Em \u201cDeus te guie\u201d, a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 correta (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1: ","provas":[{"id":51442,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Contador - 2019"},{"id":58278,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-controlador-interno-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1554566,"hashId":"355ea3f0eaf6b8458b8ffe10cbf89b52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na frase \u201cN\u00e3o me fa\u00e7a desistir.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de pr\u00f3clise, pois h\u00e1 adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o <\/em>(1\u00aa parte).<em> Na frase \u201cEu agradar-lhe-ei, pois \u00e9 gentil comigo.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de \u00eanclise, pois o verbo est\u00e1 no futuro do presente<\/em> (2\u00aa parte)<em>. Em \u201cDeus te guie\u201d, a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 correta <\/em>(3\u00aa parte)<em>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1: <\/p>","resposta":5824296,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte. ","id":5824294,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":5824295,"corpo":"<p> Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":5824296,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":5824297,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente correta. ","id":5824298,"corpo":"<p>Totalmente correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":25148,"slug":"agente-de-controle-interno-area-administrativa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445,"slug":"farmaceutico-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que a soma dos dez primeiros termos de certa progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 igual a 345 e que o seu primeiro termo \u00e9 igual a 3, qual a raz\u00e3o dessa progress\u00e3o?","provas":[{"id":51444,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Advogado - 2019"},{"id":83810,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":83813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75457,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":25148,"slug":"agente-de-controle-interno-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":83811,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Enfermeiro - 2019"},{"id":75511,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Contador - 2019"},{"id":83809,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75488,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Arquiteto - 2019"},{"id":75532,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75539,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75489,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Assistente Social - 2019"},{"id":75535,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Nutricionista - 2019"},{"id":75536,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor Anos Iniciais - 2019"},{"id":75527,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":75529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":75510,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":75521,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445,"slug":"farmaceutico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Farmac\u00eautico Generalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:31:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1554618,"hashId":"f6cf7efa8d521537b8ea858c8de3a341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a soma dos dez primeiros termos de certa progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 igual a 345 e que o seu primeiro termo \u00e9 igual a 3, qual a raz\u00e3o dessa progress\u00e3o?<\/p>","resposta":5824532,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":5824532,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8","id":5824533,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9","id":5824534,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10","id":5824535,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o da Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o da Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408854,"slug":"matematica-razao-da-progressao-aritmetica"}],"slug":"matematica\/1554618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'MORTE', leia as afirmativas a seguir: I. Depreende-se do texto que, por estarem essencialmente ligados, os elementos \u201cnatureza, vida e morte\u201d eram discrepantes e absortos, quando se fala na vida religiosa dos eg\u00edpcios. II. De acordo com o texto, o livro dos mortos era uma esp\u00e9cie de manual de receitas e pr\u00e1ticas com o qual, ap\u00f3s a passagem para o plano espiritual, o morto teria contato. Caso seguisse as regras, seria perdoado no tribunal de Os\u00edris. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49997,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Guarda Municipal - 2019"},{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49988,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":49963,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":49911,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508037,"hashId":"7359fc62b5d95da079244eb0cca01dec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'MORTE', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Depreende-se do texto que, por estarem essencialmente ligados, os elementos \u201cnatureza, vida e morte\u201d eram discrepantes e absortos, quando se fala na vida religiosa dos eg\u00edpcios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, o livro dos mortos era uma esp\u00e9cie de manual de receitas e pr\u00e1ticas com o qual, ap\u00f3s a passagem para o plano espiritual, o morto teria contato. Caso seguisse as regras, seria perdoado no tribunal de Os\u00edris. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5627312,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5627309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5627310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5627311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5627312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MORTE Na antiguidade oriental os eg\u00edpcios foram o principal exemplo de como a morte e os ritos funer\u00e1rios estavam relacionados \u00e0 sua pr\u00f3pria maneira de viver. Os eg\u00edpcios foram descritos pelos gregos como o povo mais religioso da terra sem nenhum exagero, pois a forma como eles viviam e o respeito dedicado aos mortos estava inserido de tal forma no seu dia-a-dia que uma coisa n\u00e3o estava separada da outra. Antes mesmo de Plat\u00e3o aparecer com a ideia dual\u00edstica de corpo e alma, os eg\u00edpcios j\u00e1 acreditavam nessa dualidade em uma esfera intrinsecamente ligada a sua religiosidade, atrav\u00e9s de uma complexa rela\u00e7\u00e3o entre o rio Nilo e os outros elementos da natureza, ligando natureza, vida e morte. Os eg\u00edpcios tinham um deus dedicado ao mundo dos mortos, Os\u00edris, que n\u00e3o recompensava os homens nesta vida, mas em outra. Sendo assim, acreditava-se na reencarna\u00e7\u00e3o e essa ideia transparecia atrav\u00e9s de sua cultura mortu\u00e1ria, com as pr\u00e1ticas de mumifica\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o de t\u00famulos suntuosos dedicados aos mortos etc. O povo eg\u00edpcio pensava que a alma do morto voltaria a habitar o seu corpo carnal, por isso a necessidade da mumifica\u00e7\u00e3o dentre outras pr\u00e1ticas. Havia tamb\u00e9m o livro dos mortos, uma esp\u00e9cie de manual de receitas e pr\u00e1ticas ensinando o morto a se comportar na outra vida para que pudesse ser absolvido no tribunal de Os\u00edris. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. TAMANINI, P. A. et. al. A morte no ocidente: considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da morte no ocidente e suas representa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2lCPVgY) ","id":431281,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MORTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na antiguidade oriental os eg\u00edpcios foram o principal exemplo de como a morte e os ritos funer\u00e1rios estavam relacionados \u00e0 sua pr\u00f3pria maneira de viver. Os eg\u00edpcios foram descritos pelos gregos como o povo mais religioso da terra sem nenhum exagero, pois a forma como eles viviam e o respeito dedicado aos mortos estava inserido de tal forma no seu dia-a-dia que uma coisa n\u00e3o estava separada da outra. Antes mesmo de Plat\u00e3o aparecer com a ideia dual\u00edstica de corpo e alma, os eg\u00edpcios j\u00e1 acreditavam nessa dualidade em uma esfera intrinsecamente ligada a sua religiosidade, atrav\u00e9s de uma complexa rela\u00e7\u00e3o entre o rio Nilo e os outros elementos da natureza, ligando natureza, vida e morte. Os eg\u00edpcios tinham um deus dedicado ao mundo dos mortos, Os\u00edris, que n\u00e3o recompensava os homens nesta vida, mas em outra. Sendo assim, acreditava-se na reencarna\u00e7\u00e3o e essa ideia transparecia atrav\u00e9s de sua cultura mortu\u00e1ria, com as pr\u00e1ticas de mumifica\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o de t\u00famulos suntuosos dedicados aos mortos etc. O povo eg\u00edpcio pensava que a alma do morto voltaria a habitar o seu corpo carnal, por isso a necessidade da mumifica\u00e7\u00e3o dentre outras pr\u00e1ticas. Havia tamb\u00e9m o livro dos mortos, uma esp\u00e9cie de manual de receitas e pr\u00e1ticas ensinando o morto a se comportar na outra vida para que pudesse ser absolvido no tribunal de Os\u00edris. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. TAMANINI, P. A. et. al. A morte no ocidente: considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da morte no ocidente e suas representa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2lCPVgY) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1508037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente reza que \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, devendo-se-lhes garantir: I- Direito de ser respeitado por seus educadores. II- Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. III- Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia. IV- Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, por\u00e9m, sem recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:43:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1312092,"hashId":"1e5d2b47da92a607ff7b37e7255a86e4","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente reza que \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, devendo-se-lhes garantir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Direito de ser respeitado por seus educadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, por\u00e9m, sem recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4789268,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as garantias I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4789268,"corpo":"<p align=justify>Apenas as garantias I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as garantias II e IV est\u00e3o corretas.","id":4789269,"corpo":"<p align=justify>Apenas as garantias II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a garantia II est\u00e1 correta.","id":4789270,"corpo":"<p align=justify>Apenas a garantia II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as garantias I e III est\u00e3o corretas.","id":4789271,"corpo":"<p align=justify>Apenas as garantias I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a garantia III est\u00e1 correta.","id":4789272,"corpo":"<p align=justify>Apenas a garantia III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1312092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as caracter\u00edsticas abaixo:I- Entendida como uma pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que objetiva desenvolver as aprendizagens. II- Proporciona o levantamento de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis \u00e0 regula\u00e7\u00e3o do processo ensino \u2013 aprendizagem, contribuindo para a efetiva\u00e7\u00e3o da atividade de ensino. III- Trata-se de um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo de an\u00e1lise e a\u00e7\u00e3o, que possibilita ao professor ter um apontamento das necessidades e dificuldades dos alunos. As caracter\u00edsticas elencadas se referem \u00e0:","provas":[{"id":43769,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:43:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1312321,"hashId":"0b119a0dfec87490525860bd3067b13d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as caracter\u00edsticas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">I- Entendida como uma pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que objetiva desenvolver as aprendizagens. <\/p><p align=\"justify\">II- Proporciona o levantamento de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis \u00e0 regula\u00e7\u00e3o do processo ensino \u2013 aprendizagem, contribuindo para a efetiva\u00e7\u00e3o da atividade de ensino. <\/p><p align=\"justify\">III- Trata-se de um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo de an\u00e1lise e a\u00e7\u00e3o, que possibilita ao professor ter um apontamento das necessidades e dificuldades dos alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As caracter\u00edsticas elencadas se referem \u00e0:<\/p>","resposta":4790238,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":4790237,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa.","id":4790238,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o formativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o comparativa.","id":4790239,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o comparativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria.","id":4790240,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o somativa.","id":4790241,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o somativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1312321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cEm 2015, \u00faltimo ano em que a prova foi realizada...\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 corretamente empregada, pois separa:","provas":[{"id":43789,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:43:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1313360,"hashId":"09226dcf6b8b08551bfcf8af8eb44a1c","enunciado":"<p align=justify>Na ora\u00e7\u00e3o \u201cEm 2015, \u00faltimo ano em que a prova foi realizada...\u201d, a v\u00edrgula est\u00e1 corretamente empregada, pois separa:<\/p>","resposta":4795002,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um adjunto adverbial deslocado.","id":4795002,"corpo":"<p align=justify>um adjunto adverbial deslocado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o sujeito do predicado.","id":4795003,"corpo":"<p align=justify>o sujeito do predicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o adverbial antecipada.","id":4795004,"corpo":"<p align=justify>uma ora\u00e7\u00e3o adverbial antecipada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um aposto.","id":4795005,"corpo":"<p align=justify>um aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma explica\u00e7\u00e3o.","id":4795006,"corpo":"<p align=justify>uma explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 26 a 31. Bons sal\u00e1rios e frequentes cursos de aprimoramento para os educadores s\u00e3o a prioridade do governo canadense para manter o alto n\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.[...] O Canad\u00e1 est\u00e1 entre os dez pa\u00edses do mundo com os melhores desempenhos no Programa para Avalia\u00e7\u00e3o Internacional de Alunos (Pisa, na sigla em ingl\u00eas). O programa mede o rendimento dos alunos de 15 anos de idade em matem\u00e1tica, ci\u00eancia e interpreta\u00e7\u00e3o de texto em diferentes partes do mundo. Em 2015, \u00faltimo ano em que a prova foi realizada, o Brasil caiu para a 63\u00aa posi\u00e7\u00e3o dentre 70 pa\u00edses avaliados. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia. Acesso em 06\/02\/2019. [adaptado]","id":409524,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 26 a 31.<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">Bons sal\u00e1rios e frequentes cursos de aprimoramento para os educadores s\u00e3o a prioridade do governo canadense para manter o alto n\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.[...] <\/p><p align=\"justify\">O Canad\u00e1 est\u00e1 entre os dez pa\u00edses do mundo com os melhores desempenhos no Programa para Avalia\u00e7\u00e3o Internacional de Alunos (Pisa, na sigla em ingl\u00eas). O programa mede o rendimento dos alunos de 15 anos de idade em matem\u00e1tica, ci\u00eancia e interpreta\u00e7\u00e3o de texto em diferentes partes do mundo. Em 2015, \u00faltimo ano em que a prova foi realizada, o Brasil caiu para a 63\u00aa posi\u00e7\u00e3o dentre 70 pa\u00edses avaliados. [...] <\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia. Acesso em 06\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}