{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6314,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei da Previd\u00eancia Social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1631573,"hashId":"7de716c8551be1b41bdd9ed81d030169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei da Previd\u00eancia Social, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6136103,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma pol\u00edtica que comp\u00f5e o trip\u00e9 da seguridade social, junto com a pol\u00edtica de sa\u00fade e a pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o.","id":6136100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma pol\u00edtica que comp\u00f5e o trip\u00e9 da seguridade social, junto com a pol\u00edtica de sa\u00fade e a pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma pol\u00edtica social n\u00e3o contributiva e universal.","id":6136101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma pol\u00edtica social n\u00e3o contributiva e universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o assegurados pela Lei da Previd\u00eancia Social todos os trabalhadores, independentemente da natureza do trabalho, que residam em territ\u00f3rio nacional.","id":6136102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o assegurados pela Lei da Previd\u00eancia Social todos os trabalhadores, independentemente da natureza do trabalho, que residam em territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aux\u00edlio\u2010doen\u00e7a \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio que ser\u00e1 devido ao segurado que, ap\u00f3s doze contribui\u00e7\u00f5es mensais, ficar incapacitado para seu trabalho por prazo superior a quinze dias.","id":6136103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aux\u00edlio\u2010doen\u00e7a \u00e9 um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio que ser\u00e1 devido ao segurado que, ap\u00f3s doze contribui\u00e7\u00f5es mensais, ficar incapacitado para seu trabalho por prazo superior a quinze dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Consideram\u2010se como dependentes do segurado, para fins de recebimento dos benef\u00edcios da previd\u00eancia social, somente a esposa e o marido, a companheira e o companheiro, desde que a requisi\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio esteja sob a vig\u00eancia do casamento ou da uni\u00e3o est\u00e1vel, e filhos e filhas de qualquer condi\u00e7\u00e3o menores de 24 anos de idade ou inv\u00e1lidos.","id":6136104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram\u2010se como dependentes do segurado, para fins de recebimento dos benef\u00edcios da previd\u00eancia social, somente a esposa e o marido, a companheira e o companheiro, desde que a requisi\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio esteja sob a vig\u00eancia do casamento ou da uni\u00e3o est\u00e1vel, e filhos e filhas de qualquer condi\u00e7\u00e3o menores de 24 anos de idade ou inv\u00e1lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1631573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana","id":20499,"slug":"agente-de-fiscalizacao-urbana"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":16951,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Azulejo Do ESPANHOL AZULEJO, que veio do \u00e1rabe az zulaiju (o artigo al teve o \u201cl\u201d assimilado ao \u201cz\u201d). Zulaiju \u00e9 o diminutivo de zuluj, pedras lisas. Antigamente, na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, os azulejos mais comuns eram de fato azuis, mas a cor n\u00e3o tem nada a ver com o nome azulejo. Se tivesse, existiriam \u201cbranquejos\u201d, \u201camarelejos\u201d, \u201cverdejos\u201d etc. PIMENTA, R. A casa da M\u00e3e Joana. 2. ed. Rio de Janeiro: Campus, 2002. Segundo a norma gramatical, a concord\u00e2ncia evita a repeti\u00e7\u00e3o do sujeito. No texto, a forma verbal tivesse concorda com o seu sujeito, presente no per\u00edodo anterior. Qual \u00e9 esse sujeito?","provas":[{"id":76246,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":81857,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Sa\u00fade - 2019"},{"id":81856,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana","id":20499,"slug":"agente-de-fiscalizacao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-fiscalizacao-urbana","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana - 2019"},{"id":76249,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":16951,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":88008,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente Administrativo - 2019"},{"id":76250,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":76251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":81858,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Assistente Administrativo Educacional - 2019"},{"id":81855,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2319869,"hashId":"0389672b062fdc265526b42c29671d22","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Azulejo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Do ESPANHOL AZULEJO, que veio do \u00e1rabe az zulaiju (o artigo al teve o \u201cl\u201d assimilado ao \u201cz\u201d). Zulaiju \u00e9 o diminutivo de zuluj, pedras lisas. Antigamente, na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, os azulejos mais comuns eram de fato azuis, mas a cor n\u00e3o tem nada a ver com o nome azulejo. Se <strong><u>tivesse<\/u><\/strong>, existiriam \u201cbranquejos\u201d, \u201camarelejos\u201d, \u201cverdejos\u201d etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">PIMENTA, R. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">A casa da M\u00e3e Joana<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. 2. ed. Rio de Janeiro: Campus, 2002.<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma gramatical, a concord\u00e2ncia evita a repeti\u00e7\u00e3o do sujeito. No texto, a forma verbal <strong><u>tivesse<\/u><\/strong> concorda com o seu sujeito, presente no per\u00edodo anterior. Qual \u00e9 esse sujeito?<\/p>","resposta":9160188,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ca cor\u201d ","id":9160188,"corpo":"<p>\u201ca cor\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u201co nome\u201d ","id":9160189,"corpo":"<p> \u201co nome\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cazulejo\u201d ","id":9160190,"corpo":"<p>\u201cazulejo\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cos azulejos\u201d","id":9160191,"corpo":"<p>\u201cos azulejos\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u201cPen\u00ednsula Ib\u00e9rica\u201d","id":9160192,"corpo":"<p> \u201cPen\u00ednsula Ib\u00e9rica\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2319869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tecla de atalho permite ao Windows 10 acessar a op\u00e7\u00e3o de pesquisa de acesso r\u00e1pido dentro do explorador de Arquivos no Windows?","provas":[{"id":77010,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2320379,"hashId":"50fbde21dad9cd9545264d0e73a5a138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tecla de atalho permite ao Windows 10 acessar a op\u00e7\u00e3o de pesquisa de acesso r\u00e1pido dentro do explorador de Arquivos no Windows?<\/p>","resposta":9162237,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F8","id":9162236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F3","id":9162237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F11","id":9162238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F7","id":9162239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2320379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Masetto (2010), o papel do professor em uma aula \u00e9 de media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. A media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 fundamental na rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem, sendo o professor o \u00fanico agente mediador. No trabalho cotidiano com os alunos, o professor mediador:","provas":[{"id":77034,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2320471,"hashId":"3675f2194b52dd91e111ece93272c17b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Masetto (2010), o papel do professor em uma aula \u00e9 de media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. A media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 fundamental na rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem, sendo o professor o \u00fanico agente mediador. No trabalho cotidiano com os alunos, o professor mediador:<\/p>","resposta":9162607,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prepara o aluno para receber os modelos pr\u00e9-estabelecidos, a memoriza\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas e conceitos. ","id":9162605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepara o aluno para receber os modelos pr\u00e9-estabelecidos, a memoriza\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas e conceitos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possui conhecimento para ensinar onde o papel do aluno \u00e9 receber o conhecimento transmitido.","id":9162606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui conhecimento para ensinar onde o papel do aluno \u00e9 receber o conhecimento transmitido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e situa\u00e7\u00f5es problemas e desafios, incentivando as reflex\u00f5es, colocando o aprendiz diante de quest\u00f5es \u00e9ticas e sociais.","id":9162607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e situa\u00e7\u00f5es problemas e desafios, incentivando as reflex\u00f5es, colocando o aprendiz diante de quest\u00f5es \u00e9ticas e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Traz o conte\u00fado pronto e o aluno se limita, a escut\u00e1-lo pois o fundamental nesse processo \u00e9 o produto da aprendizagem.","id":9162608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traz o conte\u00fado pronto e o aluno se limita, a escut\u00e1-lo pois o fundamental nesse processo \u00e9 o produto da aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2320471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Conselhos de Sa\u00fade analise as afirmativas abaixo: I. Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por conselheiros, que se responsabilizam pela proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, inclusive em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros. II. O n\u00famero de conselheiros \u00e9 definido pelos governos. III. O n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade (50%) deve ser igual ao n\u00famero de conselheiros que representam outros segmentos da sociedade (50%). IV. 25% dos conselheiros devem representar prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade do governo. V. A dura\u00e7\u00e3o do mandato de conselheiro deve obrigatoriamente coincidir com a do gestor da esfera de governo (municipal, estadual ou federal), a qual o Conselho de Sa\u00fade esteja vinculado. VI. A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar nos itens da pauta de reuni\u00e3o do Conselho o pronunciamento do gestor de sa\u00fade, para que ele preste contas, em rela\u00e7\u00e3o a temas como por exemplos, andamento do plano de sa\u00fade e agenda de sa\u00fade pactuada. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320613,"hashId":"a5602efd2203a5e01e6402b3770b6112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Conselhos de Sa\u00fade analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por conselheiros, que se responsabilizam pela proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, inclusive em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00famero de conselheiros \u00e9 definido pelos governos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade (50%) deve ser igual ao n\u00famero de conselheiros que representam outros segmentos da sociedade (50%). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 25% dos conselheiros devem representar prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A dura\u00e7\u00e3o do mandato de conselheiro deve obrigatoriamente coincidir com a do gestor da esfera de governo (municipal, estadual ou federal), a qual o Conselho de Sa\u00fade esteja vinculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar nos itens da pauta de reuni\u00e3o do Conselho o pronunciamento do gestor de sa\u00fade, para que ele preste contas, em rela\u00e7\u00e3o a temas como por exemplos, andamento do plano de sa\u00fade e agenda de sa\u00fade pactuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9163172,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II, III e V.","id":9163170,"corpo":"<p> I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III, V e VI. ","id":9163171,"corpo":"<p>II, III, V e VI. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I, III, IV e VI.","id":9163172,"corpo":"<p> I, III, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V. ","id":9163173,"corpo":"<p>I, III, IV e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2320613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Conselhos de Sa\u00fade analise as afirmativas abaixo:I. Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por conselheiros, que se responsabilizam pela proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, inclusive em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.II. O n\u00famero de conselheiros \u00e9 definido pelos governos.III. O n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade (50%) deve ser igual ao n\u00famero de conselheiros que representam outros segmentos da sociedade (50%).IV. 25% dos conselheiros devem representar prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade do governo.V. A dura\u00e7\u00e3o do mandato de conselheiro deve obrigatoriamente coincidir com a do gestor da esfera de governo (municipal, estadual ou federal), a qual o Conselho de Sa\u00fade esteja vinculado.VI. A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar nos itens da pauta de reuni\u00e3o do Conselho o pronunciamento do gestor de sa\u00fade, para que ele preste contas, em rela\u00e7\u00e3o a temas como por exemplos, andamento do plano de sa\u00fade e agenda de sa\u00fade pactuada. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2320675,"hashId":"b7d349604e70fbf640f83cf3b1f39a4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Conselhos de Sa\u00fade analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por conselheiros, que se responsabilizam pela proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, inclusive em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00famero de conselheiros \u00e9 definido pelos governos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade (50%) deve ser igual ao n\u00famero de conselheiros que representam outros segmentos da sociedade (50%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 25% dos conselheiros devem representar prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade do governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A dura\u00e7\u00e3o do mandato de conselheiro deve obrigatoriamente coincidir com a do gestor da esfera de governo (municipal, estadual ou federal), a qual o Conselho de Sa\u00fade esteja vinculado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar nos itens da pauta de reuni\u00e3o do Conselho o pronunciamento do gestor de sa\u00fade, para que ele preste contas, em rela\u00e7\u00e3o a temas como por exemplos, andamento do plano de sa\u00fade e agenda de sa\u00fade pactuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9163394,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":9163392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III, V e VI.","id":9163393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e VI.","id":9163394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":9163395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2320675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, somente poder\u00e1 fazer o que \u00e9 determinado ou autorizado por Lei. Esta afirmativa est\u00e1 corretamente representada pelo princ\u00edpio b\u00e1sico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":77009,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2320695,"hashId":"e005092ff80008c6965bbf7e12f79e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, somente poder\u00e1 fazer o que \u00e9 determinado ou autorizado por Lei. Esta afirmativa est\u00e1 corretamente representada pelo princ\u00edpio b\u00e1sico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":9163473,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" da legalidade. ","id":9163473,"corpo":"<p> da legalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" da moralidade. ","id":9163474,"corpo":"<p> da moralidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" da finalidade. ","id":9163475,"corpo":"<p> da finalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" da proporcionalidade.","id":9163476,"corpo":"<p> da proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-constitucional\/2320695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade de quem atende \u00e9 grande, pois representa toda a institui\u00e7\u00e3o que oferta um servi\u00e7o ou produto, de maneira que n\u00e3o s\u00f3 afeta o aspecto individual do profissional que atende. Baseado em Tschohl (1996) e em outros autores, s\u00e3o aspectos caracter\u00edsticos do atendimento ao cliente, indispens\u00e1veis para quem atende pessoas, exceto:","provas":[{"id":77009,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2320702,"hashId":"c05d3f78c944c57069373c67a3510cf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade de quem atende \u00e9 grande, pois representa toda a institui\u00e7\u00e3o que oferta um servi\u00e7o ou produto, de maneira que n\u00e3o s\u00f3 afeta o aspecto individual do profissional que atende. Baseado em Tschohl (1996) e em outros autores, s\u00e3o aspectos caracter\u00edsticos do atendimento ao cliente, indispens\u00e1veis para quem atende pessoas, exceto:<\/p>","resposta":9163500,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empatia. ","id":9163498,"corpo":"<p>Empatia.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proatividade.","id":9163499,"corpo":"<p>Proatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Apatia.","id":9163500,"corpo":"<p> Apatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Resili\u00eancia.","id":9163501,"corpo":"<p> Resili\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2320702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Respeitando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e demais normas, tratando dos servidores p\u00fablicos, \u00e9 incorreto afirmar que \u00e9 dever do servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":77009,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2320736,"hashId":"dab76c9cfd0148336055c44a5daac035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e demais normas, tratando dos servidores p\u00fablicos, \u00e9 incorreto afirmar que \u00e9 dever do servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":9163620,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo. ","id":9163618,"corpo":"<p>exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, ressalvadas as protegidas por sigilo.","id":9163619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender com presteza ao p\u00fablico em geral, prestando as informa\u00e7\u00f5es requeridas, ressalvadas as protegidas por sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" zelar pela economia pessoal e a conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio particular.","id":9163620,"corpo":"<p> zelar pela economia pessoal e a conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.","id":9163621,"corpo":"<p>representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2320736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":77009,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:11:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2320747,"hashId":"615e1ea0610dccab0ce77ad5b4ac0fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a <em>comunica\u00e7\u00e3o<\/em>, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9163662,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo omnipresente em todas as situa\u00e7\u00f5es humanas: individuais, grupais, organizacionais. ","id":9163659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo omnipresente em todas as situa\u00e7\u00f5es humanas: individuais, grupais, organizacionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o pode ser concebida como a troca de informa\u00e7\u00e3o simples ou complexa entre um interlocutor designado de emissor (E) e um receptor (R) e atrav\u00e9s dessa troca, o E codifica uma mensagem e o R procura descodific\u00e1-la atribuindo significados aos v\u00e1rios elementos que comp\u00f5em a mesma.","id":9163660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o pode ser concebida como a troca de informa\u00e7\u00e3o simples ou complexa entre um interlocutor designado de emissor (E) e um receptor (R) e atrav\u00e9s dessa troca, o E codifica uma mensagem e o R procura descodific\u00e1-la atribuindo significados aos v\u00e1rios elementos que comp\u00f5em a mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 processo gerador de comportamento organizacional e o resultado da intera\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o, o que implica que uma das suas compet\u00eancias seja promover e gerir a cria\u00e7\u00e3o de significados simb\u00f3licos nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":9163661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 processo gerador de comportamento organizacional e o resultado da intera\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o, o que implica que uma das suas compet\u00eancias seja promover e gerir a cria\u00e7\u00e3o de significados simb\u00f3licos nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel conceber a vida e o desenvolvimento \u201cnormal\u201d do ser humano sem existir comunica\u00e7\u00e3o.","id":9163662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel conceber a vida e o desenvolvimento \u201cnormal\u201d do ser humano sem existir comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/2320747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a proposi\u00e7\u00e3o abaixo, qual a nega\u00e7\u00e3o da mesma? \u201cAlgum aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.\u201d","provas":[{"id":81621,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:41:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2563285,"hashId":"0173b3daa76b540e2fa9814d8c022831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a proposi\u00e7\u00e3o abaixo, qual a nega\u00e7\u00e3o da mesma? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlgum aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.\u201d<\/p>","resposta":10213521,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva com 10 anos.","id":10213519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva com 10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todo aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.","id":10213520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.","id":10213521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nem todo aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.","id":10213522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todo aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem menos de 10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Algum aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem mais de 10 anos.","id":10213523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum aluno da sala F da escola Analu Medeiros da Silva tem mais de 10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Algum A \u00e9 B ( I )","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Algum A \u00e9 B ( I )","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425303,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-algum-a-e-b-i"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C.A, 54 anos, sexo feminino, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer g\u00e1strico, est\u00e1 recebendo nutri\u00e7\u00e3o enteral. Ao avaliar a paciente e analisar os registros realizados em seu prontu\u00e1rio, o enfermeiro observou que a paciente vinha apresentando epis\u00f3dios de distens\u00e3o abdominal e relato de c\u00f3licas abdominais. Entre outros fatores, esse tipo de complica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a","provas":[{"id":37833,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1089076,"hashId":"c71c6baa8b9e5dc8001992f63f567bbe","enunciado":"<p align=justify>C.A, 54 anos, sexo feminino, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer\r\ng\u00e1strico, est\u00e1 recebendo nutri\u00e7\u00e3o enteral. Ao avaliar\r\na paciente e analisar os registros realizados em seu\r\nprontu\u00e1rio, o enfermeiro observou que a paciente vinha\r\napresentando epis\u00f3dios de distens\u00e3o abdominal e relato\r\nde c\u00f3licas abdominais. Entre outros fatores, esse tipo de\r\ncomplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a<\/p>","resposta":3842712,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infus\u00e3o muito lenta da dieta e administra\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula de consist\u00eancia l\u00edquida.","id":3842708,"corpo":"<p align=justify>infus\u00e3o muito lenta da dieta e administra\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula\r\nde consist\u00eancia l\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desidrata\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia de fibras na dieta.","id":3842709,"corpo":"<p align=justify>desidrata\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia de fibras na dieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uso de opioides para o controle da dor e infus\u00e3o r\u00e1pida da dieta.","id":3842710,"corpo":"<p align=justify>uso de opioides para o controle da dor e infus\u00e3o\r\nr\u00e1pida\r\nda dieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"infus\u00e3o muito lenta da dieta e administra\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula fria.","id":3842711,"corpo":"<p align=justify>infus\u00e3o muito lenta da dieta e administra\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula\r\nfria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de ar no tubo e\/ou dieta com excesso de fibras.","id":3842712,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de ar no tubo e\/ou dieta com excesso de\r\nfibras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384088,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37833\/2999.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema gastrointestinal","oab":false,"nome":"Sistema gastrointestinal","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428486,"slug":"enfermagem-sistema-gastrointestinal"}],"slug":"enfermagem\/1089076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que pertine ao quinto constitucional para composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais Federais, dos Tribunais dos Estados, e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, formada a lista tr\u00edplice pelo tribunal, ser\u00e1 enviada ao Poder Executivo, que, nos vinte dias subsequentes, escolher\u00e1 um de seus integrantes para nomea\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092108,"hashId":"eec3331f78c140b08a1f0f3d5624925d","enunciado":"<p align=justify>No que pertine ao quinto constitucional para composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Regionais\r\nFederais, dos Tribunais dos Estados, e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, formada a lista\r\ntr\u00edplice pelo tribunal, ser\u00e1 enviada ao Poder Executivo, que, nos vinte dias subsequentes,\r\nescolher\u00e1 um de seus integrantes para nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3857641,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1092108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O art. 2\u00ba, II, da Lei n. 8.137\/1990, que tipifica a omiss\u00e3o no recolhimento de ICMS cobrado de terceiro, \u00e9 aplic\u00e1vel ao imposto devido na substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em que o respons\u00e1vel cobra o valor do contribuinte, mas n\u00e3o do imposto devido em nome pr\u00f3prio quando o contribuinte vende ao consumidor final, conforme entendimento dominante no TJSC, recentemente confirmado pela 3\u00ba Se\u00e7\u00e3o do STJ.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092184,"hashId":"d3027ee794c429349f9d254a0d11eaed","enunciado":"<p align=justify>O art. 2\u00ba, II, da Lei n. 8.137\/1990, que tipifica a omiss\u00e3o no recolhimento de ICMS\r\ncobrado de terceiro, \u00e9 aplic\u00e1vel ao imposto devido na substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em que o\r\nrespons\u00e1vel cobra o valor do contribuinte, mas n\u00e3o do imposto devido em nome pr\u00f3prio\r\nquando o contribuinte vende ao consumidor final, conforme entendimento dominante no\r\nTJSC, recentemente confirmado pela 3\u00ba Se\u00e7\u00e3o do STJ.<\/p>","resposta":3857839,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/1092184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio do dom\u00ednio funcional do fato \u00e9 empregado para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente que tem o controle sobre a atua\u00e7\u00e3o de um aparelho organizado de poder, como \u00e9 o caso de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092187,"hashId":"236bce50f4fff020939c6d69124b0adc","enunciado":"<p align=justify>O crit\u00e9rio do dom\u00ednio funcional do fato \u00e9 empregado para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente\r\nque tem o controle sobre a atua\u00e7\u00e3o de um aparelho organizado de poder, como \u00e9 o caso de\r\numa organiza\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>","resposta":3857845,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.694\/2012 - Disp\u00f5e sobre o processo e o julgamento colegiado em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o de crimes praticados por organiza\u00e7\u00f5es criminosas; altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.694\/2012 - Disp\u00f5e sobre o processo e o julgamento colegiado em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o de crimes praticados por organiza\u00e7\u00f5es criminosas; altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 3 de","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402072,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-694-2012-dispoe-sobre-o-processo-e-o-julgamento-colegiado-em-primeiro-grau-de-jurisdicao-de-crimes-praticados-por-organizacoes-criminosas-altera-o-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-o-decreto-lei-no-3-689-de-3-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1092187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No crime contra o patrim\u00f4nio em que a coisa \u00e9 subtra\u00edda e a viol\u00eancia \u00e9 praticada com a inten\u00e7\u00e3o de matar a v\u00edtima, sem que esta chegue a morrer, a conduta \u00e9 tipificada como tentativa de latroc\u00ednio, e n\u00e3o como roubo consumado, nem como latroc\u00ednio consumado (art. 157 do CP), conforme definido pela jurisprud\u00eancia dominante no STJ.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092200,"hashId":"3c2c89049855ae60ec8beb421ea29411","enunciado":"<p align=justify>No crime contra o patrim\u00f4nio em que a coisa \u00e9 subtra\u00edda e a viol\u00eancia \u00e9 praticada com a\r\ninten\u00e7\u00e3o de matar a v\u00edtima, sem que esta chegue a morrer, a conduta \u00e9 tipificada como\r\ntentativa de latroc\u00ednio, e n\u00e3o como roubo consumado, nem como latroc\u00ednio consumado\r\n(art. 157 do CP), conforme definido pela jurisprud\u00eancia dominante no STJ.<\/p>","resposta":3857887,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","oab":false,"nome":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413954,"slug":"direito-penal-roubo-qualificado-com-resultado-morte-latrocinio"}],"slug":"direito-penal\/1092200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de oferecimento de droga para consumo conjunto, tipificado no art. 33, \u00a7 3\u00ba, da Lei n. 11.343\/2006, \u00e9 necess\u00e1ria a pr\u00e1tica da conduta mediante o dolo \u201cespec\u00edfico\u201d.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092218,"hashId":"044488ebe0d68f00f39867d5b1a4b3de","enunciado":"<p align=justify>Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de oferecimento de droga para consumo conjunto, tipificado\r\nno art. 33, \u00a7 3\u00ba, da Lei n. 11.343\/2006, \u00e9 necess\u00e1ria a pr\u00e1tica da conduta mediante o dolo\r\n\u201cespec\u00edfico\u201d.<\/p>","resposta":3857931,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1092218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes omissivos pr\u00f3prios s\u00e3o os cujo tipo descreve a conduta omissiva de forma direta, e por isso n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a incid\u00eancia do art. 13, \u00a7 2\u00ba, do CP.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092228,"hashId":"5648391a46170f30568dd90a1b45dcdb","enunciado":"<p align=justify>Os crimes omissivos pr\u00f3prios s\u00e3o os cujo tipo descreve a conduta omissiva de forma\r\ndireta, e por isso n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a incid\u00eancia do art. 13, \u00a7 2\u00ba, do CP.<\/p>","resposta":3857966,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","pai":406283,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413607,"slug":"direito-penal-quanto-a-forma-de-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime omissivo","oab":false,"nome":"Crime omissivo","pai":413607,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413641,"slug":"direito-penal-crime-omissivo"}],"slug":"direito-penal\/1092228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de disparo de arma de fogo (art. 15 da Lei n. 10.826\/2003) se configura na modalidade preterdolosa se for praticado como meio para a execu\u00e7\u00e3o de um homic\u00eddio (tipificado no art. 121, \u201ccaput\u201d, do CP).","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092229,"hashId":"e856e13659a7c24a84d721b7ecf49160","enunciado":"<p align=justify>O crime de disparo de arma de fogo (art. 15 da Lei n. 10.826\/2003) se configura na\r\nmodalidade preterdolosa se for praticado como meio para a execu\u00e7\u00e3o de um homic\u00eddio\r\n(tipificado no art. 121, \u201ccaput\u201d, do CP).<\/p>","resposta":3857969,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/1092229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 exigido o refor\u00e7o da fian\u00e7a quando for inovada a classifica\u00e7\u00e3o do delito, nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092254,"hashId":"e718474402fcd9edfbc1898bc60b5f47","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 exigido o refor\u00e7o da fian\u00e7a quando for inovada a classifica\u00e7\u00e3o do delito, nos termos\r\ndo C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>","resposta":3858044,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","oab":true,"nome":"Da liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406677,"slug":"direito-processual-penal-da-liberdade-provisoria-com-ou-sem-fianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incidentes Relativos \u00e0 Fian\u00e7a","oab":false,"nome":"Incidentes Relativos \u00e0 Fian\u00e7a","pai":414772,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414779,"slug":"direito-processual-penal-incidentes-relativos-a-fianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Refor\u00e7o da Fian\u00e7a","oab":false,"nome":"Refor\u00e7o da Fian\u00e7a","pai":414779,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414784,"slug":"direito-processual-penal-reforco-da-fianca"}],"slug":"direito-processual-penal\/1092254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta de suprimir vegeta\u00e7\u00e3o marginal de curso d\u2019\u00e1gua, em \u00e1rea considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente pelo art. 4\u00ba, I, da Lei Federal n. 12.651\/2012, sempre caracteriza o crime de \u201cdestruir ou danificar floresta considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente, mesmo que em forma\u00e7\u00e3o ou utiliz\u00e1-la com infring\u00eancia das normas de prote\u00e7\u00e3o\u201d, que est\u00e1 previsto no art. 38, caput, da Lei Federal n. 9.605\/1998.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092504,"hashId":"dbb360efa9541495737268fac8eca925","enunciado":"<p align=justify>A conduta de suprimir vegeta\u00e7\u00e3o marginal de curso d\u2019\u00e1gua, em \u00e1rea considerada de\r\npreserva\u00e7\u00e3o permanente pelo art. 4\u00ba, I, da Lei Federal n. 12.651\/2012, sempre caracteriza o\r\ncrime de \u201cdestruir ou danificar floresta considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente, mesmo\r\nque em forma\u00e7\u00e3o ou utiliz\u00e1-la com infring\u00eancia das normas de prote\u00e7\u00e3o\u201d, que est\u00e1 previsto\r\nno art. 38, caput, da Lei Federal n. 9.605\/1998.<\/p>","resposta":3858765,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 71","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1092504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei Federal n. 8.078\/90 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) prev\u00ea que a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil obsta a decad\u00eancia do direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o, at\u00e9 seu encerramento.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092580,"hashId":"f38f474329523c9b5cac73ddca7ea9bc","enunciado":"<p align=justify>A Lei Federal n. 8.078\/90 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) prev\u00ea que a instaura\u00e7\u00e3o de\r\ninqu\u00e9rito civil obsta a decad\u00eancia do direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil\r\nconstata\u00e7\u00e3o, at\u00e9 seu encerramento.<\/p>","resposta":3858990,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 120","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406906,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-decadencia-e-da-prescricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1092580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 8.069\/1990, a autoriza\u00e7\u00e3o para viajar n\u00e3o ser\u00e1 exigida quando: tratar-se de comarca cont\u00edgua \u00e0 da resid\u00eancia da crian\u00e7a ou do adolescente menor de 16 (dezesseis) anos, se na mesma unidade da Federa\u00e7\u00e3o, ou inclu\u00edda na mesma regi\u00e3o metropolitana; e a crian\u00e7a ou o adolescente menor de 16 (dezesseis) anos estiver acompanhado: de ascendente ou colateral maior, at\u00e9 o terceiro grau, comprovado documentalmente o parentesco; e de pessoa maior, expressamente autorizada pelo pai, m\u00e3e ou respons\u00e1vel.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092614,"hashId":"9864c9656ac31e681bf54f3b17331188","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n. 8.069\/1990, a autoriza\u00e7\u00e3o para viajar n\u00e3o ser\u00e1 exigida quando:\r\ntratar-se de comarca cont\u00edgua \u00e0 da resid\u00eancia da crian\u00e7a ou do adolescente menor de 16\r\n(dezesseis) anos, se na mesma unidade da Federa\u00e7\u00e3o, ou inclu\u00edda na mesma regi\u00e3o\r\nmetropolitana; e a crian\u00e7a ou o adolescente menor de 16 (dezesseis) anos estiver\r\nacompanhado: de ascendente ou colateral maior, at\u00e9 o terceiro grau, comprovado\r\ndocumentalmente o parentesco; e de pessoa maior, expressamente autorizada pelo pai, m\u00e3e\r\nou respons\u00e1vel.<\/p>","resposta":3859071,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3859072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3859071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 140","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1092614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n. 8.069\/1990 disp\u00f5e que s\u00e3o impedidos de servir no mesmo Conselho Tutelar marido e mulher, ascendentes e descendentes, sogro e genro ou nora, irm\u00e3os, cunhados, durante o cunhadio, tio e sobrinho, padrasto ou madrasta e enteado. Por sua vez, a Resolu\u00e7\u00e3o Conanda n. 170\/2014 estabelece que s\u00e3o impedidos de servir no mesmo Conselho Tutelar os c\u00f4njuges, companheiros, mesmo que em uni\u00e3o homoafetiva, ou parentes em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092619,"hashId":"3e257e4e714958c3d12bdbfe1597570a","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 8.069\/1990 disp\u00f5e que s\u00e3o impedidos de servir no mesmo Conselho Tutelar\r\nmarido e mulher, ascendentes e descendentes, sogro e genro ou nora, irm\u00e3os, cunhados,\r\ndurante o cunhadio, tio e sobrinho, padrasto ou madrasta e enteado. Por sua vez, a\r\nResolu\u00e7\u00e3o Conanda n. 170\/2014 estabelece que s\u00e3o impedidos de servir no mesmo\r\nConselho Tutelar os c\u00f4njuges, companheiros, mesmo que em uni\u00e3o homoafetiva, ou\r\nparentes em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive.<\/p>","resposta":3859085,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3859085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3859086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1092619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos previstos na Lei n. 11.107\/2005 poder\u00e3o ser contratados pela administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados por meio de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092673,"hashId":"28ce6b3c48cac30ee50ff4d55c054997","enunciado":"<p align=justify>Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos previstos na Lei n. 11.107\/2005 poder\u00e3o ser contratados pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados por meio de\r\nlicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3859235,"anulada":false,"rotulo":178,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3859235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3859234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 180","ordem":171},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","pai":422258,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404543,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-crimes-contra-o-exercicio-dos-direitos-politicos-individuais-e-sociais"}],"slug":"direito-administrativo\/1092673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a norma catarinense (Lei Complementar Estadual n. 738\/2019), encaminhada \u00e0 Assembleia Legislativa a proposta de destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, deve ser ele pessoalmente cientificado, concedendo-se-lhe o prazo de 15 (quinze) dias para oferecimento de defesa pr\u00e9via, ap\u00f3s o que, pelo voto de um ter\u00e7o dos seus membros, o Poder Legislativo deliberar\u00e1 sobre a admissibilidade da proposta.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092683,"hashId":"028d399a48d60f72e9a4c89dad370db4","enunciado":"<p align=justify>Segundo a norma catarinense (Lei Complementar Estadual n. 738\/2019), encaminhada \u00e0\r\nAssembleia Legislativa a proposta de destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, deve ser\r\nele pessoalmente cientificado, concedendo-se-lhe o prazo de 15 (quinze) dias para\r\noferecimento de defesa pr\u00e9via, ap\u00f3s o que, pelo voto de um ter\u00e7o dos seus membros, o\r\nPoder Legislativo deliberar\u00e1 sobre a admissibilidade da proposta.<\/p>","resposta":3859255,"anulada":false,"rotulo":188,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3859255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3859254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 190","ordem":181},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1092683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n.\u00ba 39\/2002 do estado do Par\u00e1, a aposentadoria por invalidez para servidor estadual efetivo","provas":[{"id":37916,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Procurador de Contas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093370,"hashId":"93a2006fdb6492f0ae4e6309775de454","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Complementar n.\u00ba 39\/2002 do estado do Par\u00e1, a\r\naposentadoria por invalidez para servidor estadual efetivo<\/p>","resposta":3861888,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser precedida de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade ou por acidente, a qual n\u00e3o poder\u00e1 exceder a doze meses.","id":3861885,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser precedida de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade ou\r\npor acidente, a qual n\u00e3o poder\u00e1 exceder a doze meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 necessariamente condicionada a exame m\u00e9dico pericial que ateste a condi\u00e7\u00e3o incapacitante do segurado.","id":3861886,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e1 necessariamente condicionada a exame m\u00e9dico\r\npericial que ateste a condi\u00e7\u00e3o incapacitante do segurado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equivale, em qualquer hip\u00f3tese, a valor proporcional aos proventos recebidos durante o tempo de contribui\u00e7\u00e3o do segurado.","id":3861887,"corpo":"<p align=justify>equivale, em qualquer hip\u00f3tese, a valor proporcional aos\r\nproventos recebidos durante o tempo de contribui\u00e7\u00e3o do\r\nsegurado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser suspensa se o segurado negar-se a se submeter aos exames m\u00e9dicos obrigat\u00f3rios nos cinco anos seguintes ao ato de aposentadoria.","id":3861888,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser suspensa se o segurado negar-se a se submeter aos\r\nexames m\u00e9dicos obrigat\u00f3rios nos cinco anos seguintes ao ato\r\nde aposentadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1, em situa\u00e7\u00f5es especiais, ser acumulada com licen\u00e7as m\u00e9dicas.","id":3861889,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1, em situa\u00e7\u00f5es especiais, ser acumulada com licen\u00e7as\r\nm\u00e9dicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n. 39\/2002 - Institui o Regime de Previd\u00eancia Estadual do Par\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n. 39\/2002 - Institui o Regime de Previd\u00eancia Estadual do Par\u00e1, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400395,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-n-39-2002-institui-o-regime-de-previdencia-estadual-do-para-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1093370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Umas das maneiras mais utilizadas para o acesso remoto \u00e9 por meio de ferramentas que utilizam o protocolo VNC (Virtual Network Computing). Para a utiliza\u00e7\u00e3o dessa ferramenta, \u00e9 necess\u00e1rio(a):","provas":[{"id":37927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1094005,"hashId":"edcff6726d454dea1f8f10053c42321b","enunciado":"<p align=\"justify\">Umas das maneiras mais utilizadas para o acesso remoto \u00e9 por meio de ferramentas que utilizam o protocolo VNC (<em>Virtual Network Computing<\/em>). Para a utiliza\u00e7\u00e3o dessa ferramenta, \u00e9 necess\u00e1rio(a):<\/p>","resposta":3864766,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que o computador cliente e remoto possuam Microsoft Windows.","id":3864765,"corpo":"<p align=justify>que o computador cliente e remoto possuam Microsoft Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que exista uma vers\u00e3o servidor para a vers\u00e3o cliente se conectar.","id":3864766,"corpo":"<p align=justify>que exista uma vers\u00e3o servidor para a vers\u00e3o cliente se conectar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a configura\u00e7\u00e3o de servidores DNS com as portas utilizadas pelas ferramentas.","id":3864767,"corpo":"<p align=justify>a configura\u00e7\u00e3o de servidores DNS com as portas utilizadas pelas ferramentas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as dos fornecedores, pois se tratam de ferramentas pagas.","id":3864768,"corpo":"<p align=justify>a obten\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as dos fornecedores, pois se tratam de ferramentas pagas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso Remoto (VNC, etc.)","oab":false,"nome":"Acesso Remoto (VNC, etc.)","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429403,"slug":"tecnologia-da-informacao-acesso-remoto-vnc-etc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1094005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doceria vendeu 153 doces dos tipos casadinho e brigadeiro. Se a raz\u00e3o entre brigadeiros e casadinhos foi de 2\/7, determine o n\u00famero de casadinhos vendidos.","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083206,"hashId":"9b8137264d88f42ba3ad490c7d31f82f","enunciado":"<p align=justify>Uma doceria vendeu 153 doces dos tipos casadinho e\r\nbrigadeiro. Se a raz\u00e3o entre brigadeiros e casadinhos\r\nfoi de 2\/7, determine o n\u00famero de casadinhos vendidos.<\/p>","resposta":3817470,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"139","id":3817468,"corpo":"<p align=justify>139<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"34","id":3817469,"corpo":"<p align=justify>34<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"119","id":3817470,"corpo":"<p align=justify>119<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"94","id":3817471,"corpo":"<p align=justify>94<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 21","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1083206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as taxas de juros trimestrais equivalentes a 10% ao m\u00eas nos regimes dos juros compostos e simples respectivamente?","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083209,"hashId":"f251cca28b281648edb2f61928ed9cbe","enunciado":"<p align=justify>Quais s\u00e3o as taxas de juros trimestrais equivalentes a\r\n10% ao m\u00eas nos regimes dos juros compostos e\r\nsimples respectivamente?<\/p>","resposta":3817482,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32,78% a.t. e 30% a.t.","id":3817480,"corpo":"<p align=justify>32,78% a.t. e 30% a.t.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30% a.t. e 35,43% a.t.","id":3817481,"corpo":"<p align=justify>30% a.t. e 35,43% a.t.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"33,10% a.t. e 30% a.t.","id":3817482,"corpo":"<p align=justify>33,10% a.t. e 30% a.t.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30% a.t. e 32,85% a.t.","id":3817483,"corpo":"<p align=justify>30% a.t. e 32,85% a.t.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 21","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/1083209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Governo Federal apresentou um fevereiro deste ano proposta para reforma da Previd\u00eancia Social. Dentre diversas mudan\u00e7as o governo prop\u00f5e nova idade m\u00ednima de aposentadoria para homens e mulheres, que atualmente \u00e9 de 60 anos de idade para mulheres e 65 anos de idade para homens. Caso a proposta seja aprovada, as idades m\u00ednimas para aposentadoria passar\u00e3o para:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083215,"hashId":"53f4906a44170e00eb3195d763ca9b04","enunciado":"<p align=justify>O Governo Federal apresentou um fevereiro deste ano\r\nproposta para reforma da Previd\u00eancia Social. Dentre\r\ndiversas mudan\u00e7as o governo prop\u00f5e nova idade\r\nm\u00ednima de aposentadoria para homens e mulheres, que\r\natualmente \u00e9 de 60 anos de idade para mulheres e 65\r\nanos de idade para homens. Caso a proposta seja\r\naprovada, as idades m\u00ednimas para aposentadoria\r\npassar\u00e3o para:<\/p>","resposta":3817507,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"63 anos de idade para mulheres e 67 anos de idade para homens","id":3817504,"corpo":"<p align=justify>63 anos de idade para mulheres e 67 anos de idade\r\npara homens<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65 anos de idade para mulheres e 65 anos de idade para homens.","id":3817505,"corpo":"<p align=justify>65 anos de idade para mulheres e 65 anos de idade\r\npara homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65 anos de idade para mulheres e 70 anos de idade para homens.","id":3817506,"corpo":"<p align=justify>65 anos de idade para mulheres e 70 anos de idade\r\npara homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"62 anos de idade para mulheres e 65 anos de idade para homens.","id":3817507,"corpo":"<p align=justify>62 anos de idade para mulheres e 65 anos de idade\r\npara homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 29","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1083215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Ag\u00eancias Reguladoras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37664,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083402,"hashId":"9749500a6552e61a4f48cabf898f6d40","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Ag\u00eancias Reguladoras, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3818367,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal contempla as Ag\u00eancias Reguladoras como autarquias de regime especial.","id":3818364,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal contempla as Ag\u00eancias Reguladoras\r\ncomo autarquias de regime especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autonomia financeira das Ag\u00eancias Reguladoras pode decorrer do recolhimento de taxa e de outras fontes de recursos.","id":3818367,"corpo":"<p align=justify>A autonomia financeira das Ag\u00eancias Reguladoras\r\npode decorrer do recolhimento de taxa e de outras\r\nfontes de recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As Ag\u00eancias Reguladoras s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado e devem executar fun\u00e7\u00e3o administrativa de car\u00e1ter normativo.","id":3818369,"corpo":"<p align=justify>As Ag\u00eancias Reguladoras s\u00e3o dotadas de personalidade\r\njur\u00eddica de direito privado e devem executar\r\nfun\u00e7\u00e3o administrativa de car\u00e1ter normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As Ag\u00eancias Reguladoras correspondem \u00e0s funda\u00e7\u00f5es sob regime especial criadas para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es normativas ou reguladoras de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3818371,"corpo":"<p align=justify>As Ag\u00eancias Reguladoras correspondem \u00e0s funda\u00e7\u00f5es\r\nsob regime especial criadas para o desempenho\r\nde fun\u00e7\u00f5es normativas ou reguladoras de servi\u00e7o\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aos Munic\u00edpios \u00e9 vedada a possibilidade de constitui\u00e7\u00e3o de Ag\u00eancias Reguladoras.","id":3818372,"corpo":"<p align=justify>Aos Munic\u00edpios \u00e9 vedada a possibilidade de constitui\u00e7\u00e3o\r\nde Ag\u00eancias Reguladoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1083402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975,"slug":"oficial-estadual-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"detran-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o 292 do CONTRAN, para modifica\u00e7\u00e3o de um Autom\u00f3vel de passageiro para cole\u00e7\u00e3o, exige-se:","provas":[{"id":37713,"cargo":{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975,"slug":"oficial-estadual-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"detran-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2019-fcc-oficial-estadual-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - DETRAN SP - Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1084981,"hashId":"8d8d7b91f09b87a7ddd91fb48e13acf9","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o 292 do CONTRAN, para modifica\u00e7\u00e3o de um Autom\u00f3vel de passageiro para cole\u00e7\u00e3o, exige-se:<\/p>","resposta":3826000,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atestado do INMETRO que apresenta n\u00edvel adequado de confian\u00e7a no cumprimento de requisitos estabelecidos em norma ou regulamento t\u00e9cnico.","id":3825997,"corpo":"<p align=justify>Atestado do INMETRO que apresenta n\u00edvel adequado de confian\u00e7a no cumprimento de requisitos estabelecidos em norma\r\nou regulamento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Certificado de Seguran\u00e7a Veicular, apenas.","id":3825998,"corpo":"<p align=justify>Certificado de Seguran\u00e7a Veicular, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Certificados de Originalidade de Ve\u00edculo de Cole\u00e7\u00e3o e de Seguran\u00e7a Veicular.","id":3825999,"corpo":"<p align=justify>Certificados de Originalidade de Ve\u00edculo de Cole\u00e7\u00e3o e de Seguran\u00e7a Veicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certificado de Originalidade de Ve\u00edculo de Cole\u00e7\u00e3o, apenas.","id":3826000,"corpo":"<p align=justify>Certificado de Originalidade de Ve\u00edculo de Cole\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atestado do INMETRO que apresenta n\u00edvel adequado para cole\u00e7\u00e3o, apenas.","id":3826001,"corpo":"<p align=justify>Atestado do INMETRO que apresenta n\u00edvel adequado para cole\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DETRAN SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DETRAN SP","pai":401752,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401753,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-detran-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1084981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":16826,"slug":"analista-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cSer\u00e1 sempre uma mat\u00e9ria de grande arrependimento que n\u00e3o tenha conseguido cumprir o Brexit. Ser\u00e1 fun\u00e7\u00e3o do meu sucessor procurar um caminho que honre o resultado do referendo. Para ser bem-sucedido, ele ou ela ter\u00e1 de encontrar um consenso no Parlamento, que eu n\u00e3o consegui. Esse consenso s\u00f3 pode ser atingido se ambas as partes em debate estiverem dispon\u00edveis para o compromisso\u201d. O trecho citado se refere: ","provas":[{"id":37650,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":16826,"slug":"analista-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-de-sistemas-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1086150,"hashId":"b1b694c40a1c5f3be8973bb557451c7c","enunciado":"<p align=justify> \u201cSer\u00e1 sempre uma mat\u00e9ria de grande arrependimento\r\nque n\u00e3o tenha conseguido cumprir o Brexit. Ser\u00e1\r\nfun\u00e7\u00e3o do meu sucessor procurar um caminho que\r\nhonre o resultado do referendo. Para ser bem-sucedido,\r\nele ou ela ter\u00e1 de encontrar um consenso no\r\nParlamento, que eu n\u00e3o consegui. Esse consenso s\u00f3\r\npode ser atingido se ambas as partes em debate\r\nestiverem dispon\u00edveis para o compromisso\u201d. O trecho\r\ncitado se refere: <\/p>","resposta":3831282,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao discurso da primeira ministra francesa Theresa May ao anunciar sua ren\u00fancia. ","id":3831279,"corpo":"<p align=justify>Ao discurso da primeira ministra francesa Theresa\r\nMay ao anunciar sua ren\u00fancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao discurso da primeira ministra francesa Theresa May ao anunciar o fim do Brexit. ","id":3831280,"corpo":"<p align=justify>Ao discurso da primeira ministra francesa Theresa\r\nMay ao anunciar o fim do Brexit. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao discurso da primeira ministra brit\u00e2nica Theresa May ao anunciar o fim do Brexit. ","id":3831281,"corpo":"<p align=justify>Ao discurso da primeira ministra brit\u00e2nica Theresa\r\nMay ao anunciar o fim do Brexit. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao discurso da primeira ministra brit\u00e2nica Theresa May ao anunciar sua ren\u00fancia. ","id":3831282,"corpo":"<p align=justify>Ao discurso da primeira ministra brit\u00e2nica Theresa\r\nMay ao anunciar sua ren\u00fancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1086150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma parte essencial que deve constar de um projeto de lei \u00e9 o Anexo de Metas Fiscais. Nesse anexo, ser\u00e3o estabelecidas metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, montante da d\u00edvida p\u00fablica e resultados nominal e prim\u00e1rio para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os dois seguintes exerc\u00edcios, conforme estabelece a","provas":[{"id":37755,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1086155,"hashId":"56dbb1ca4e491c9ff9d7731968cd8427","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma parte essencial que deve constar de um projeto de lei \u00e9 o Anexo de Metas Fiscais. Nesse anexo, ser\u00e3o estabelecidas metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, montante da d\u00edvida p\u00fablica e resultados nominal e prim\u00e1rio para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os dois seguintes exerc\u00edcios, conforme estabelece a<\/p>","resposta":3831300,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3831299,"corpo":"<p align=justify>Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":3831300,"corpo":"<p align=justify>Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":3831301,"corpo":"<p align=justify>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Municipal.","id":3831302,"corpo":"<p align=justify>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1086155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estudar a viabilidade da implanta\u00e7\u00e3o de uma livraria, o diret\u00f3rio central de estudantes calculou, para uma receita prevista de R$ 550.000,00 anual, os indicadores de viabilidade a partir de uma margem de lucro de 15%. Considerando um custo de capital de 10% a.a. e um investimento inicial de R$ 250 mil, num horizonte de 5 anos, o investimento \u00e9","provas":[{"id":37755,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1086180,"hashId":"8e0304ac7879b05ddd4404e06ecaea5c","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao estudar a viabilidade da implanta\u00e7\u00e3o de uma livraria, o diret\u00f3rio central de estudantes calculou, para uma receita prevista de R$ 550.000,00 anual, os indicadores de viabilidade a partir de uma margem de lucro de 15%. Considerando um custo de capital de 10% a.a. e um investimento inicial de R$ 250 mil, num horizonte de 5 anos, o investimento \u00e9<\/p>","resposta":3831405,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, porque seu VPL \u00e9 positivo.","id":3831403,"corpo":"<p align=justify>invi\u00e1vel, porque seu VPL \u00e9 positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vi\u00e1vel, porque seu VPL \u00e9 negativo.","id":3831404,"corpo":"<p align=justify>vi\u00e1vel, porque seu VPL \u00e9 negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vi\u00e1vel, porque seu custo de capital \u00e9 inferior \u00e0 TIR.","id":3831405,"corpo":"<p align=justify>vi\u00e1vel, porque seu custo de capital \u00e9 inferior \u00e0 TIR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, porque seu custo de capital \u00e9 superior \u00e0 TIR.","id":3831406,"corpo":"<p align=justify>invi\u00e1vel, porque seu custo de capital \u00e9 superior \u00e0 TIR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros indicadores","oab":false,"nome":"Outros indicadores","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402058,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-outros-indicadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de mercado","oab":false,"nome":"\u00cdndices de mercado","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402069,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-mercado"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1086180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os aumentativos corretos entre par\u00eanteses: ","provas":[{"id":37656,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-contador-7","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1086187,"hashId":"4d3e0767ef836804ddcf24b8d0193c84","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m os aumentativos\r\ncorretos entre par\u00eanteses: <\/p>","resposta":3831438,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"macho (mach\u00e3o) \u2013 vaga (vag\u00e3oz\u00e3o) \u2013 voz (vozeir\u00e3o) \u2013 roedor (roedorza\u00e7o)","id":3831437,"corpo":"<p align=justify>macho (mach\u00e3o) \u2013 vaga (vag\u00e3oz\u00e3o) \u2013 voz (vozeir\u00e3o)\r\n\u2013 roedor (roedorza\u00e7o)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fatia (fatacaz) \u2013 copo (cop\u00e1zio) \u2013 navio (naviarra) \u2013 penha (penhasco) ","id":3831438,"corpo":"<p align=justify>fatia (fatacaz) \u2013 copo (cop\u00e1zio) \u2013 navio (naviarra) \u2013\r\npenha (penhasco) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fumo (fuma\u00e7a) \u2013 pedinte (pedinh\u00e3o) \u2013 ladr\u00e3o (ladr\u00e3o) \u2013 len\u00e7o (len\u00e7alho) ","id":3831439,"corpo":"<p align=justify>fumo (fuma\u00e7a) \u2013 pedinte (pedinh\u00e3o) \u2013 ladr\u00e3o (ladr\u00e3o)\r\n\u2013 len\u00e7o (len\u00e7alho) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"len\u00e7o (len\u00e7arr\u00e3o) \u2013 m\u00e3o (manzorrana) \u2013 povo (povar\u00e9u) \u2013 prato (pratarr\u00e3o) ","id":3831440,"corpo":"<p align=justify>len\u00e7o (len\u00e7arr\u00e3o) \u2013 m\u00e3o (manzorrana) \u2013 povo\r\n(povar\u00e9u) \u2013 prato (pratarr\u00e3o) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau aumentativo sint\u00e9tico","oab":false,"nome":"Grau aumentativo sint\u00e9tico","pai":409129,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419361,"slug":"lingua-portuguesa-grau-aumentativo-sintetico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau do substantivo","oab":false,"nome":"Grau do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409129,"slug":"lingua-portuguesa-grau-do-substantivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1086187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the best dialogue completion: \u201cDid you visit the Louvre Museum when you were in Paris?\u201d \u201cNo, I didn\u2019t. But now I wish I ________\u201d ","provas":[{"id":37660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-engenheiro-9","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1086325,"hashId":"1945bcf601901ab67a68a168bd44c726","enunciado":"<p align=justify>Choose the best dialogue completion:\r\n\u201cDid you visit the Louvre Museum when you were in\r\nParis?\u201d\r\n\u201cNo, I didn\u2019t. But now I wish I ________\u201d <\/p>","resposta":3831872,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"had","id":3831872,"corpo":"<p align=justify>had<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"might","id":3831873,"corpo":"<p align=justify>might<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"were","id":3831874,"corpo":"<p align=justify>were<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"would","id":3831875,"corpo":"<p align=justify>would<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1086325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16053,"slug":"professor-licenciado-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Licenciado em Pedagogia","id":16052,"slug":"professor-licenciado-em-pedagogia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Ci\u00eancias Agr\u00e1rias \/ Agr\u00edcolas e da Natureza","id":25623,"slug":"professor-area-ciencias-agrarias-agricolas-e-da-natureza"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor Licenciado em L\u00edngua Portuguesa","id":16839,"slug":"professor-licenciado-em-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem criar procedimentos para acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as por meio","provas":[{"id":82307,"cargo":{"descricao":"Professor Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16053,"slug":"professor-licenciado-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-licenciado-em-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":82316,"cargo":{"descricao":"Professor Licenciado em Pedagogia","id":16052,"slug":"professor-licenciado-em-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-licenciado-em-pedagogia-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor Licenciado em Pedagogia - 2019"},{"id":82311,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":82365,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Ci\u00eancias Agr\u00e1rias \/ Agr\u00edcolas e da Natureza","id":25623,"slug":"professor-area-ciencias-agrarias-agricolas-e-da-natureza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-area-ciencias-agrarias-agricolas-e-da-natureza-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor - \u00c1rea:  Ci\u00eancias Agr\u00e1rias \/ Agr\u00edcolas e da Natureza - 2019"},{"id":82306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":82310,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":82314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":37797,"cargo":{"descricao":"Professor Licenciado em L\u00edngua Portuguesa","id":16839,"slug":"professor-licenciado-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-licenciado-em-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor Licenciado em L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1088276,"hashId":"ab4ba4adb81d32c2b6863b5cbfa75906","enunciado":"<p align=justify>Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem criar procedimentos para acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as por meio<\/p>","resposta":3838928,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criteriosa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano, estabelecendo par\u00e2metros racionais de comportamentos adequados a cada etapa.","id":3838925,"corpo":"<p align=justify>da observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criteriosa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano, estabelecendo par\u00e2metros racionais de comportamentos adequados a cada etapa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de m\u00faltiplos registros realizados pelo professor (relat\u00f3rios, fotografias, desenhos, \u00e1lbuns etc.) de modo a dar materialidade ao controle da aprendizagem por meio de escalas de medidas e conceitos atribu\u00eddos \u00e0s atividades realizadas pela crian\u00e7a.","id":3838926,"corpo":"<p align=justify>de m\u00faltiplos registros realizados pelo professor (relat\u00f3rios, fotografias, desenhos, \u00e1lbuns etc.) de modo a dar materialidade ao controle da aprendizagem por meio de escalas de medidas e conceitos atribu\u00eddos \u00e0s atividades realizadas pela crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da reten\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil quando n\u00e3o apresentarem o desenvolvimento adequado ao prosseguimento dos estudos.","id":3838927,"corpo":"<p align=justify>da reten\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil quando n\u00e3o apresentarem o desenvolvimento adequado ao prosseguimento dos estudos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da garantia da continuidade no processo de aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as, respeitando as especificidades et\u00e1rias, sem antecipa\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados no Ensino Fundamental.","id":3838928,"corpo":"<p align=justify>da garantia da continuidade no processo de aprendizagem e desenvolvimento das crian\u00e7as, respeitando as especificidades et\u00e1rias, sem antecipa\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados no Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1088276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coagulopatia \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta de acesso venoso central.","provas":[{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1037294,"hashId":"83a56abd16394c01e89d0808da34574c","enunciado":"Coagulopatia \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o absoluta de acesso\r\nvenoso central.","resposta":3628386,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3628386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3628385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente internado no setor de infectologia de um hospital de alta complexidade, com todos os recursos dispon\u00edveis, no segundo dia de antibi\u00f3tico endovenoso (vancomicina), perde o acesso venoso perif\u00e9rico. A enfermeira do setor ent\u00e3o entra em contato com a equipe de cirurgia geral para realiza\u00e7\u00e3o de um acesso venoso definitivo, considerando-se que o paciente \u00e9 multipuncionado e n\u00e3o tem mais veias perif\u00e9ricas capazes de serem utilizadas. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375976,"enunciado":"<p>Paciente internado no setor de infectologia de um hospital de\r\nalta complexidade, com todos os recursos dispon\u00edveis, no\r\nsegundo dia de antibi\u00f3tico endovenoso (vancomicina), perde\r\no acesso venoso perif\u00e9rico. A enfermeira do setor ent\u00e3o entra\r\nem contato com a equipe de cirurgia geral para realiza\u00e7\u00e3o de\r\num acesso venoso definitivo, considerando-se que o paciente\r\n\u00e9 multipuncionado e n\u00e3o tem mais veias perif\u00e9ricas capazes\r\nde serem utilizadas.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1037294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A criocotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o at\u00e9 a chegada do cirurgi\u00e3o de sobreaviso.","provas":[{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1037299,"hashId":"87fcf888c4e91dc776cd297ff7254d1c","enunciado":"A criocotireoidostomia por pun\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o at\u00e9\r\na chegada do cirurgi\u00e3o de sobreaviso.","resposta":3628395,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3628396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3628395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 37 anos de idade, internada no hospital em p\u00f3s-operat\u00f3rio, apresenta quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria com indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva. A paciente \u00e9 ent\u00e3o encaminhada para a sala de emerg\u00eancia e s\u00e3o realizadas tr\u00eas tentativas de intub\u00e1-la, sem \u00eaxito, e a ventila\u00e7\u00e3o com m\u00e1scara facial n\u00e3o obteve sucesso. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375977,"enunciado":"<p>Mulher de 37 anos de idade, internada no hospital em\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio, apresenta quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\r\ncom indica\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea definitiva. A paciente \u00e9 ent\u00e3o\r\nencaminhada para a sala de emerg\u00eancia e s\u00e3o realizadas tr\u00eas\r\ntentativas de intub\u00e1-la, sem \u00eaxito, e a ventila\u00e7\u00e3o com\r\nm\u00e1scara facial n\u00e3o obteve sucesso.\r\n<\/p><p>No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1037299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diabetes mellitus pode ser considerado um fator de risco para a infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico.","provas":[{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1037309,"hashId":"752a4b50c3083a5f66ac181c910b48ef","enunciado":"Diabetes mellitus pode ser considerado um fator de\r\nrisco para a infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico.","resposta":3628415,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3628415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3628416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente diab\u00e9tico de 52 anos de idade foi submetido a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de h\u00e9rnia epig\u00e1strica volumosa e apresentou quadro de infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria no s\u00e9timo dia p\u00f3s-operat\u00f3rio. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0s infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtio cir\u00fargico, julgue os itens a seguir.","id":375979,"enunciado":"Um paciente diab\u00e9tico de 52 anos de idade foi submetido a\r\ncorre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de h\u00e9rnia epig\u00e1strica volumosa e\r\napresentou quadro de infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria no s\u00e9timo\r\ndia p\u00f3s-operat\u00f3rio. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0s infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtio\r\ncir\u00fargico, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1037309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria \u00e9 uma das respons\u00e1veis pela febre vespertina.","provas":[{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1037315,"hashId":"7829e679a592218cda722a75e1b95647","enunciado":"A infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria \u00e9 uma das respons\u00e1veis\r\npela febre vespertina.","resposta":3628428,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3628427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3628428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente de 43 anos de idade, submetida a cirurgia abdominal sob anestesia geral e cateteriza\u00e7\u00e3o vesical pr\u00e9-operat\u00f3ria, encontra-se no primeiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, queixando-se de febre vespertina, dor incisional e desconforto uretral e far\u00edngeo. Considerando-se esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375980,"enunciado":"Determinada paciente de 43 anos de idade, submetida a\r\ncirurgia abdominal sob anestesia geral e cateteriza\u00e7\u00e3o vesical\r\npr\u00e9-operat\u00f3ria, encontra-se no primeiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio,\r\nqueixando-se de febre vespertina, dor incisional e\r\ndesconforto uretral e far\u00edngeo. Considerando-se esse caso\r\ncl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1037315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na h\u00e9rnia inguinal direta, a protrus\u00e3o do conte\u00fado abdominal ocorre pela abertura do anel inguinal interno.","provas":[{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1037321,"hashId":"8e9199bd49f7f94917568bd6774552bd","enunciado":"Na h\u00e9rnia inguinal direta, a protrus\u00e3o do conte\u00fado\r\nabdominal ocorre pela abertura do anel inguinal interno.","resposta":3628440,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3628440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3628439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 29 anos de idade, atleta, compareceu ao ambulat\u00f3rio de cirurgia geral queixando-se de dor na virilha esquerda ao praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos. Foi diagnosticada uma h\u00e9rnia inguinal esquerda e indicado tratamento cir\u00fargico. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375981,"enunciado":"Um paciente de 29 anos de idade, atleta, compareceu ao\r\nambulat\u00f3rio de cirurgia geral queixando-se de dor na virilha\r\nesquerda ao praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos. Foi diagnosticada\r\numa h\u00e9rnia inguinal esquerda e indicado tratamento\r\ncir\u00fargico. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1037321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame do abdome do paciente apresenta sinal de Rovsing positivo.","provas":[{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1037337,"hashId":"18b1a6c065cd29ee3397ad7184655ec8","enunciado":"O exame do abdome do paciente apresenta sinal de\r\nRovsing positivo.","resposta":3628472,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3628471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3628472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 20 anos de idade comparece ao pronto atendimento, no final da tarde, queixando-se de dor abdominal em regi\u00e3o periumbilical que se iniciou no dia anterior, ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o copiosa no almo\u00e7o e, no dia corrente, aumentou de intensidade, migrando para fossa il\u00edaca direita, com n\u00e1useas e dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Nega outras queixas. Ao exame do abdome, apresenta dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca de fossa il\u00edaca direita e aus\u00eancia de megalias palp\u00e1veis. Os sinais vitais na chegada s\u00e3o press\u00e3o arterial de 120 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 70 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 100% em ar ambiente. Realizou hemograma com o seguinte resultado: 8.590 leuc\u00f3citos, sem desvio \u00e0 esquerda e exame de urina normal. N\u00e3o h\u00e1 exame de imagem dispon\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375984,"enunciado":"Um paciente de 20 anos de idade comparece ao pronto\r\natendimento, no final da tarde, queixando-se de dor\r\nabdominal em regi\u00e3o periumbilical que se iniciou no dia\r\nanterior, ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o copiosa no almo\u00e7o e, no dia\r\ncorrente, aumentou de intensidade, migrando para fossa\r\nil\u00edaca direita, com n\u00e1useas e dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Nega\r\noutras queixas. Ao exame do abdome, apresenta dor \u00e0\r\ndescompress\u00e3o brusca de fossa il\u00edaca direita e aus\u00eancia de\r\nmegalias palp\u00e1veis. Os sinais vitais na chegada s\u00e3o press\u00e3o\r\narterial de 120 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 70\r\nbpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de\r\n100% em ar ambiente. Realizou hemograma com o seguinte\r\nresultado: 8.590 leuc\u00f3citos, sem desvio \u00e0 esquerda e exame\r\nde urina normal. N\u00e3o h\u00e1 exame de imagem dispon\u00edvel. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1037337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a maneira como s\u00e3o internalizados, os tratados internacionais sobre direitos humanos podem receber status normativo-hier\u00e1rquico constitucional ou legal.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":33,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038941,"hashId":"9c63b16edfbfd094c1ce5dab78bbf33c","enunciado":"Conforme a maneira como s\u00e3o internalizados, os tratados internacionais sobre direitos humanos podem receber status normativo-hier\u00e1rquico constitucional ou legal.","resposta":3633650,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3633650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3633649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento constitucional dos tratados internacionais de direitos humanos, julgue os itens que se seguem.","id":376273,"enunciado":"A respeito do tratamento constitucional dos tratados internacionais de direitos humanos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1038941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriano, Breno, Cristiano e Daniel formaram uma fila de modo que Daniel n\u00e3o \u00e9 o primeiro da fila, Adriano est\u00e1 imediatamente \u00e0 frente de Daniel e Breno \u00e9 o segundo da fila. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85154,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00f3ia - RS","sigla":"Prefeitura de Joia RS","id":4458,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joia-rs-rs-2019-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de J\u00f3ia - RS - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:17:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2525354,"hashId":"ebef3ad8176cc753f6231119bd26e609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adriano, Breno, Cristiano e Daniel formaram uma fila de modo que Daniel n\u00e3o \u00e9 o primeiro da fila, Adriano est\u00e1 imediatamente \u00e0 frente de Daniel e Breno \u00e9 o segundo da fila. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10047784,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Daniel \u00e9 o terceiro da fila.","id":10047783,"corpo":"<p>Daniel \u00e9 o terceiro da fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cristiano \u00e9 o primeiro da fila.","id":10047784,"corpo":"<p>Cristiano \u00e9 o primeiro da fila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adriano \u00e9 o primeiro da fila.","id":10047785,"corpo":"<p>Adriano \u00e9 o primeiro da fila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cristiano \u00e9 o quarto da fila.","id":10047786,"corpo":"<p>Cristiano \u00e9 o quarto da fila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2525354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual N\u00c3O poder\u00e1 conter:","provas":[{"id":76620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:23:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2313883,"hashId":"22a1a35ee1d40d707c1dd54c55d0d206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual N\u00c3O poder\u00e1 conter:<\/p>","resposta":9132280,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medidas de compensa\u00e7\u00e3o \u00e0 ren\u00fancia de receitas e ao aumento de despesas de car\u00e1ter continuado.","id":9132277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de compensa\u00e7\u00e3o \u00e0 ren\u00fancia de receitas e ao aumento de despesas de car\u00e1ter continuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de ren\u00fancia de receita.","id":9132278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de ren\u00fancia de receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo de refinanciamento da d\u00edvida.","id":9132279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrativo de refinanciamento da d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito com dota\u00e7\u00e3o limitada.","id":9132280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito com dota\u00e7\u00e3o limitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as despesas relativas \u00e0s d\u00edvidas p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o.","id":9132281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as despesas relativas \u00e0s d\u00edvidas p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2313883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"PEB II - Ingl\u00eas","id":21352,"slug":"peb-ii-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"He is good at football but he _____ want to play now.","provas":[{"id":88007,"cargo":{"descricao":"PEB II - Ingl\u00eas","id":21352,"slug":"peb-ii-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-peb-ii-ingles","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - PEB II - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:14:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2561283,"hashId":"ff58b1d1af1cb5bdaa30e6b852aaeb28","enunciado":"<p>He is good at football but he _____ want to play now.<\/p>","resposta":10203910,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isn't","id":10203908,"corpo":"<p>isn't<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"wasn't","id":10203909,"corpo":"<p>wasn't<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"doesn't","id":10203910,"corpo":"<p>doesn't<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"don't","id":10203911,"corpo":"<p>don't<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"For the question 2 to 10, fill in the blanks with the correct alternative.","id":550433,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">For the question 2 to 10, fill in the blanks with the correct alternative.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2561283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exames complementares em cardiologia v\u00eam cada vez ganhando maior import\u00e2ncia no diagn\u00f3stico precoce das cardiopatias cong\u00eanitas. Acerca desse assunto, assinale o item correto.","provas":[{"id":83925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:57:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2519098,"hashId":"d1c006bb9326b9e60adaefb2fd00eb9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames complementares em cardiologia v\u00eam cada vez ganhando maior import\u00e2ncia no diagn\u00f3stico precoce das cardiopatias cong\u00eanitas. Acerca desse assunto, assinale o item correto.<\/p>","resposta":10021224,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ecocardiograma, principalmente quando realizado nas primeiras 24 horas de vida, possui papel fundamental no diagn\u00f3stico de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, especialmente com o uso do doppler, por permitir avalia\u00e7\u00e3o funcional e anat\u00f4mica do \u00f3rg\u00e3o a beira leito;","id":10021224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ecocardiograma, principalmente quando realizado nas primeiras 24 horas de vida, possui papel fundamental no diagn\u00f3stico de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, especialmente com o uso do doppler, por permitir avalia\u00e7\u00e3o funcional e anat\u00f4mica do \u00f3rg\u00e3o a beira leito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O eletrocardiograma tem pouca relev\u00e2ncia para a defini\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica das anomalias cong\u00eanitas card\u00edacas, pois a sua interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 prejudicada pela dificuldade t\u00e9cnica e os achados s\u00e3o inespec\u00edficos e de complexa interpreta\u00e7\u00e3o;","id":10021225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eletrocardiograma tem pouca relev\u00e2ncia para a defini\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica das anomalias cong\u00eanitas card\u00edacas, pois a sua interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 prejudicada pela dificuldade t\u00e9cnica e os achados s\u00e3o inespec\u00edficos e de complexa interpreta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do diagn\u00f3stico, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de ecocardiograma para confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico anat\u00f4mico definitivo, j\u00e1 que os achados cl\u00ednicos de cada cardiopatia s\u00e3o bem espec\u00edficos;","id":10021226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do diagn\u00f3stico, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de ecocardiograma para confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico anat\u00f4mico definitivo, j\u00e1 que os achados cl\u00ednicos de cada cardiopatia s\u00e3o bem espec\u00edficos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de imagem com outros m\u00e9todos diagn\u00f3sticos, como teste de hiper\u00f3xia, oximetria de pulso e testes gen\u00e9ticos n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios para a elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do caso, visto que o exame de imagem por si s\u00f3 j\u00e1 firma o diagn\u00f3stico com especificidade.","id":10021227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de imagem com outros m\u00e9todos diagn\u00f3sticos, como teste de hiper\u00f3xia, oximetria de pulso e testes gen\u00e9ticos n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios para a elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do caso, visto que o exame de imagem por si s\u00f3 j\u00e1 firma o diagn\u00f3stico com especificidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiopediatria","oab":false,"nome":"Cardiopediatria","pai":4473,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401372,"slug":"medicina-cardiopediatria"}],"slug":"medicina\/2519098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cardiopatias cong\u00eanitas do tipo acian\u00f3ticas abrangem um amplo espectro de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Acerca da Comunica\u00e7\u00e3o Interatrial (CIA), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":83925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:57:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2519092,"hashId":"1464bcf86cb35c612f54112373316098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cardiopatias cong\u00eanitas do tipo acian\u00f3ticas abrangem um amplo espectro de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Acerca da Comunica\u00e7\u00e3o Interatrial (CIA), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10021199,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CIA do tipo ostium primum \u00e9 a forma mais prevalente dentre os demais subtipos, sendo caracterizada quando ocorre na regi\u00e3o denominada fossa ovalis;","id":10021197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIA do tipo ostium primum \u00e9 a forma mais prevalente dentre os demais subtipos, sendo caracterizada quando ocorre na regi\u00e3o denominada fossa ovalis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao exame f\u00edsico, normalmente encontra-se desdobramento fixo da primeira bulha card\u00edaca e pode ocorrer sopro diast\u00f3lico suave no segundo espa\u00e7o intercostal esquerdo;","id":10021198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame f\u00edsico, normalmente encontra-se desdobramento fixo da primeira bulha card\u00edaca e pode ocorrer sopro diast\u00f3lico suave no segundo espa\u00e7o intercostal esquerdo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao eletrocardiograma, geralmente encontra-se ritmo sinusal e sinais de sobrecarga do ventr\u00edculo direito com ou sem bloqueio do ramo direito;","id":10021199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao eletrocardiograma, geralmente encontra-se ritmo sinusal e sinais de sobrecarga do ventr\u00edculo direito com ou sem bloqueio do ramo direito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como a maioria dos pacientes \u00e9 sintom\u00e1tica, o tratamento cir\u00fargico \u00e9 indicado o mais breve poss\u00edvel devido ao alto risco de evolu\u00e7\u00e3o para s\u00edndrome de Eisenmenger.","id":10021200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a maioria dos pacientes \u00e9 sintom\u00e1tica, o tratamento cir\u00fargico \u00e9 indicado o mais breve poss\u00edvel devido ao alto risco de evolu\u00e7\u00e3o para s\u00edndrome de Eisenmenger.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiopediatria","oab":false,"nome":"Cardiopediatria","pai":4473,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401372,"slug":"medicina-cardiopediatria"}],"slug":"medicina\/2519092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \"umas coroas de ros\u00e1rio que ela disse a meia-voz, de olhos cerrados\", o termo destacado classifica-se morfossintaticamente como:","provas":[{"id":84711,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:59:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2519176,"hashId":"7e69ac58051780cec236faf629f680c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"umas coroas de ros\u00e1rio <strong>que <\/strong>ela disse a meia-voz, de olhos cerrados\", o termo destacado classifica-se morfossintaticamente como:<\/p>","resposta":10021567,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome relativo -objeto direto.","id":10021567,"corpo":"<p>pronome relativo -objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pronome relativo -sujeito.","id":10021568,"corpo":"<p>pronome relativo -sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pronome relativo -objeto indireto.","id":10021569,"corpo":"<p>pronome relativo -objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante -sujeito.","id":10021570,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o integrante -sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante -objeto direto.","id":10021571,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o integrante -objeto direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2519176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Padroniza\u00e7\u00e3o e Documentos Administrativos, a reda\u00e7\u00e3o deve utilizar de estrat\u00e9gias textuais, reduzindo excessos de estilos e linguagens que afrontem os preceitos de impessoalidade, formalidade e uniformidade, clareza e precis\u00e3o, concis\u00e3o e harmonia. Nesse contexto, dadas as afirmativas, I. A impessoalidade prende-se \u00e0 obrigatoriedade de n\u00e3o privilegiar, nem prejudicar ningu\u00e9m, assim como o aspecto da abstra\u00e7\u00e3o da pessoalidade nos atos administrativos. II. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve sempre ser elaborada em atendimento geral ao cidad\u00e3o; por\u00e9m, pode ser realizada atrav\u00e9s do nome do gestor p\u00fablico ou de qualquer outro servidor. III. \u00c9 poss\u00edvel utilizar o verbo na primeira pessoa, seja do singular ou do plural. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":88008,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591443,"hashId":"0c322d42f84139959338aae4cabcc7af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o <em>Manual de Reda\u00e7\u00e3o Padroniza\u00e7\u00e3o e Documentos Administrativos<\/em>, a reda\u00e7\u00e3o deve utilizar de estrat\u00e9gias textuais, reduzindo excessos de estilos e linguagens que afrontem os preceitos de impessoalidade, formalidade e uniformidade, clareza e precis\u00e3o, concis\u00e3o e harmonia. Nesse contexto, dadas as afirmativas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A impessoalidade prende-se \u00e0 obrigatoriedade de n\u00e3o privilegiar, nem prejudicar ningu\u00e9m, assim como o aspecto da abstra\u00e7\u00e3o da pessoalidade nos atos administrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve sempre ser elaborada em atendimento geral ao cidad\u00e3o; por\u00e9m, pode ser realizada atrav\u00e9s do nome do gestor p\u00fablico ou de qualquer outro servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 poss\u00edvel utilizar o verbo na primeira pessoa, seja do singular ou do plural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":10338321,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":10338321,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10338322,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":10338323,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10338324,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10338325,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2591443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro","sigla":"","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, elaborado de forma compat\u00edvel com o plano _________, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas desta Lei Complementar.","provas":[{"id":75420,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro","sigla":"","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2591701,"hashId":"2a3b6507d0b6c5e86e709003297e3be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, elaborado de forma compat\u00edvel com o plano _________, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas desta Lei Complementar.<\/em><\/p>","resposta":10339428,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plurianual","id":10339428,"corpo":"<p>plurianual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"semestral","id":10339429,"corpo":"<p>semestral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anual","id":10339430,"corpo":"<p>anual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"trimestral","id":10339431,"corpo":"<p>trimestral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2591701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Stephen, sete anos de idade, mora com sua m\u00e3e no sub\u00farbio da cidade, \u00e9 portador de defici\u00eancia motora, tendo mobilidade reduzida e necessita de cuidados especiais. Com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), dadas as afirmativas, I. Por ter sete anos de idade, Stephen \u00e9 considerado crian\u00e7a, pois crian\u00e7a \u00e9 toda pessoa com at\u00e9 14 anos incompletos. II. O ECA garante que, por sua condi\u00e7\u00e3o, Stephen ser\u00e1 atendido, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. III. Considerando que Stephen reside apenas com sua m\u00e3e biol\u00f3gica, \u00e9 certo que ele vive com sua fam\u00edlia natural, que \u00e9 a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes. IV. Stephen, na condi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a que \u00e9, tem direito \u00e0 liberdade, que compreende, dentre outras coisas, brincar, praticar esportes e divertir-se. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":81858,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Assistente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2591746,"hashId":"639d32475d01c72f72119c7a73a5941f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Stephen, sete anos de idade, mora com sua m\u00e3e no sub\u00farbio da cidade, \u00e9 portador de defici\u00eancia motora, tendo mobilidade reduzida e necessita de cuidados especiais. Com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), dadas as afirmativas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Por ter sete anos de idade, Stephen \u00e9 considerado crian\u00e7a, pois crian\u00e7a \u00e9 toda pessoa com at\u00e9 14 anos incompletos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ECA garante que, por sua condi\u00e7\u00e3o, Stephen ser\u00e1 atendido, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considerando que Stephen reside apenas com sua m\u00e3e biol\u00f3gica, \u00e9 certo que ele vive com sua fam\u00edlia natural, que \u00e9 a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Stephen, na condi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a que \u00e9, tem direito \u00e0 liberdade, que compreende, dentre outras coisas, brincar, praticar esportes e divertir-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":10339640,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":10339637,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10339638,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas. ","id":10339639,"corpo":"<p>I e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":10339640,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":10339641,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2591746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana","id":20499,"slug":"agente-de-fiscalizacao-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) Lei n\u00ba 9.503\/1997, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV) quando:I. for transferida a propriedade;II. houver mudan\u00e7a de categoria;III. for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo; IV. o propriet\u00e1rio mudar o munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia.Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)","provas":[{"id":81856,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana","id":20499,"slug":"agente-de-fiscalizacao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-fiscalizacao-urbana","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591813,"hashId":"ce44ceeeec546d95034d763fbd6db564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB) Lei n\u00ba 9.503\/1997, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV) quando:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. for transferida a propriedade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. houver mudan\u00e7a de categoria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. o propriet\u00e1rio mudar o munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)<\/p>","resposta":10339912,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10339912,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10339913,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10339914,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10339915,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10339916,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2591813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os detergentes e os desinfetantes s\u00e3o indispens\u00e1veis em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de alimentos. No caso dos detergentes, devem ser capazes de remover os diferentes tipos de sujidades, em diferentes condi\u00e7\u00f5es. J\u00e1 os desinfetantes para uso em superf\u00edcies de contato com alimentos, devem eliminar rapidamente ou reduzir a n\u00fameros aceit\u00e1veis todos os tipos de micro-organismos.FORSYTHE, S. J.. Microbiologia da Seguran\u00e7a dos Alimentos. 2. ed. Porto Alegre: Editora Artmed, 2013, p. 382-383.Baseado nesses agentes de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I - Os desinfetantes devem ser inst\u00e1veis na presen\u00e7a de res\u00edduos org\u00e2nicos e \u00e1gua dura.II - Os detergentes classificam-se em: \u00e1lcalis inorg\u00e2nicos (c\u00e1usticos e n\u00e3o c\u00e1usticos); \u00e1cidos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos; agentes ativos de superf\u00edcie (ani\u00f4nicos, n\u00e3o i\u00f4nicos, cati\u00f4nicos e anf\u00f3teros); e agentes sequestrantes (org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos).III - Os desinfetantes devem ser corrosivos e n\u00e3o manchar superf\u00edcies de qualquer natureza, livres de odores ou ter odor fraco (n\u00e3o perfumado), t\u00f3xico e n\u00e3o irritar a pele e os olhos, indiferente \u00e0 solubilidade em \u00e1gua e retirado por meio de enx\u00e1gue, inst\u00e1veis durante armazenamento prolongado na forma concentrada e est\u00e1veis durante pouco tempo quando j\u00e1 dilu\u00eddos, ter custo competitivo e custo-benef\u00edcio adequado ao uso.IV - Os desinfetantes utilizados em \u00e1reas de alimenta\u00e7\u00e3o costumam estar restritos a quatro grupos (agente clorados, quatern\u00e1rios de am\u00f4nia, iod\u00f3foros e compostos anf\u00f3teros).V - Os desinfetantes s\u00e3o efetivos tanto contra bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos como tamb\u00e9m contra os parasitas.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es acima, pode-se afirmar que","provas":[{"id":84710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:56:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2519046,"hashId":"20153165cc20fad02726d242ec0cc988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os detergentes e os desinfetantes s\u00e3o indispens\u00e1veis em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de alimentos. No caso dos detergentes, devem ser capazes de remover os diferentes tipos de sujidades, em diferentes condi\u00e7\u00f5es. J\u00e1 os desinfetantes para uso em superf\u00edcies de contato com alimentos, devem eliminar rapidamente ou reduzir a n\u00fameros aceit\u00e1veis todos os tipos de micro-organismos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FORSYTHE, S. J.. Microbiologia da Seguran\u00e7a dos Alimentos. 2. ed. Porto Alegre: Editora Artmed, 2013, p. 382-383.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nesses agentes de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o, <strong>julgue <\/strong>as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os desinfetantes devem ser inst\u00e1veis na presen\u00e7a de res\u00edduos org\u00e2nicos e \u00e1gua dura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os detergentes classificam-se em: \u00e1lcalis inorg\u00e2nicos (c\u00e1usticos e n\u00e3o c\u00e1usticos); \u00e1cidos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos; agentes ativos de superf\u00edcie (ani\u00f4nicos, n\u00e3o i\u00f4nicos, cati\u00f4nicos e anf\u00f3teros); e agentes sequestrantes (org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os desinfetantes devem ser corrosivos e n\u00e3o manchar superf\u00edcies de qualquer natureza, livres de odores ou ter odor fraco (n\u00e3o perfumado), t\u00f3xico e n\u00e3o irritar a pele e os olhos, indiferente \u00e0 solubilidade em \u00e1gua e retirado por meio de enx\u00e1gue, inst\u00e1veis durante armazenamento prolongado na forma concentrada e est\u00e1veis durante pouco tempo quando j\u00e1 dilu\u00eddos, ter custo competitivo e custo-benef\u00edcio adequado ao uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os desinfetantes utilizados em \u00e1reas de alimenta\u00e7\u00e3o costumam estar restritos a quatro grupos (agente clorados, quatern\u00e1rios de am\u00f4nia, iod\u00f3foros e compostos anf\u00f3teros).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Os desinfetantes s\u00e3o efetivos tanto contra bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos como tamb\u00e9m contra os parasitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es acima, pode-se <strong>afirmar <\/strong>que<\/p>","resposta":10021001,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":10020998,"corpo":"<p>todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":10020999,"corpo":"<p>apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III e IV est\u00e3o erradas.","id":10021000,"corpo":"<p>apenas III e IV est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":10021001,"corpo":"<p>apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":10021002,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/2519046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o(s) g\u00eanero(s) textual(is) e sua estrutura, assinale a afirmativa que melhor o caracteriza:","provas":[{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522330,"hashId":"9a340557aacdc9513d6a981a35f92dd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o(s) g\u00eanero(s) textual(is) e sua estrutura, assinale a afirmativa que melhor o caracteriza:<\/p>","resposta":10035531,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trazer depoimentos de pessoas famosas - mantendo-se o grau de informalidade da linguagem oral - prejudica a confiabilidade do texto.","id":10035530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trazer depoimentos de pessoas famosas - mantendo-se o grau de informalidade da linguagem oral - prejudica a confiabilidade do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto divide-se, nitidamente, em duas partes: a primeira, de car\u00e1ter jornal\u00edstico e a segunda, de car\u00e1ter narrativo-argumentativo.","id":10035531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto divide-se, nitidamente, em duas partes: a primeira, de car\u00e1ter jornal\u00edstico e a segunda, de car\u00e1ter narrativo-argumentativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apesar de a linguagem ser clara, h\u00e1 termos que complicam a compreens\u00e3o do leitor.","id":10035532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a linguagem ser clara, h\u00e1 termos que complicam a compreens\u00e3o do leitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o tema da not\u00edcia e a escolha da atriz Ta\u00eds Ara\u00fajo para participa\u00e7\u00e3o.","id":10035533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o tema da not\u00edcia e a escolha da atriz Ta\u00eds Ara\u00fajo para participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas.","id":10035534,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente o trecho da reportagem \"N\u00e3o adianta s\u00f3 pedir desculpas\", escrita por Carol Ito e Nathalia Zaccaro para https:\/\/revistatrip.uol.com.br. Nesta reportagem, diversas personalidades afrodescendentes refletem sobre o racismo estrutural brasileiro e, dentre eles, escolheu-se o trecho da atriz brasileira Ta\u00eds Ara\u00fajo: Ter certeza de que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 racista \u00e9 um cl\u00e1ssico brasileiro. A convic\u00e7\u00e3o de que por ter amigos negros, escutar rap ou adorar a Bahia voc\u00ea nunca poderia ser preconceituoso \u00e9 um sinal do qu\u00e3o estrutural \u00e9 o racismo no Brasil. Existe uma dificuldade enorme em se perceber racista porque esse tipo de comportamento est\u00e1 enraizado na cultura e na identidade do povo brasileiro.O preconceito \u00e9 cotidiano, naturalizado e defendido muitas vezes como apenas uma brincadeira. E vemos esse padr\u00e3o se repetir seguidamente, seja em uma festa em que o cen\u00e1rio evoca um Brasil escravocrata, seja em declara\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias ditas livremente em um programa como o Big Brother Brasil.Convidamos pessoas que simbolizam a luta contra o racismo estrutural a nos contar sua vis\u00e3o a respeito de acontecimentos como esses. Como mudar essa realidade?Ta\u00eds Ara\u00fajo - Atriz, 40 anos\"O racismo estrutural \u00e9 das coisas mais complexas do Brasil. Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha e nunca desfrutando de um prato de comida. Ver os pres\u00eddios lotados de maioria esmagadora negra e achar isso natural. Ver os manic\u00f4mios com maioria negra e achar que tudo bem. A maioria das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade s\u00e3o negras e voc\u00ea n\u00e3o se incomoda. A maioria das mulheres assassinadas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, s\u00e3o negras. A maioria dos jovens assassinados s\u00e3o negros. S\u00e3o coisas que s\u00e3o naturalizadas porque o Brasil \u00e9 constru\u00eddo em cima desse racismo.A primeira coisa a fazer \u00e9 reconhecer isso, olhar com cr\u00edtica e reverter a situa\u00e7\u00e3o. Mas como a gente reverte?Acredito que s\u00e3o com pol\u00edticas p\u00fablicas \u2014 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, por exemplo \u2014, porque \u00e9 muita gente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.Precisamos atender essa sociedade que est\u00e1 marginalizada desde a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. A gente precisa conhecer nossa hist\u00f3ria verdadeira, porque o que aconteceu foi uma press\u00e3o ferrada da Inglaterra para ter p\u00fablico consumidor e o Brasil foi o \u00faltimo pa\u00eds a abolir a escravid\u00e3o. A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram \u00e0 margem, sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego, nada. Isso des\u00e1gua no pa\u00eds desigual que temos hoje. N\u00e3o conhecemos nem nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria. A gente tem que se envergonhar, se conscientizar e trabalhar para mud\u00e1-la.J\u00e1 me pronunciei algumas vezes sobre racismo estrutural. Uma vez uma marca de roupa fez uma estampa que remetia ao per\u00edodo escravocrata do Brasil e isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00e3o d\u00e1 para romantizar, n\u00e3o tem que estar na decora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 brincadeira, n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico, n\u00e3o foi bonito. O Brasil tem uma tend\u00eancia de transformar o per\u00edodo da escravid\u00e3o em romance, quando na verdade as pessoas foram sequestradas, traficadas, mortas e torturadas.A outra vez que me pronunciei foi no caso da Donata Meirelles, porque n\u00e3o foi legal. S\u00e3o pessoas que sabem o valor da imagem, mas \u00e9 t\u00e3o estrutural que elas n\u00e3o conseguem perceber e isso \u00e9 muito grave. Percebo (e quem tem a cor da minha pele percebe) porque bate direto na minha hist\u00f3ria, no meu sangue, de quem veio antes de mim. O racismo estrutural \u00e9 p\u00e9ssimo para a gente, mas \u00e9 p\u00e9ssimo para o pa\u00eds tamb\u00e9m. O Brasil inteiro perde.\"","id":545933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente o trecho da reportagem \"N\u00e3o adianta s\u00f3 pedir desculpas\", escrita por Carol Ito e Nathalia Zaccaro para https:\/\/revistatrip.uol.com.br. Nesta reportagem, diversas personalidades afrodescendentes refletem sobre o racismo estrutural brasileiro e, dentre eles, escolheu-se o trecho da atriz brasileira Ta\u00eds Ara\u00fajo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ter certeza de que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 racista \u00e9 um cl\u00e1ssico brasileiro. A convic\u00e7\u00e3o de que por ter amigos negros, escutar rap ou adorar a Bahia voc\u00ea nunca poderia ser preconceituoso \u00e9 um sinal do qu\u00e3o estrutural \u00e9 o racismo no Brasil. Existe uma dificuldade enorme em se perceber racista porque esse tipo de comportamento est\u00e1 enraizado na cultura e na identidade do povo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito \u00e9 cotidiano, naturalizado e defendido muitas vezes como apenas uma brincadeira. E vemos esse padr\u00e3o se repetir seguidamente, seja em uma festa em que o cen\u00e1rio evoca um Brasil escravocrata, seja em declara\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias ditas livremente em um programa como o Big Brother Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Convidamos pessoas que simbolizam a luta contra o racismo estrutural a nos contar sua vis\u00e3o a respeito de acontecimentos como esses. Como mudar essa realidade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ta\u00eds Ara\u00fajo - Atriz, 40 anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O racismo estrutural \u00e9 das coisas mais complexas do Brasil. Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha e nunca desfrutando de um prato de comida. Ver os pres\u00eddios lotados de maioria esmagadora negra e achar isso natural. Ver os manic\u00f4mios com maioria negra e achar que tudo bem. A maioria das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade s\u00e3o negras e voc\u00ea n\u00e3o se incomoda. A maioria das mulheres assassinadas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, s\u00e3o negras. A maioria dos jovens assassinados s\u00e3o negros. S\u00e3o coisas que s\u00e3o naturalizadas porque o Brasil \u00e9 constru\u00eddo em cima desse racismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira coisa a fazer \u00e9 reconhecer isso, olhar com cr\u00edtica e reverter a situa\u00e7\u00e3o. Mas como a gente reverte?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredito que s\u00e3o com pol\u00edticas p\u00fablicas \u2014 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, por exemplo \u2014, porque \u00e9 muita gente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisamos atender essa sociedade que est\u00e1 marginalizada desde a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. A gente precisa conhecer nossa hist\u00f3ria verdadeira, porque o que aconteceu foi uma press\u00e3o ferrada da Inglaterra para ter p\u00fablico consumidor e o Brasil foi o \u00faltimo pa\u00eds a abolir a escravid\u00e3o. A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram \u00e0 margem, sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego, nada. Isso des\u00e1gua no pa\u00eds desigual que temos hoje. N\u00e3o conhecemos nem nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria. A gente tem que se envergonhar, se conscientizar e trabalhar para mud\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 me pronunciei algumas vezes sobre racismo estrutural. Uma vez uma marca de roupa fez uma estampa que remetia ao per\u00edodo escravocrata do Brasil e isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00e3o d\u00e1 para romantizar, n\u00e3o tem que estar na decora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 brincadeira, n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico, n\u00e3o foi bonito. O Brasil tem uma tend\u00eancia de transformar o per\u00edodo da escravid\u00e3o em romance, quando na verdade as pessoas foram sequestradas, traficadas, mortas e torturadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A outra vez que me pronunciei foi no caso da Donata Meirelles, porque n\u00e3o foi legal. S\u00e3o pessoas que sabem o valor da imagem, mas \u00e9 t\u00e3o estrutural que elas n\u00e3o conseguem perceber e isso \u00e9 muito grave. Percebo (e quem tem a cor da minha pele percebe) porque bate direto na minha hist\u00f3ria, no meu sangue, de quem veio antes de mim. O racismo estrutural \u00e9 p\u00e9ssimo para a gente, mas \u00e9 p\u00e9ssimo para o pa\u00eds tamb\u00e9m. O Brasil inteiro perde.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha...\", ocorre um desvio da norma culta, muito comum tanto na modalidade oral quanto na escrita da l\u00edngua, na reg\u00eancia do verbo chegar. Para seguir o padr\u00e3o, o verbo chegar deveria ser regido pela mesma preposi\u00e7\u00e3o do verbo:","provas":[{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522339,"hashId":"426150981905d9e39dc3998e41eae374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha...\", ocorre um desvio da norma culta, muito comum tanto na modalidade oral quanto na escrita da l\u00edngua, na reg\u00eancia do verbo <em>chegar<\/em>. Para seguir o padr\u00e3o, o verbo <em>chegar <\/em>deveria ser regido pela mesma preposi\u00e7\u00e3o do verbo:<\/p>","resposta":10035570,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ir a algum lugar.","id":10035570,"corpo":"<p>Ir a algum lugar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vir de algum lugar.","id":10035571,"corpo":"<p>Vir de algum lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Viajar para algum lugar.","id":10035572,"corpo":"<p>Viajar para algum lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecer algum lugar.","id":10035573,"corpo":"<p>Conhecer algum lugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Passar por algum lugar.","id":10035574,"corpo":"<p>Passar por algum lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente o trecho da reportagem \"N\u00e3o adianta s\u00f3 pedir desculpas\", escrita por Carol Ito e Nathalia Zaccaro para https:\/\/revistatrip.uol.com.br. Nesta reportagem, diversas personalidades afrodescendentes refletem sobre o racismo estrutural brasileiro e, dentre eles, escolheu-se o trecho da atriz brasileira Ta\u00eds Ara\u00fajo: Ter certeza de que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 racista \u00e9 um cl\u00e1ssico brasileiro. A convic\u00e7\u00e3o de que por ter amigos negros, escutar rap ou adorar a Bahia voc\u00ea nunca poderia ser preconceituoso \u00e9 um sinal do qu\u00e3o estrutural \u00e9 o racismo no Brasil. Existe uma dificuldade enorme em se perceber racista porque esse tipo de comportamento est\u00e1 enraizado na cultura e na identidade do povo brasileiro.O preconceito \u00e9 cotidiano, naturalizado e defendido muitas vezes como apenas uma brincadeira. E vemos esse padr\u00e3o se repetir seguidamente, seja em uma festa em que o cen\u00e1rio evoca um Brasil escravocrata, seja em declara\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias ditas livremente em um programa como o Big Brother Brasil.Convidamos pessoas que simbolizam a luta contra o racismo estrutural a nos contar sua vis\u00e3o a respeito de acontecimentos como esses. Como mudar essa realidade?Ta\u00eds Ara\u00fajo - Atriz, 40 anos\"O racismo estrutural \u00e9 das coisas mais complexas do Brasil. Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha e nunca desfrutando de um prato de comida. Ver os pres\u00eddios lotados de maioria esmagadora negra e achar isso natural. Ver os manic\u00f4mios com maioria negra e achar que tudo bem. A maioria das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade s\u00e3o negras e voc\u00ea n\u00e3o se incomoda. A maioria das mulheres assassinadas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, s\u00e3o negras. A maioria dos jovens assassinados s\u00e3o negros. S\u00e3o coisas que s\u00e3o naturalizadas porque o Brasil \u00e9 constru\u00eddo em cima desse racismo.A primeira coisa a fazer \u00e9 reconhecer isso, olhar com cr\u00edtica e reverter a situa\u00e7\u00e3o. Mas como a gente reverte?Acredito que s\u00e3o com pol\u00edticas p\u00fablicas \u2014 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, por exemplo \u2014, porque \u00e9 muita gente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.Precisamos atender essa sociedade que est\u00e1 marginalizada desde a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. A gente precisa conhecer nossa hist\u00f3ria verdadeira, porque o que aconteceu foi uma press\u00e3o ferrada da Inglaterra para ter p\u00fablico consumidor e o Brasil foi o \u00faltimo pa\u00eds a abolir a escravid\u00e3o. A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram \u00e0 margem, sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego, nada. Isso des\u00e1gua no pa\u00eds desigual que temos hoje. N\u00e3o conhecemos nem nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria. A gente tem que se envergonhar, se conscientizar e trabalhar para mud\u00e1-la.J\u00e1 me pronunciei algumas vezes sobre racismo estrutural. Uma vez uma marca de roupa fez uma estampa que remetia ao per\u00edodo escravocrata do Brasil e isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00e3o d\u00e1 para romantizar, n\u00e3o tem que estar na decora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 brincadeira, n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico, n\u00e3o foi bonito. O Brasil tem uma tend\u00eancia de transformar o per\u00edodo da escravid\u00e3o em romance, quando na verdade as pessoas foram sequestradas, traficadas, mortas e torturadas.A outra vez que me pronunciei foi no caso da Donata Meirelles, porque n\u00e3o foi legal. S\u00e3o pessoas que sabem o valor da imagem, mas \u00e9 t\u00e3o estrutural que elas n\u00e3o conseguem perceber e isso \u00e9 muito grave. Percebo (e quem tem a cor da minha pele percebe) porque bate direto na minha hist\u00f3ria, no meu sangue, de quem veio antes de mim. O racismo estrutural \u00e9 p\u00e9ssimo para a gente, mas \u00e9 p\u00e9ssimo para o pa\u00eds tamb\u00e9m. O Brasil inteiro perde.\"","id":545933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente o trecho da reportagem \"N\u00e3o adianta s\u00f3 pedir desculpas\", escrita por Carol Ito e Nathalia Zaccaro para https:\/\/revistatrip.uol.com.br. Nesta reportagem, diversas personalidades afrodescendentes refletem sobre o racismo estrutural brasileiro e, dentre eles, escolheu-se o trecho da atriz brasileira Ta\u00eds Ara\u00fajo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ter certeza de que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 racista \u00e9 um cl\u00e1ssico brasileiro. A convic\u00e7\u00e3o de que por ter amigos negros, escutar rap ou adorar a Bahia voc\u00ea nunca poderia ser preconceituoso \u00e9 um sinal do qu\u00e3o estrutural \u00e9 o racismo no Brasil. Existe uma dificuldade enorme em se perceber racista porque esse tipo de comportamento est\u00e1 enraizado na cultura e na identidade do povo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito \u00e9 cotidiano, naturalizado e defendido muitas vezes como apenas uma brincadeira. E vemos esse padr\u00e3o se repetir seguidamente, seja em uma festa em que o cen\u00e1rio evoca um Brasil escravocrata, seja em declara\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias ditas livremente em um programa como o Big Brother Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Convidamos pessoas que simbolizam a luta contra o racismo estrutural a nos contar sua vis\u00e3o a respeito de acontecimentos como esses. Como mudar essa realidade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ta\u00eds Ara\u00fajo - Atriz, 40 anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O racismo estrutural \u00e9 das coisas mais complexas do Brasil. Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha e nunca desfrutando de um prato de comida. Ver os pres\u00eddios lotados de maioria esmagadora negra e achar isso natural. Ver os manic\u00f4mios com maioria negra e achar que tudo bem. A maioria das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade s\u00e3o negras e voc\u00ea n\u00e3o se incomoda. A maioria das mulheres assassinadas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, s\u00e3o negras. A maioria dos jovens assassinados s\u00e3o negros. S\u00e3o coisas que s\u00e3o naturalizadas porque o Brasil \u00e9 constru\u00eddo em cima desse racismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira coisa a fazer \u00e9 reconhecer isso, olhar com cr\u00edtica e reverter a situa\u00e7\u00e3o. Mas como a gente reverte?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredito que s\u00e3o com pol\u00edticas p\u00fablicas \u2014 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, por exemplo \u2014, porque \u00e9 muita gente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisamos atender essa sociedade que est\u00e1 marginalizada desde a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. A gente precisa conhecer nossa hist\u00f3ria verdadeira, porque o que aconteceu foi uma press\u00e3o ferrada da Inglaterra para ter p\u00fablico consumidor e o Brasil foi o \u00faltimo pa\u00eds a abolir a escravid\u00e3o. A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram \u00e0 margem, sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego, nada. Isso des\u00e1gua no pa\u00eds desigual que temos hoje. N\u00e3o conhecemos nem nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria. A gente tem que se envergonhar, se conscientizar e trabalhar para mud\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 me pronunciei algumas vezes sobre racismo estrutural. Uma vez uma marca de roupa fez uma estampa que remetia ao per\u00edodo escravocrata do Brasil e isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00e3o d\u00e1 para romantizar, n\u00e3o tem que estar na decora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 brincadeira, n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico, n\u00e3o foi bonito. O Brasil tem uma tend\u00eancia de transformar o per\u00edodo da escravid\u00e3o em romance, quando na verdade as pessoas foram sequestradas, traficadas, mortas e torturadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A outra vez que me pronunciei foi no caso da Donata Meirelles, porque n\u00e3o foi legal. S\u00e3o pessoas que sabem o valor da imagem, mas \u00e9 t\u00e3o estrutural que elas n\u00e3o conseguem perceber e isso \u00e9 muito grave. Percebo (e quem tem a cor da minha pele percebe) porque bate direto na minha hist\u00f3ria, no meu sangue, de quem veio antes de mim. O racismo estrutural \u00e9 p\u00e9ssimo para a gente, mas \u00e9 p\u00e9ssimo para o pa\u00eds tamb\u00e9m. O Brasil inteiro perde.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorre o acento indicativo de crase pelo mesmo motivo de \"A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram \u00e0 margem...\" em:","provas":[{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522349,"hashId":"7203ce2b94ea75169901144bc42a53f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre o acento indicativo de crase pelo mesmo motivo de \"A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram <u>\u00e0 margem<\/u>...\" em:<\/p>","resposta":10035620,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Porque tem o Brasil que tem que ir \u00e0 cadeia.\"","id":10035616,"corpo":"<p>\"Porque tem o Brasil que tem que ir \u00e0 cadeia.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"...quando a gente chega \u00e0 vaga almejada de trabalho e \u00e9 dispensado pela cor da nossa pele.\"","id":10035617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...quando a gente chega \u00e0 vaga almejada de trabalho e \u00e9 dispensado pela cor da nossa pele.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"...falando sobre pessoas que tiveram um acesso muito fr\u00e1gil \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\"","id":10035618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...falando sobre pessoas que tiveram um acesso muito fr\u00e1gil \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Esse \u00e9 o novo Brasil que, ao ir \u00e0 escola, mexeu no funcionamento da m\u00e1quina.\"","id":10035619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Esse \u00e9 o novo Brasil que, ao ir \u00e0 escola, mexeu no funcionamento da m\u00e1quina.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"Ent\u00e3o, elas se desculpam quando aquela situa\u00e7\u00e3o vem \u00e0 tona.\"","id":10035620,"corpo":"<p>\"Ent\u00e3o, elas se desculpam quando aquela situa\u00e7\u00e3o vem \u00e0 tona.\"<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente o trecho da reportagem \"N\u00e3o adianta s\u00f3 pedir desculpas\", escrita por Carol Ito e Nathalia Zaccaro para https:\/\/revistatrip.uol.com.br. Nesta reportagem, diversas personalidades afrodescendentes refletem sobre o racismo estrutural brasileiro e, dentre eles, escolheu-se o trecho da atriz brasileira Ta\u00eds Ara\u00fajo: Ter certeza de que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 racista \u00e9 um cl\u00e1ssico brasileiro. A convic\u00e7\u00e3o de que por ter amigos negros, escutar rap ou adorar a Bahia voc\u00ea nunca poderia ser preconceituoso \u00e9 um sinal do qu\u00e3o estrutural \u00e9 o racismo no Brasil. Existe uma dificuldade enorme em se perceber racista porque esse tipo de comportamento est\u00e1 enraizado na cultura e na identidade do povo brasileiro.O preconceito \u00e9 cotidiano, naturalizado e defendido muitas vezes como apenas uma brincadeira. E vemos esse padr\u00e3o se repetir seguidamente, seja em uma festa em que o cen\u00e1rio evoca um Brasil escravocrata, seja em declara\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias ditas livremente em um programa como o Big Brother Brasil.Convidamos pessoas que simbolizam a luta contra o racismo estrutural a nos contar sua vis\u00e3o a respeito de acontecimentos como esses. Como mudar essa realidade?Ta\u00eds Ara\u00fajo - Atriz, 40 anos\"O racismo estrutural \u00e9 das coisas mais complexas do Brasil. Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha e nunca desfrutando de um prato de comida. Ver os pres\u00eddios lotados de maioria esmagadora negra e achar isso natural. Ver os manic\u00f4mios com maioria negra e achar que tudo bem. A maioria das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade s\u00e3o negras e voc\u00ea n\u00e3o se incomoda. A maioria das mulheres assassinadas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, s\u00e3o negras. A maioria dos jovens assassinados s\u00e3o negros. S\u00e3o coisas que s\u00e3o naturalizadas porque o Brasil \u00e9 constru\u00eddo em cima desse racismo.A primeira coisa a fazer \u00e9 reconhecer isso, olhar com cr\u00edtica e reverter a situa\u00e7\u00e3o. Mas como a gente reverte?Acredito que s\u00e3o com pol\u00edticas p\u00fablicas \u2014 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, por exemplo \u2014, porque \u00e9 muita gente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.Precisamos atender essa sociedade que est\u00e1 marginalizada desde a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. A gente precisa conhecer nossa hist\u00f3ria verdadeira, porque o que aconteceu foi uma press\u00e3o ferrada da Inglaterra para ter p\u00fablico consumidor e o Brasil foi o \u00faltimo pa\u00eds a abolir a escravid\u00e3o. A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram \u00e0 margem, sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego, nada. Isso des\u00e1gua no pa\u00eds desigual que temos hoje. N\u00e3o conhecemos nem nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria. A gente tem que se envergonhar, se conscientizar e trabalhar para mud\u00e1-la.J\u00e1 me pronunciei algumas vezes sobre racismo estrutural. Uma vez uma marca de roupa fez uma estampa que remetia ao per\u00edodo escravocrata do Brasil e isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00e3o d\u00e1 para romantizar, n\u00e3o tem que estar na decora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 brincadeira, n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico, n\u00e3o foi bonito. O Brasil tem uma tend\u00eancia de transformar o per\u00edodo da escravid\u00e3o em romance, quando na verdade as pessoas foram sequestradas, traficadas, mortas e torturadas.A outra vez que me pronunciei foi no caso da Donata Meirelles, porque n\u00e3o foi legal. S\u00e3o pessoas que sabem o valor da imagem, mas \u00e9 t\u00e3o estrutural que elas n\u00e3o conseguem perceber e isso \u00e9 muito grave. Percebo (e quem tem a cor da minha pele percebe) porque bate direto na minha hist\u00f3ria, no meu sangue, de quem veio antes de mim. O racismo estrutural \u00e9 p\u00e9ssimo para a gente, mas \u00e9 p\u00e9ssimo para o pa\u00eds tamb\u00e9m. O Brasil inteiro perde.\"","id":545933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente o trecho da reportagem \"N\u00e3o adianta s\u00f3 pedir desculpas\", escrita por Carol Ito e Nathalia Zaccaro para https:\/\/revistatrip.uol.com.br. Nesta reportagem, diversas personalidades afrodescendentes refletem sobre o racismo estrutural brasileiro e, dentre eles, escolheu-se o trecho da atriz brasileira Ta\u00eds Ara\u00fajo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ter certeza de que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 racista \u00e9 um cl\u00e1ssico brasileiro. A convic\u00e7\u00e3o de que por ter amigos negros, escutar rap ou adorar a Bahia voc\u00ea nunca poderia ser preconceituoso \u00e9 um sinal do qu\u00e3o estrutural \u00e9 o racismo no Brasil. Existe uma dificuldade enorme em se perceber racista porque esse tipo de comportamento est\u00e1 enraizado na cultura e na identidade do povo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito \u00e9 cotidiano, naturalizado e defendido muitas vezes como apenas uma brincadeira. E vemos esse padr\u00e3o se repetir seguidamente, seja em uma festa em que o cen\u00e1rio evoca um Brasil escravocrata, seja em declara\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias ditas livremente em um programa como o Big Brother Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Convidamos pessoas que simbolizam a luta contra o racismo estrutural a nos contar sua vis\u00e3o a respeito de acontecimentos como esses. Como mudar essa realidade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ta\u00eds Ara\u00fajo - Atriz, 40 anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O racismo estrutural \u00e9 das coisas mais complexas do Brasil. Chegar em um restaurante e s\u00f3 ter negros trancados numa cozinha e nunca desfrutando de um prato de comida. Ver os pres\u00eddios lotados de maioria esmagadora negra e achar isso natural. Ver os manic\u00f4mios com maioria negra e achar que tudo bem. A maioria das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade s\u00e3o negras e voc\u00ea n\u00e3o se incomoda. A maioria das mulheres assassinadas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, s\u00e3o negras. A maioria dos jovens assassinados s\u00e3o negros. S\u00e3o coisas que s\u00e3o naturalizadas porque o Brasil \u00e9 constru\u00eddo em cima desse racismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira coisa a fazer \u00e9 reconhecer isso, olhar com cr\u00edtica e reverter a situa\u00e7\u00e3o. Mas como a gente reverte?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredito que s\u00e3o com pol\u00edticas p\u00fablicas \u2014 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, por exemplo \u2014, porque \u00e9 muita gente em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisamos atender essa sociedade que est\u00e1 marginalizada desde a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. A gente precisa conhecer nossa hist\u00f3ria verdadeira, porque o que aconteceu foi uma press\u00e3o ferrada da Inglaterra para ter p\u00fablico consumidor e o Brasil foi o \u00faltimo pa\u00eds a abolir a escravid\u00e3o. A aboli\u00e7\u00e3o aconteceu e os negros ficaram \u00e0 margem, sem sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, emprego, nada. Isso des\u00e1gua no pa\u00eds desigual que temos hoje. N\u00e3o conhecemos nem nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria. A gente tem que se envergonhar, se conscientizar e trabalhar para mud\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 me pronunciei algumas vezes sobre racismo estrutural. Uma vez uma marca de roupa fez uma estampa que remetia ao per\u00edodo escravocrata do Brasil e isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00e3o d\u00e1 para romantizar, n\u00e3o tem que estar na decora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 brincadeira, n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico, n\u00e3o foi bonito. O Brasil tem uma tend\u00eancia de transformar o per\u00edodo da escravid\u00e3o em romance, quando na verdade as pessoas foram sequestradas, traficadas, mortas e torturadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A outra vez que me pronunciei foi no caso da Donata Meirelles, porque n\u00e3o foi legal. S\u00e3o pessoas que sabem o valor da imagem, mas \u00e9 t\u00e3o estrutural que elas n\u00e3o conseguem perceber e isso \u00e9 muito grave. Percebo (e quem tem a cor da minha pele percebe) porque bate direto na minha hist\u00f3ria, no meu sangue, de quem veio antes de mim. O racismo estrutural \u00e9 p\u00e9ssimo para a gente, mas \u00e9 p\u00e9ssimo para o pa\u00eds tamb\u00e9m. O Brasil inteiro perde.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doceria possui tr\u00eas tipos de doces: X, Y e Z. Em determinado dia o cliente Alfa comprou 100g do doce X, 150g do Y e 50g do Z, pagando R$ 6,25 pelos doces. O cliente Beta comprou 50g do doce X, 100g do Y e 200g do Z e pagou R$ 8,75. E por \u00faltimo, o cliente Gama comprou 100g do doce X, 50g do Y e 50g do Z e pagou R$ R$ 4,75. Dessa forma, indique o valor do quilo de cada doce, respectivamente:","provas":[{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522405,"hashId":"e32a35a422782ef28312038c92b33263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doceria possui tr\u00eas tipos de doces: X, Y e Z. Em determinado dia o cliente Alfa comprou 100g do doce X, 150g do Y e 50g do Z, pagando R$ 6,25 pelos doces. O cliente Beta comprou 50g do doce X, 100g do Y e 200g do Z e pagou R$ 8,75. E por \u00faltimo, o cliente Gama comprou 100g do doce X, 50g do Y e 50g do Z e pagou R$ R$ 4,75. Dessa forma, indique o valor do quilo de cada doce, respectivamente:<\/p>","resposta":10035867,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 25,00; R$ 15,00 e R$ 20,00.","id":10035863,"corpo":"<p>R$ 25,00; R$ 15,00 e R$ 20,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 20,00; R$ 20,00 e R$ 25,00.","id":10035864,"corpo":"<p>R$ 20,00; R$ 20,00 e R$ 25,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 25,00; R$ 25,00 e R$ 30,00.","id":10035865,"corpo":"<p>R$ 25,00; R$ 25,00 e R$ 30,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 20,00; R$ 20,00 e R$ 30,00.","id":10035866,"corpo":"<p>R$ 20,00; R$ 20,00 e R$ 30,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 25,00; R$ 15,00 e R$ 30,00.","id":10035867,"corpo":"<p>R$ 25,00; R$ 15,00 e R$ 30,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina de capacidade 48 m3 tem suas dimens\u00f5es ilustradas na figura (fora de escala) abaixo: Qual o comprimento dessa piscina?","provas":[{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522413,"hashId":"43e07a3848e108830e8509bd6395581c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma piscina de capacidade 48 m<sup>3<\/sup> tem suas dimens\u00f5es ilustradas na figura (fora de escala) abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81580\/questao\/2522413-20220808104421000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o comprimento dessa piscina?<\/p>","resposta":10035899,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 metros.","id":10035898,"corpo":"<p>2 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 metros.","id":10035899,"corpo":"<p>4 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 metros.","id":10035900,"corpo":"<p>6 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 metros.","id":10035901,"corpo":"<p>8 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12 metros.","id":10035902,"corpo":"<p>12 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias em seu estabelecimento, o propriet\u00e1rio de uma loja precisa construir uma rampa de acesso. Sabendo que a dist\u00e2ncia do ponto A ao C \u00e9 2,61m, qual ser\u00e1 o tamanho dessa rampa?","provas":[{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522428,"hashId":"3207e99010b3875c097af8524d76ee80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias em seu estabelecimento, o propriet\u00e1rio de uma loja precisa construir uma rampa de acesso. Sabendo que a dist\u00e2ncia do ponto A ao C \u00e9 2,61m, qual ser\u00e1 o tamanho dessa rampa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81580\/questao\/2522428-20220808104559000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10035971,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,22 m.","id":10035967,"corpo":"<p>5,22 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,20 m.","id":10035968,"corpo":"<p>5,20 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4,50 m.","id":10035969,"corpo":"<p>4,50 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,50 m.","id":10035970,"corpo":"<p>3,50 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,00 m.","id":10035971,"corpo":"<p>3,00 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Venezuela, pa\u00eds vizinho do Brasil, vive uma complexa crise pol\u00edtica e econ\u00f4mica, qual j\u00e1 se arrasta h\u00e1 anos. Ainda que a maioria da comunidade internacional apoie _________________, presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, ocupando a posi\u00e7\u00e3o de presidente interino do pa\u00eds, _________________ ainda \u00e9 considerado como presidente pela maioria dos venezuelanos.\u201d Assinale abaixo a alternativa que cont\u00e9m as respostas corretas para preencher, respectivamente, as lacunas da afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522485,"hashId":"1a44373be30864379de17d827799e72e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Venezuela, pa\u00eds vizinho do Brasil, vive uma complexa crise pol\u00edtica e econ\u00f4mica, qual j\u00e1 se arrasta h\u00e1 anos. Ainda que a maioria da comunidade internacional apoie _________________, presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, ocupando a posi\u00e7\u00e3o de presidente interino do pa\u00eds, _________________ ainda \u00e9 considerado como presidente pela maioria dos venezuelanos.\u201d Assinale abaixo a alternativa que cont\u00e9m as respostas corretas para preencher, respectivamente, as lacunas da afirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10036231,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nicol\u00e1s Maduro e Donald Trump.","id":10036230,"corpo":"<p>Nicol\u00e1s Maduro e Donald Trump.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Juan Guaid\u00f3 e Nicol\u00e1s Maduro.","id":10036231,"corpo":"<p>Juan Guaid\u00f3 e Nicol\u00e1s Maduro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nicol\u00e1s Maduro e Jair Bolsonaro.","id":10036232,"corpo":"<p>Nicol\u00e1s Maduro e Jair Bolsonaro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nicol\u00e1s Maduro e Hugo Chavez.","id":10036233,"corpo":"<p>Nicol\u00e1s Maduro e Hugo Chavez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nicol\u00e1s Maduro e Juan Guaid\u00f3.","id":10036234,"corpo":"<p>Nicol\u00e1s Maduro e Juan Guaid\u00f3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Donald Trump e Kim Jong-un, l\u00edderes dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e da Coreia do Norte j\u00e1 presidiram duas c\u00fapulas para tratar sobre assuntos de interesse de ambos. Os cronogramas das reuni\u00f5es foram compostos por um objetivo espec\u00edfico. Assinale a alterativa que apresenta as expectativas entre os dois pa\u00edses:","provas":[{"id":81580,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":85117,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522491,"hashId":"fe146ae5c8c3aa0f4b7b3afe58fb6209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Donald Trump e Kim Jong-un, l\u00edderes dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e da Coreia do Norte j\u00e1 presidiram duas c\u00fapulas para tratar sobre assuntos de interesse de ambos. Os cronogramas das reuni\u00f5es foram compostos por um objetivo espec\u00edfico. Assinale a alterativa que apresenta as expectativas entre os dois pa\u00edses:<\/p>","resposta":10036262,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o militar na Venezuela.","id":10036258,"corpo":"<p>Interven\u00e7\u00e3o militar na Venezuela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as dr\u00e1sticas nos Direitos Humanos.","id":10036259,"corpo":"<p>Mudan\u00e7as dr\u00e1sticas nos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o dos territ\u00f3rios da Coreia do Norte e Coreia do Sul.","id":10036260,"corpo":"<p>Uni\u00e3o dos territ\u00f3rios da Coreia do Norte e Coreia do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento econ\u00f4mico dos pa\u00edses subdesenvolvidos.","id":10036261,"corpo":"<p>Desenvolvimento econ\u00f4mico dos pa\u00edses subdesenvolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"In\u00edcio do processo de desnucleariza\u00e7\u00e3o da Coreia do Norte.","id":10036262,"corpo":"<p>In\u00edcio do processo de desnucleariza\u00e7\u00e3o da Coreia do Norte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A faringe \u00e9 a por\u00e7\u00e3o da anatomia que faz parte do fundo da boca e do nariz e vai at\u00e9 a laringe e ao es\u00f4fago. \u00c9 um canal comum ao aparelho digestivo e ao respirat\u00f3rio. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o tubular que se inicia nas coanas com prolonga\u00e7\u00e3o para baixo, no pesco\u00e7o, com a forma de um funil. Seu tamanho varia de 12 a 15 cm de comprimento e de cerca de 35 mm em seu in\u00edcio e cerca de 15 mm no seu t\u00e9rmino. Marque a alternativa que indica uma cartilagem que trabalha como uma v\u00e1lvula impedindo que alimentos atinjam as vias respirat\u00f3rias. ","provas":[{"id":79047,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2364175,"hashId":"2d239d9a0b537159d53e0604421dbe85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A faringe \u00e9 a por\u00e7\u00e3o da anatomia que faz parte do fundo da boca e do nariz e vai at\u00e9 a laringe e ao es\u00f4fago. \u00c9 um canal comum ao aparelho digestivo e ao respirat\u00f3rio. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o tubular que se inicia nas coanas com prolonga\u00e7\u00e3o para baixo, no pesco\u00e7o, com a forma de um funil. Seu tamanho varia de 12 a 15 cm de comprimento e de cerca de 35 mm em seu in\u00edcio e cerca de 15 mm no seu t\u00e9rmino. Marque a alternativa que indica uma cartilagem que trabalha como uma v\u00e1lvula impedindo que alimentos atinjam as vias respirat\u00f3rias. <\/p>","resposta":9352098,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alv\u00e9olos pulmonares.","id":9352095,"corpo":"<p>Alv\u00e9olos pulmonares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Am\u00edgdalas. ","id":9352096,"corpo":"<p>Am\u00edgdalas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laringe.","id":9352097,"corpo":"<p>Laringe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Epiglote.","id":9352098,"corpo":"<p>Epiglote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fossas nasais.","id":9352099,"corpo":"<p>Fossas nasais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":"biologia\/2364175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade orienta que toda gestante deva ser submetida duas vezes a teste para detec\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis durante o pr\u00e9-natal. Um teste no primeiro trimestre de gravidez e outro no terceiro trimestre. \u00c9 obrigat\u00f3ria, ainda, a realiza\u00e7\u00e3o de um teste, trepon\u00eamico ou n\u00e3o trepon\u00eamico, imediatamente ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o para o parto na maternidade. O teste n\u00e3o trepon\u00eamico indicado durante o pr\u00e9-natal na rotina das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade \u00e9 o","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 11:38:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745522,"hashId":"0bf6249b77b69affdac6e2b76ae10703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade orienta que toda gestante deva ser submetida duas vezes a teste para detec\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis durante o pr\u00e9-natal. Um teste no primeiro trimestre de gravidez e outro no terceiro trimestre. \u00c9 obrigat\u00f3ria, ainda, a realiza\u00e7\u00e3o de um teste, trepon\u00eamico ou n\u00e3o trepon\u00eamico, imediatamente ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o para o parto na maternidade. O teste n\u00e3o trepon\u00eamico indicado durante o pr\u00e9-natal na rotina das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade \u00e9 o<\/p>","resposta":6638590,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VDRL.","id":6638587,"corpo":"<p>VDRL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FTA-Abs.","id":6638588,"corpo":"<p>FTA-Abs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ELISA.","id":6638589,"corpo":"<p>ELISA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teste R\u00e1pido.","id":6638590,"corpo":"<p>Teste R\u00e1pido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 27","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1745522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Natalia \u00e9 casada com Edmundo e tem uma filha chamada Camila. Se Edmundo \u00e9 genro de Teresa, qual a rela\u00e7\u00e3o entre Teresa e Nat\u00e1lia?","provas":[{"id":82468,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Assistente Social - 2019"},{"id":82477,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":82475,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":82473,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":82466,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Arquiteto - 2019"},{"id":82470,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-engenheiro-agrimensor-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Engenheiro Agrimensor - 2019"},{"id":82472,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2535819,"hashId":"9d16e11a6461ec994ff3ddef38200551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Natalia \u00e9 casada com Edmundo e tem uma filha chamada Camila. Se Edmundo \u00e9 genro de Teresa, qual a rela\u00e7\u00e3o entre Teresa e Nat\u00e1lia?<\/p>","resposta":10094653,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sogra e nora.","id":10094652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sogra e nora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e3e e filha.","id":10094653,"corpo":"<p>M\u00e3e e filha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Av\u00f3 e neta.","id":10094654,"corpo":"<p>Av\u00f3 e neta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tia e sobrinha.","id":10094655,"corpo":"<p>Tia e sobrinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2535819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei n\u00ba 13.105, de 16 de Mar\u00e7o de 2015 \u2013 Da Denuncia\u00e7\u00e3o da Lide, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":72450,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:27:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209368,"hashId":"2aa46362ea90405c4a276f10e9c4df24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Lei n\u00ba 13.105, de 16 de Mar\u00e7o de 2015 \u2013 Da Denuncia\u00e7\u00e3o da Lide, assinale a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":8677694,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel o chamamento ao processo, requerido pelo r\u00e9u dos demais devedores solid\u00e1rios, quando o credor exigir de um ou de alguns o pagamento da d\u00edvida comum.","id":8677692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admiss\u00edvel o chamamento ao processo, requerido pelo r\u00e9u dos demais devedores solid\u00e1rios, quando o credor exigir de um ou de alguns o pagamento da d\u00edvida comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o denunciante for vencido na a\u00e7\u00e3o principal, o juiz passar\u00e1 ao julgamento da denuncia\u00e7\u00e3o da lide.","id":8677693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o denunciante for vencido na a\u00e7\u00e3o principal, o juiz passar\u00e1 ao julgamento da denuncia\u00e7\u00e3o da lide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Feita a denuncia\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u, o denunciado poder\u00e1 assumir a posi\u00e7\u00e3o de terceiro, e podendo manifestar apenas ap\u00f3s a impugna\u00e7\u00e3o.","id":8677694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feita a denuncia\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u, o denunciado poder\u00e1 assumir a posi\u00e7\u00e3o de terceiro, e podendo manifestar apenas ap\u00f3s a impugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feita a denuncia\u00e7\u00e3o pelo autor, o denunciado poder\u00e1 assumir a posi\u00e7\u00e3o de litisconsorte do denunciante e acrescentar novos argumentos \u00e0 peti\u00e7\u00e3o inicial, procedendo-se em seguida \u00e0 cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.","id":8677695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feita a denuncia\u00e7\u00e3o pelo autor, o denunciado poder\u00e1 assumir a posi\u00e7\u00e3o de litisconsorte do denunciante e acrescentar novos argumentos \u00e0 peti\u00e7\u00e3o inicial, procedendo-se em seguida \u00e0 cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel o chamamento ao processo, requerido pelo r\u00e9u dos demais fiadores, na a\u00e7\u00e3o proposta contra um ou alguns deles.","id":8677696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admiss\u00edvel o chamamento ao processo, requerido pelo r\u00e9u dos demais fiadores, na a\u00e7\u00e3o proposta contra um ou alguns deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da denuncia\u00e7\u00e3o da lide","oab":true,"nome":"Da denuncia\u00e7\u00e3o da lide","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402117,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-denunciacao-da-lide"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2209368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei n\u00ba 5.172, de 25 de Outubro de 1966 \u2013 Constitui\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. O lan\u00e7amento regularmente notificado ao sujeito passivo pode ser alterado em virtude de recurso de of\u00edcio. II. O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o e rege-se pela lei ent\u00e3o vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada. III. Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, quando o valor tribut\u00e1rio esteja expresso em moeda estrangeira, no lan\u00e7amento far-se-\u00e1 sua convers\u00e3o em moeda nacional ao c\u00e2mbio do dia da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o. IV. Compete privativamente \u00e0 autoridade administrativa constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pelo lan\u00e7amento, assim entendido o procedimento administrativo tendente a verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcular o montante do tributo devido, identificar o sujeito passivo e, sendo caso, propor a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel. V. O lan\u00e7amento regularmente notificado ao sujeito passivo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de apela\u00e7\u00e3o do terceiro.","provas":[{"id":72450,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:27:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209350,"hashId":"a97b408bb1d4f6a4023285b3b02c4951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Lei n\u00ba 5.172, de 25 de Outubro de 1966 \u2013 Constitui\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O lan\u00e7amento regularmente notificado ao sujeito passivo pode ser alterado em virtude de recurso de of\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o e rege-se pela lei ent\u00e3o vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, quando o valor tribut\u00e1rio esteja expresso em moeda estrangeira, no lan\u00e7amento far-se-\u00e1 sua convers\u00e3o em moeda nacional ao c\u00e2mbio do dia da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Compete privativamente \u00e0 autoridade administrativa constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pelo lan\u00e7amento, assim entendido o procedimento administrativo tendente a verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcular o montante do tributo devido, identificar o sujeito passivo e, sendo caso, propor a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O lan\u00e7amento regularmente notificado ao sujeito passivo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de apela\u00e7\u00e3o do terceiro.<\/p>","resposta":8677618,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8677614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.","id":8677615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8677616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8677617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas quatro assertivas est\u00e3o corretas.","id":8677618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas quatro assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2209350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fabiana ficou respons\u00e1vel por organizar um churrasco, ao qual compareceram cinco fam\u00edlias de amigos. Fabiana solicitou que, se alguma fam\u00edlia fosse ficar mais de 3 horas no churrasco ou fosse levar crian\u00e7as, ent\u00e3o que ajudasse com algum valor extra para a limpeza do local ou levasse um prato. Na tabela abaixo, as colunas representam o nome da fam\u00edlia, quantas horas a fam\u00edlia ficou no churrasco, quantas crian\u00e7as levou, quanto dinheiro extra ofereceu para a limpeza e qual prato levou.Fam\u00edliaFicouCrian\u00e7asDinheiro extraPratoAlmeida2 h0R$ 50,00SaladaBernardes2 h0R$ 0,00 N\u00e3o levouCunha1 h1R$ 0,00 FarofaDuarte4 h0R$ 0,00 N\u00e3o levouEsp\u00edndola4 h2R$ 35,00ArrozCom base nos dados fornecidos na tabela, o crit\u00e9rio estabelecido por Fabiana foi DESCUMPRIDO apenas pela fam\u00edlia:","provas":[{"id":87277,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-assistente-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:32:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2534469,"hashId":"9d6e52a3da26c6c77ea5393c843b2506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabiana ficou respons\u00e1vel por organizar um churrasco, ao qual compareceram cinco fam\u00edlias de amigos. Fabiana solicitou que, se alguma fam\u00edlia fosse ficar mais de 3 horas no churrasco ou fosse levar crian\u00e7as, ent\u00e3o que ajudasse com algum valor extra para a limpeza do local ou levasse um prato. Na tabela abaixo, as colunas representam o nome da fam\u00edlia, quantas horas a fam\u00edlia ficou no churrasco, quantas crian\u00e7as levou, quanto dinheiro extra ofereceu para a limpeza e qual prato levou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3kmn\"><td data-row=\"row-3kmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kmn\" data-cell=\"cell-nt0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fam\u00edlia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3kmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kmn\" data-cell=\"cell-6yte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ficou<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3kmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kmn\" data-cell=\"cell-h1bu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3kmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kmn\" data-cell=\"cell-q9c0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dinheiro extra<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3kmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kmn\" data-cell=\"cell-zl6s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Prato<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u5z0\"><td data-row=\"row-u5z0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5z0\" data-cell=\"cell-53to\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Almeida<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5z0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5z0\" data-cell=\"cell-uhr1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 h<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5z0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5z0\" data-cell=\"cell-uplk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5z0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5z0\" data-cell=\"cell-3i6q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 50,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5z0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5z0\" data-cell=\"cell-wleg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Salada<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4p2x\"><td data-row=\"row-4p2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p2x\" data-cell=\"cell-22di\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Bernardes<\/p><\/td><td data-row=\"row-4p2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p2x\" data-cell=\"cell-2ivq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 h<\/p><\/td><td data-row=\"row-4p2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p2x\" data-cell=\"cell-1de2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-4p2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p2x\" data-cell=\"cell-2v4o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,00 <\/p><\/td><td data-row=\"row-4p2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p2x\" data-cell=\"cell-nv65\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o levou<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6zuo\"><td data-row=\"row-6zuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6zuo\" data-cell=\"cell-su1p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cunha<\/p><\/td><td data-row=\"row-6zuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6zuo\" data-cell=\"cell-prgc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 h<\/p><\/td><td data-row=\"row-6zuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6zuo\" data-cell=\"cell-eyz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-6zuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6zuo\" data-cell=\"cell-l1c6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,00 <\/p><\/td><td data-row=\"row-6zuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6zuo\" data-cell=\"cell-od4f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Farofa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rl99\"><td data-row=\"row-rl99\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl99\" data-cell=\"cell-0cfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Duarte<\/p><\/td><td data-row=\"row-rl99\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl99\" data-cell=\"cell-ek7v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 h<\/p><\/td><td data-row=\"row-rl99\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl99\" data-cell=\"cell-rvxz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-rl99\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl99\" data-cell=\"cell-gby4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,00 <\/p><\/td><td data-row=\"row-rl99\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl99\" data-cell=\"cell-vd8n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o levou<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4suf\"><td data-row=\"row-4suf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4suf\" data-cell=\"cell-gqw4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Esp\u00edndola<\/p><\/td><td data-row=\"row-4suf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4suf\" data-cell=\"cell-h9py\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 h<\/p><\/td><td data-row=\"row-4suf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4suf\" data-cell=\"cell-dveg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-4suf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4suf\" data-cell=\"cell-r2fy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 35,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-4suf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4suf\" data-cell=\"cell-dyv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Arroz<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados fornecidos na tabela, o crit\u00e9rio estabelecido por Fabiana foi <u>DESCUMPRIDO<\/u> apenas pela fam\u00edlia:<\/p>","resposta":10089058,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Almeida.","id":10089055,"corpo":"<p>Almeida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bernardes.","id":10089056,"corpo":"<p>Bernardes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cunha.","id":10089057,"corpo":"<p>Cunha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Duarte.","id":10089058,"corpo":"<p>Duarte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esp\u00edndola.","id":10089059,"corpo":"<p>Esp\u00edndola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":2264,"slug":"tecnico-area-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a probabilidade de um candidato escolhido ao acaso desejar ficar s\u00f3 na cidade B?","provas":[{"id":82200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":2264,"slug":"tecnico-area-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-tecnico-area-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:39:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2594305,"hashId":"7f711bf926f2581c3ce0331907e516d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a probabilidade de um candidato escolhido ao acaso desejar ficar s\u00f3 na cidade B?<\/p>","resposta":10350747,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"53\u200b ","id":10350744,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"51\u200b ","id":10350745,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"43\u200b ","id":10350746,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"52\u200b ","id":10350747,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com as informa\u00e7\u00f5es seguintes e responda as quest\u00f5es 22 e 23Em um curso, v\u00e1rias pessoas estudam para prestar concurso em tr\u00eas cidades do Par\u00e1 (A, B e C). Uma pesquisa informou o local onde gostariam de ser aprovados, conforme tabela a seguir: A50B70C35A e B20A e C22B e C18A, B e C10","id":554399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com as informa\u00e7\u00f5es seguintes e responda as quest\u00f5es 22 e 23<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um curso, v\u00e1rias pessoas estudam para prestar concurso em tr\u00eas cidades do Par\u00e1 (A, B e C). Uma pesquisa informou o local onde gostariam de ser aprovados, conforme tabela a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wwdk\"><td data-row=\"row-wwdk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwdk\" data-cell=\"cell-keul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-wwdk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwdk\" data-cell=\"cell-pvuv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sxt1\"><td data-row=\"row-sxt1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxt1\" data-cell=\"cell-rw2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-sxt1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxt1\" data-cell=\"cell-39li\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hhc2\"><td data-row=\"row-hhc2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhc2\" data-cell=\"cell-9lxg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhc2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhc2\" data-cell=\"cell-75a7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m652\"><td data-row=\"row-m652\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m652\" data-cell=\"cell-tzde\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e B<\/p><\/td><td data-row=\"row-m652\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m652\" data-cell=\"cell-rddk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yhe2\"><td data-row=\"row-yhe2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yhe2\" data-cell=\"cell-p8h6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e C<\/p><\/td><td data-row=\"row-yhe2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yhe2\" data-cell=\"cell-iqwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hfhk\"><td data-row=\"row-hfhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hfhk\" data-cell=\"cell-8f31\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B e C<\/p><\/td><td data-row=\"row-hfhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hfhk\" data-cell=\"cell-ps2a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aqde\"><td data-row=\"row-aqde\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqde\" data-cell=\"cell-2lce\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A, B e C<\/p><\/td><td data-row=\"row-aqde\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqde\" data-cell=\"cell-d6cc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 e 23","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente poderia apresentar polaci\u00faria e dis\u00faria se houvesse cole\u00e7\u00f5es (abscessos) p\u00e9lvicas e subfr\u00eanicas.","provas":[{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032799,"hashId":"30afb91d671362efcb2da48dd482e08c","enunciado":"A paciente poderia apresentar polaci\u00faria e dis\u00faria se\r\nhouvesse cole\u00e7\u00f5es (abscessos) p\u00e9lvicas e subfr\u00eanicas.","resposta":3613861,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3613860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3613861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 25 anos de idade encontra-se no oitavo dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma apendicectomia complicada (com necrose apendicular). Procurou pronto atendimento queixando-se de dor intensa em fossa il\u00edaca direita, febre h\u00e1 24 horas e inapet\u00eancia. om rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375224,"enunciado":"<p>Uma paciente de 25 anos de idade encontra-se no oitavo dia\r\nde p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma apendicectomia complicada (com\r\nnecrose apendicular). Procurou pronto atendimento\r\nqueixando-se de dor intensa em fossa il\u00edaca direita, febre h\u00e1\r\n24 horas e inapet\u00eancia.\r\n<\/p><p>om rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico e com base nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As h\u00e9rnias inguinais indiretas s\u00e3o adquiridas pelo enfraquecimento da parede posterior da regi\u00e3o inguinal.","provas":[{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032807,"hashId":"c0455b26dfea110dcc719b4cbce79cf0","enunciado":"As h\u00e9rnias inguinais indiretas s\u00e3o adquiridas pelo\r\nenfraquecimento da parede posterior da regi\u00e3o inguinal.","resposta":3613877,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3613876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3613877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certo paciente de 45 anos de idade, trabalhador bra\u00e7al, compareceu ao consult\u00f3rio queixando-se de dor discreta e abaulamento em regi\u00e3o inguinal direita, principalmente quando est\u00e1 trabalhando. Ao exame f\u00edsico, em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica, ao realizar manobra de Valsalva, apresentou conte\u00fado de aproximadamente 2 cm protruindo do canal inguinal direito. Os sinais vitais desse paciente s\u00e3o FC = 65 bpm, FR = 14 irpm e satura\u00e7\u00e3o O2 = 99% (ar ambiente). Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os dados do caso cl\u00ednico mencionado, julgue os itens a seguir.","id":375225,"enunciado":"<p>Certo paciente de 45 anos de idade, trabalhador bra\u00e7al,\r\ncompareceu ao consult\u00f3rio queixando-se de dor discreta e\r\nabaulamento em regi\u00e3o inguinal direita, principalmente quando\r\nest\u00e1 trabalhando. Ao exame f\u00edsico, em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica, ao\r\nrealizar manobra de Valsalva, apresentou conte\u00fado de\r\naproximadamente 2 cm protruindo do canal inguinal direito. Os\r\nsinais vitais desse paciente s\u00e3o FC = 65 bpm, FR = 14 irpm e\r\nsatura\u00e7\u00e3o O2 = 99% (ar ambiente).\r\n<\/p><p>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os dados do caso cl\u00ednico\r\nmencionado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sempre que houver disponibilidade, deve-se fazer o exame a fresco do exsudato da les\u00e3o.","provas":[{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032870,"hashId":"5355fd55b1abe66fbd2fc738adbd9593","enunciado":"Sempre que houver disponibilidade, deve-se fazer o\r\nexame a fresco do exsudato da les\u00e3o.","resposta":3614002,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3614002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3614003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma adolescente de 16 anos de idade procura a emerg\u00eancia, queixando-se de que, h\u00e1 tr\u00eas dias, iniciou com les\u00f5es muito dolorosas em vulva. Tem vida sexual ativa, com parceiros eventuais, e relata uso irregular de preservativo masculino e coito desprotegido h\u00e1 uma semana. Ao exame ginecol\u00f3gico, est\u00e3o presentes tr\u00eas les\u00f5es ulceradas, em face interna de pequenos l\u00e1bios, de bordos irregulares eritematosos, com fundo coberto por exsudato necr\u00f3tico com odor f\u00e9tido e sangramento f\u00e1cil \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375233,"enunciado":"<p>Uma adolescente de 16 anos de idade procura a emerg\u00eancia,\r\nqueixando-se de que, h\u00e1 tr\u00eas dias, iniciou com les\u00f5es muito\r\ndolorosas em vulva. Tem vida sexual ativa, com parceiros\r\neventuais, e relata uso irregular de preservativo masculino e\r\ncoito desprotegido h\u00e1 uma semana. Ao exame ginecol\u00f3gico,\r\nest\u00e3o presentes tr\u00eas les\u00f5es ulceradas, em face interna de\r\npequenos l\u00e1bios, de bordos irregulares eritematosos, com\r\nfundo coberto por exsudato necr\u00f3tico com odor f\u00e9tido e\r\nsangramento f\u00e1cil \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, o melhor exame de imagem para confirma\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico \u00e9 o ecodoppler de membros inferiores.","provas":[{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032885,"hashId":"6aaf82406d9626d0a6ab915a7cf23c2a","enunciado":"Nesse caso, o melhor exame de imagem para\r\nconfirma\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico \u00e9 o ecodoppler de membros\r\ninferiores.","resposta":3614032,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3614032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3614033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 39 anos de idade, gestante, com 14 semanas de idade gestacional, e hist\u00f3rico de dois abortamentos anteriores a essa gesta\u00e7\u00e3o, procura atendimento com queixa de dor na perna direita e dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o. Ainda n\u00e3o iniciou pr\u00e9-natal. Nega outros sintomas. Ao exame: PA = 120 mmHg x 70 mmHg; FC = 78 bpm; FR = 21 irpm; Sat O2 = 98%. Apresenta perna direita edemaciada, com diferen\u00e7a de 3,5 cm na circunfer\u00eancia (a mais) do que a perna esquerda, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da panturrilha, dor \u00e0 dorsoflex\u00e3o do p\u00e9 direito, rubor e calor local. Quanto a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375236,"enunciado":"<p>Uma paciente de 39 anos de idade, gestante, com 14 semanas\r\nde idade gestacional, e hist\u00f3rico de dois abortamentos\r\nanteriores a essa gesta\u00e7\u00e3o, procura atendimento com queixa\r\nde dor na perna direita e dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o. Ainda\r\nn\u00e3o iniciou pr\u00e9-natal. Nega outros sintomas. Ao exame:\r\nPA = 120 mmHg x 70 mmHg; FC = 78 bpm; FR = 21 irpm;\r\nSat O2 = 98%. Apresenta perna direita edemaciada, com\r\ndiferen\u00e7a de 3,5 cm na circunfer\u00eancia (a mais) do que a perna\r\nesquerda, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da panturrilha, dor \u00e0 dorsoflex\u00e3o do\r\np\u00e9 direito, rubor e calor local.\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for confirmado o diagn\u00f3stico de TVP, deve-se iniciar heparina at\u00e9 melhora do quadro, e ent\u00e3o iniciar warfarina.","provas":[{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032887,"hashId":"874ecc8ef4825c15dc9bd2aa8e23250f","enunciado":"Se for confirmado o diagn\u00f3stico de TVP, deve-se iniciar\r\nheparina at\u00e9 melhora do quadro, e ent\u00e3o iniciar\r\nwarfarina.","resposta":3614037,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3614036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3614037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 39 anos de idade, gestante, com 14 semanas de idade gestacional, e hist\u00f3rico de dois abortamentos anteriores a essa gesta\u00e7\u00e3o, procura atendimento com queixa de dor na perna direita e dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o. Ainda n\u00e3o iniciou pr\u00e9-natal. Nega outros sintomas. Ao exame: PA = 120 mmHg x 70 mmHg; FC = 78 bpm; FR = 21 irpm; Sat O2 = 98%. Apresenta perna direita edemaciada, com diferen\u00e7a de 3,5 cm na circunfer\u00eancia (a mais) do que a perna esquerda, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da panturrilha, dor \u00e0 dorsoflex\u00e3o do p\u00e9 direito, rubor e calor local. Quanto a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375236,"enunciado":"<p>Uma paciente de 39 anos de idade, gestante, com 14 semanas\r\nde idade gestacional, e hist\u00f3rico de dois abortamentos\r\nanteriores a essa gesta\u00e7\u00e3o, procura atendimento com queixa\r\nde dor na perna direita e dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o. Ainda\r\nn\u00e3o iniciou pr\u00e9-natal. Nega outros sintomas. Ao exame:\r\nPA = 120 mmHg x 70 mmHg; FC = 78 bpm; FR = 21 irpm;\r\nSat O2 = 98%. Apresenta perna direita edemaciada, com\r\ndiferen\u00e7a de 3,5 cm na circunfer\u00eancia (a mais) do que a perna\r\nesquerda, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da panturrilha, dor \u00e0 dorsoflex\u00e3o do\r\np\u00e9 direito, rubor e calor local.\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a multiparidade quanto a sobredistens\u00e3o uterina pelo polidr\u00e2mnio s\u00e3o importantes fatores de risco para esse quadro.","provas":[{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032890,"hashId":"6ce79430895c5c24e3a3a75acc6bc264","enunciado":"Tanto a multiparidade quanto a sobredistens\u00e3o uterina\r\npelo polidr\u00e2mnio s\u00e3o importantes fatores de risco para\r\nesse quadro.","resposta":3614042,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3614042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3614043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro partos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela foi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas de idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina, considerando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente teve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na \u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil 90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco trabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas horas depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto cef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta completa, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino profuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375237,"enunciado":"<p>Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro\r\npartos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela\r\nfoi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas\r\nde idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina,\r\nconsiderando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente\r\nteve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na\r\n\u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil\r\n90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco\r\ntrabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas\r\nhoras depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto\r\ncef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta\r\ncompleta, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino\r\nprofuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No manejo da hemorragia p\u00f3s-parto, uma sequ\u00eancia \u00f3tima de tratamento seria ocitocina at\u00e9 a dose de 80 UI, seguida por metilergotamina IM, concomitante com massagem uterina, seguida por laparotomia para aplicar sutura de B-Lynch ou histerectomia.","provas":[{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032893,"hashId":"024466f689e8bca33c8f7c075f4cb4f8","enunciado":"No manejo da hemorragia p\u00f3s-parto, uma sequ\u00eancia\r\n\u00f3tima de tratamento seria ocitocina at\u00e9 a dose de 80 UI,\r\nseguida por metilergotamina IM, concomitante com\r\nmassagem uterina, seguida por laparotomia para aplicar\r\nsutura de B-Lynch ou histerectomia.","resposta":3614049,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3614049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3614048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro partos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela foi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas de idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina, considerando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente teve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na \u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil 90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco trabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas horas depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto cef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta completa, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino profuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375237,"enunciado":"<p>Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro\r\npartos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela\r\nfoi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas\r\nde idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina,\r\nconsiderando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente\r\nteve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na\r\n\u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil\r\n90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco\r\ntrabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas\r\nhoras depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto\r\ncef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta\r\ncompleta, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino\r\nprofuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conseguindo estabilidade hemodin\u00e2mica da paciente, deve-se manter a infus\u00e3o venosa de ocitocina por 48 horas.","provas":[{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032894,"hashId":"25ebc41b119db702dcd613b24ad800fe","enunciado":"Conseguindo estabilidade hemodin\u00e2mica da paciente,\r\ndeve-se manter a infus\u00e3o venosa de ocitocina por\r\n48 horas.","resposta":3614050,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3614050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3614051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro partos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela foi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas de idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina, considerando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente teve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na \u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil 90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco trabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas horas depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto cef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta completa, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino profuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375237,"enunciado":"<p>Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro\r\npartos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela\r\nfoi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas\r\nde idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina,\r\nconsiderando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente\r\nteve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na\r\n\u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil\r\n90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco\r\ntrabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas\r\nhoras depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto\r\ncef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta\r\ncompleta, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino\r\nprofuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico do posto de sa\u00fade deve realizar 15 exames de rastreamento para evitar uma morte por c\u00e2ncer de pulm\u00e3o.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034084,"hashId":"be43365eed0b53e58f91a29cf311d19e","enunciado":"O m\u00e9dico do posto de sa\u00fade deve realizar 15 exames de\r\nrastreamento para evitar uma morte por c\u00e2ncer de\r\npulm\u00e3o.","resposta":3617286,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 60 anos de idade comparece a uma consulta no posto de sa\u00fade por altera\u00e7\u00e3o no jato urin\u00e1rio. \u00c9 tabagista ativo desde os 17 anos de idade, fumando um ma\u00e7o e meio ao dia. Al\u00e9m de uma avalia\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio, prop\u00f5e-se a realiza\u00e7\u00e3o de exames de rastreamento, incluindo colonoscopia e imagem de t\u00f3rax. Considerando esse caso cl\u00ednico e o rastreamento do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":375455,"enunciado":"<p>Um paciente de 60 anos de idade comparece a uma consulta\r\nno posto de sa\u00fade por altera\u00e7\u00e3o no jato urin\u00e1rio. \u00c9 tabagista\r\nativo desde os 17 anos de idade, fumando um ma\u00e7o e meio\r\nao dia. Al\u00e9m de uma avalia\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio, prop\u00f5e-se a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exames de rastreamento, incluindo\r\ncolonoscopia e imagem de t\u00f3rax.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e o rastreamento do c\u00e2ncer de\r\npulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 indicada a realiza\u00e7\u00e3o de PET-CT apenas para afastar acometimento mediastinal.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034087,"hashId":"0d0bb5a75e951f5c1df9b25d994502ae","enunciado":"Est\u00e1 indicada a realiza\u00e7\u00e3o de PET-CT apenas para\r\nafastar acometimento mediastinal.","resposta":3617292,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 65 anos de idade, hipertensa, tabagista ativa (\u00edndice tab\u00e1gico: 70 ma\u00e7os.ano), com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica bem controlada, em uso de broncodilatadores, realizou exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para corre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia epig\u00e1strica, sendo identificada les\u00e3o pulmonar espiculada em raios X de t\u00f3rax, no lobo superior esquerdo, medindo aproximadamente 3,2 cm no maior eixo. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375456,"enunciado":"<p>Uma paciente de 65 anos de idade, hipertensa, tabagista ativa\r\n(\u00edndice tab\u00e1gico: 70 ma\u00e7os.ano), com doen\u00e7a pulmonar\r\nobstrutiva cr\u00f4nica bem controlada, em uso de\r\nbroncodilatadores, realizou exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para\r\ncorre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia epig\u00e1strica, sendo identificada les\u00e3o\r\npulmonar espiculada em raios X de t\u00f3rax, no lobo superior\r\nesquerdo, medindo aproximadamente 3,2 cm no maior eixo.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1034087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o PET-CT da paciente n\u00e3o demostre capta\u00e7\u00e3o nos linfonodos mediastinais, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o invasiva do mediastino.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034088,"hashId":"9056c7419ea933e985a5dde421c5057b","enunciado":"Caso o PET-CT da paciente n\u00e3o demostre capta\u00e7\u00e3o nos\r\nlinfonodos mediastinais, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o\r\ninvasiva do mediastino.","resposta":3617294,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 65 anos de idade, hipertensa, tabagista ativa (\u00edndice tab\u00e1gico: 70 ma\u00e7os.ano), com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica bem controlada, em uso de broncodilatadores, realizou exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para corre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia epig\u00e1strica, sendo identificada les\u00e3o pulmonar espiculada em raios X de t\u00f3rax, no lobo superior esquerdo, medindo aproximadamente 3,2 cm no maior eixo. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375456,"enunciado":"<p>Uma paciente de 65 anos de idade, hipertensa, tabagista ativa\r\n(\u00edndice tab\u00e1gico: 70 ma\u00e7os.ano), com doen\u00e7a pulmonar\r\nobstrutiva cr\u00f4nica bem controlada, em uso de\r\nbroncodilatadores, realizou exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para\r\ncorre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia epig\u00e1strica, sendo identificada les\u00e3o\r\npulmonar espiculada em raios X de t\u00f3rax, no lobo superior\r\nesquerdo, medindo aproximadamente 3,2 cm no maior eixo.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O linfonodo foi considerado aumentado de tamanho por medir mais de 1 cm no menor eixo, na avalia\u00e7\u00e3o tomogr\u00e1fica.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034098,"hashId":"86ab4fd364dd2d4a4c138b8d5bbe3a39","enunciado":"O linfonodo foi considerado aumentado de tamanho por\r\nmedir mais de 1 cm no menor eixo, na avalia\u00e7\u00e3o\r\ntomogr\u00e1fica.","resposta":3617313,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo superior esquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm; central; determinando atelectasia completa do pulm\u00e3o esquerdo; n\u00f3dulo de 0,5 cm no lobo inferior \u2013 sem diagn\u00f3stico; e linfonodo em cadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia de t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo). Acerca desse caso cl\u00ednico e do TNM da neoplasia de pulm\u00e3o desse paciente, julgue os itens a seguir.","id":375458,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de\r\ncarcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo superior\r\nesquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm; central; determinando\r\natelectasia completa do pulm\u00e3o esquerdo; n\u00f3dulo de 0,5 cm\r\nno lobo inferior \u2013 sem diagn\u00f3stico; e linfonodo em cadeia\r\nparatraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia\r\nde t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo).\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e do TNM da neoplasia de pulm\u00e3o\r\ndesse paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estadiamento linfonodal, com base nos dados fornecidos, \u00e9 N2a.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034099,"hashId":"fdea5022571a1c1e28cd148e499ae1fc","enunciado":"O estadiamento linfonodal, com base nos dados\r\nfornecidos, \u00e9 N2a.","resposta":3617315,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo superior esquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm; central; determinando atelectasia completa do pulm\u00e3o esquerdo; n\u00f3dulo de 0,5 cm no lobo inferior \u2013 sem diagn\u00f3stico; e linfonodo em cadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia de t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo). Acerca desse caso cl\u00ednico e do TNM da neoplasia de pulm\u00e3o desse paciente, julgue os itens a seguir.","id":375458,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de\r\ncarcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo superior\r\nesquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm; central; determinando\r\natelectasia completa do pulm\u00e3o esquerdo; n\u00f3dulo de 0,5 cm\r\nno lobo inferior \u2013 sem diagn\u00f3stico; e linfonodo em cadeia\r\nparatraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia\r\nde t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo).\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e do TNM da neoplasia de pulm\u00e3o\r\ndesse paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1034099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pun\u00e7\u00e3o do linfonodo, o resultado fitopatol\u00f3gico veio positivo para neoplasia. Assim, indica-se mediastinoscopia para confirmar tal achado.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034106,"hashId":"e242a9a29c2d4a51af03c0587b23e2e8","enunciado":"Considere que, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pun\u00e7\u00e3o do\r\nlinfonodo, o resultado fitopatol\u00f3gico veio positivo para\r\nneoplasia. Assim, indica-se mediastinoscopia para\r\nconfirmar tal achado.","resposta":3617330,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 69 anos de idade apresenta les\u00e3o pulmonar em lobo inferior direito, de 2,4 cm x 2,0 cm, e linfonodo em cadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia de t\u00f3rax (1,1 cm no menor eixo). A esse paciente foi indicada a realiza\u00e7\u00e3o de estadiamento por EBUS (endobronquial ultrasound). Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375459,"enunciado":"<p>Um paciente de 69 anos de idade apresenta les\u00e3o pulmonar\r\nem lobo inferior direito, de 2,4 cm x 2,0 cm, e linfonodo em\r\ncadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na\r\ntomografia de t\u00f3rax (1,1 cm no menor eixo). A esse paciente\r\nfoi indicada a realiza\u00e7\u00e3o de estadiamento por EBUS\r\n(endobronquial ultrasound).<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 29","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para tumores maiores que 2 cm, esse tipo histol\u00f3gico de neoplasia \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o invasiva do mediastino.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034107,"hashId":"0b624eb6b9ce25c9ce153b94f433112f","enunciado":"Para tumores maiores que 2 cm, esse tipo histol\u00f3gico de\r\nneoplasia \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o invasiva do\r\nmediastino.","resposta":3617331,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 54 anos de idade apresenta les\u00e3o pulmonar em lobo inferior direito, visualizada em raios X de t\u00f3rax. A tomografia de t\u00f3rax demonstrou les\u00e3o de 3,5 cm x 3,0 cm e somente linfonodo 10 aumentado de tamanho. A broncoscopia flex\u00edvel visualizou les\u00e3o endobr\u00f4nquica na emerg\u00eancia da pir\u00e2mide basal, sendo biopsiada e confirmando o diagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o. O PET-CT demonstrou SUV 4,1 na les\u00e3o pulmonar e aus\u00eancia de capta\u00e7\u00e3o no linfonodo 10 ou qualquer outro linfonodo do mediastino. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375460,"enunciado":"<p>Uma paciente de 54 anos de idade apresenta les\u00e3o pulmonar\r\nem lobo inferior direito, visualizada em raios X de t\u00f3rax. A\r\ntomografia de t\u00f3rax demonstrou les\u00e3o de 3,5 cm x 3,0 cm e\r\nsomente linfonodo 10 aumentado de tamanho. A broncoscopia\r\nflex\u00edvel visualizou les\u00e3o endobr\u00f4nquica na emerg\u00eancia da\r\npir\u00e2mide basal, sendo biopsiada e confirmando o diagn\u00f3stico\r\nde adenocarcinoma de pulm\u00e3o. O PET-CT demonstrou\r\nSUV 4,1 na les\u00e3o pulmonar e aus\u00eancia de capta\u00e7\u00e3o no\r\nlinfonodo 10 ou qualquer outro linfonodo do mediastino.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 36","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1034107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente recebeu pouca quantidade de volume durante a cirurgia, pois a perda de l\u00edquido para o terceiro espa\u00e7o em cirurgias tor\u00e1cicas \u00e9 maior do que para cirurgias abdominais.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034118,"hashId":"ab925c7619b68dd70a0bb2ca3c6909cf","enunciado":"A paciente recebeu pouca quantidade de volume\r\ndurante a cirurgia, pois a perda de l\u00edquido para o\r\nterceiro espa\u00e7o em cirurgias tor\u00e1cicas \u00e9 maior do que\r\npara cirurgias abdominais.","resposta":3617354,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 67 anos de idade, cardiopata isqu\u00eamica em uso de beta bloqueador e \u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS), foi submetida \u00e0 lobectomia superior direita em raz\u00e3o de um adenocarcinoma de pulm\u00e3o \u2013 estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio T2N0M0. A cirurgia transcorreu sem intercorr\u00eancias cir\u00fargicas ou anest\u00e9sicas, tendo a paciente recebido 1.000 mL de soro fisiol\u00f3gico e necessitado de vasopressor em dose baixa. Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375461,"enunciado":"<p>Uma paciente de 67 anos de idade, cardiopata isqu\u00eamica em uso\r\nde beta bloqueador e \u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS), foi submetida\r\n\u00e0 lobectomia superior direita em raz\u00e3o de um adenocarcinoma\r\nde pulm\u00e3o \u2013 estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio T2N0M0. A cirurgia\r\ntranscorreu sem intercorr\u00eancias cir\u00fargicas ou anest\u00e9sicas, tendo\r\na paciente recebido 1.000 mL de soro fisiol\u00f3gico e necessitado\r\nde vasopressor em dose baixa.\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O manejo \u00e9 cl\u00ednico, e a evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 benigna.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034132,"hashId":"c47f55af17bc68e1cfbbf5a73b36b217","enunciado":"O manejo \u00e9 cl\u00ednico, e a evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 benigna.","resposta":3617382,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 67 anos de idade, diab\u00e9tica, foi submetida a lobectomia superior direita com linfadenectomia por um adenocarcinoma de pulm\u00e3o \u2013 estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio T2N0M0. A cirurgia transcorreu sem intercorr\u00eancias cir\u00fargicas ou anest\u00e9sicas, e a paciente recebeu alta no quarto dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, com par\u00eanquima pulmonar totalmente expandido, sem consolida\u00e7\u00f5es e com aus\u00eancia de n\u00edvel hidroa\u00e9reo nos raios X de t\u00f3rax. Tr\u00eas dias depois, a paciente compareceu \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de febre, prostra\u00e7\u00e3o progressiva e tosse. Foi realizada tomografia computadorizada de t\u00f3rax com evid\u00eancia de atelectasia do lobo m\u00e9dio e tor\u00e7\u00e3o do br\u00f4nquio desse mesmo lobo. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375465,"enunciado":"<p>Uma paciente de 67 anos de idade, diab\u00e9tica, foi submetida a\r\nlobectomia superior direita com linfadenectomia por um\r\nadenocarcinoma de pulm\u00e3o \u2013 estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio\r\nT2N0M0. A cirurgia transcorreu sem intercorr\u00eancias\r\ncir\u00fargicas ou anest\u00e9sicas, e a paciente recebeu alta no quarto\r\ndia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, com par\u00eanquima pulmonar totalmente\r\nexpandido, sem consolida\u00e7\u00f5es e com aus\u00eancia de n\u00edvel\r\nhidroa\u00e9reo nos raios X de t\u00f3rax. Tr\u00eas dias depois, a paciente\r\ncompareceu \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de febre, prostra\u00e7\u00e3o\r\nprogressiva e tosse. Foi realizada tomografia\r\ncomputadorizada de t\u00f3rax com evid\u00eancia de atelectasia do\r\nlobo m\u00e9dio e tor\u00e7\u00e3o do br\u00f4nquio desse mesmo lobo.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas \u00e9 de adenocarcinoma.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034133,"hashId":"5c1eb28973c13fda49ad6b8d877edcdd","enunciado":"Uma das principais hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas \u00e9 de\r\nadenocarcinoma.","resposta":3617383,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 57 anos de idade apresenta hist\u00f3ria pr\u00e9via de tabagismo passivo, com les\u00e3o pulmonar perif\u00e9rica em vidro fosco no lobo inferior direito, medindo 2,5 cm no maior eixo e apresentando surgimento de componente s\u00f3lido nos \u00faltimos seis meses, medindo atualmente 0,7 cm no maior eixo. H\u00e1 aus\u00eancia de linfonodomegalias. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375466,"enunciado":"<p>Uma paciente de 57 anos de idade apresenta hist\u00f3ria pr\u00e9via\r\nde tabagismo passivo, com les\u00e3o pulmonar perif\u00e9rica em\r\nvidro fosco no lobo inferior direito, medindo 2,5 cm no\r\nmaior eixo e apresentando surgimento de componente s\u00f3lido\r\nnos \u00faltimos seis meses, medindo atualmente 0,7 cm no maior\r\neixo. H\u00e1 aus\u00eancia de linfonodomegalias.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto manejar o caso realizando-se uma videotoracoscopia \u00e0 direta para biopsia das les\u00f5es pleurais e pleurodese.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034147,"hashId":"c31e4a814f0020741d540a855fbad3fc","enunciado":"\u00c9 correto manejar o caso realizando-se uma\r\nvideotoracoscopia \u00e0 direta para biopsia das les\u00f5es\r\npleurais e pleurodese.","resposta":3617411,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade, tabagista (\u00edndice tab\u00e1gico de 60 ma\u00e7os.ano), compareceu \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de perda de peso, dispneia progressiva h\u00e1 um m\u00eas, com piora nos \u00faltimos dias, e inapet\u00eancia. Os raios X de t\u00f3rax evidenciaram derrame pleural \u00e0 direita. Na TC de t\u00f3rax, se visualizou uma massa no lobo superior direito, derrame pleural moderado e les\u00f5es na pleura parietal. Realizou toracocentese diagn\u00f3stica e de al\u00edvio, com sa\u00edda de 870 mL de l\u00edquido seroso. Os raios X de t\u00f3rax de controle demonstraram completa expans\u00e3o pulmonar. A an\u00e1lise bioqu\u00edmica apresentou 75% de linf\u00f3citos; pH 7,0; LDH 589; prote\u00edna 4,1; e citopatol\u00f3gico negativo para c\u00e9lulas malignas.A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375468,"enunciado":"<p>Um paciente de 45 anos de idade, tabagista (\u00edndice tab\u00e1gico\r\nde 60 ma\u00e7os.ano), compareceu \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de\r\nperda de peso, dispneia progressiva h\u00e1 um m\u00eas, com piora\r\nnos \u00faltimos dias, e inapet\u00eancia. Os raios X de t\u00f3rax\r\nevidenciaram derrame pleural \u00e0 direita. Na TC de t\u00f3rax, se\r\nvisualizou uma massa no lobo superior direito, derrame\r\npleural moderado e les\u00f5es na pleura parietal. Realizou\r\ntoracocentese diagn\u00f3stica e de al\u00edvio, com sa\u00edda de 870 mL\r\nde l\u00edquido seroso. Os raios X de t\u00f3rax de controle\r\ndemonstraram completa expans\u00e3o pulmonar. A an\u00e1lise\r\nbioqu\u00edmica apresentou 75% de linf\u00f3citos; pH 7,0; LDH 589;\r\nprote\u00edna 4,1; e citopatol\u00f3gico negativo para c\u00e9lulas malignas.<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um paciente com timoma Masaoka I de 3 cm pode realizar timectomia por VATS.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034165,"hashId":"bd82e0f341f8ce187440d0c809a5f355","enunciado":"Um paciente com timoma Masaoka I de 3 cm pode\r\nrealizar timectomia por VATS.","resposta":3617447,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito desse caso cl\u00ednico e da timectomia por videotoracoscopia (VATS), julgue os itens a seguir.","id":375472,"enunciado":"A respeito desse caso cl\u00ednico e da timectomia por\r\nvideotoracoscopia (VATS), julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1034165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Foi bem indicada a realiza\u00e7\u00e3o de ergoespirometria nesse paciente, pois a difus\u00e3o pulmonar p\u00f3s-operat\u00f3ria prevista ser\u00e1 menor que 30%.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034170,"hashId":"fdfde91e508f26e0a7967430f50ed310","enunciado":"Foi bem indicada a realiza\u00e7\u00e3o de ergoespirometria\r\nnesse paciente, pois a difus\u00e3o pulmonar p\u00f3s-operat\u00f3ria\r\nprevista ser\u00e1 menor que 30%.","resposta":3617457,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 74 anos de idade, tabagista ativo, previamente pedreiro, que apresenta DPOC em tratamento com broncodilatatores (\u00faltima fun\u00e7\u00e3o pulmonar h\u00e1 um ano), est\u00e1 assintom\u00e1tico no momento e sem exacerba\u00e7\u00f5es recentes, com diagn\u00f3stico, por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica, de carcinoma epidermoide de 3,1 cm x 2,7 cm em lobo superior esquerdo; h\u00e1 d\u00favida quanto \u00e0 possibilidade de invas\u00e3o da cissura. Estadiamento sist\u00eamico com PET-CT e RNM de cr\u00e2nio e mediastinoscopia negativos. Indica-se a realiza\u00e7\u00e3o de lobectomia superior esquerda e linfadenectomia com vistas a tratamento curativo. Solicitam-se novos exames de fun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9-operat\u00f3rios: Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375473,"enunciado":"<p>Um paciente de 74 anos de idade, tabagista ativo,\r\npreviamente pedreiro, que apresenta DPOC em tratamento\r\ncom broncodilatatores (\u00faltima fun\u00e7\u00e3o pulmonar h\u00e1 um ano),\r\nest\u00e1 assintom\u00e1tico no momento e sem exacerba\u00e7\u00f5es recentes,\r\ncom diagn\u00f3stico, por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica, de\r\ncarcinoma epidermoide de 3,1 cm x 2,7 cm em lobo superior\r\nesquerdo; h\u00e1 d\u00favida quanto \u00e0 possibilidade de invas\u00e3o da\r\ncissura. Estadiamento sist\u00eamico com PET-CT e RNM de\r\ncr\u00e2nio e mediastinoscopia negativos. Indica-se a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde lobectomia superior esquerda e linfadenectomia com\r\nvistas a tratamento curativo. Solicitam-se novos exames de\r\nfun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9-operat\u00f3rios: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35091\/02.gif\"><\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 96","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor de VO2 atingido pelo paciente permite a realiza\u00e7\u00e3o de pneumonectomia, se necess\u00e1rio.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034171,"hashId":"7f18554ae5412332eab140e79696b620","enunciado":"O valor de VO2 atingido pelo paciente permite a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de pneumonectomia, se necess\u00e1rio.","resposta":3617460,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 74 anos de idade, tabagista ativo, previamente pedreiro, que apresenta DPOC em tratamento com broncodilatatores (\u00faltima fun\u00e7\u00e3o pulmonar h\u00e1 um ano), est\u00e1 assintom\u00e1tico no momento e sem exacerba\u00e7\u00f5es recentes, com diagn\u00f3stico, por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica, de carcinoma epidermoide de 3,1 cm x 2,7 cm em lobo superior esquerdo; h\u00e1 d\u00favida quanto \u00e0 possibilidade de invas\u00e3o da cissura. Estadiamento sist\u00eamico com PET-CT e RNM de cr\u00e2nio e mediastinoscopia negativos. Indica-se a realiza\u00e7\u00e3o de lobectomia superior esquerda e linfadenectomia com vistas a tratamento curativo. Solicitam-se novos exames de fun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9-operat\u00f3rios: Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375473,"enunciado":"<p>Um paciente de 74 anos de idade, tabagista ativo,\r\npreviamente pedreiro, que apresenta DPOC em tratamento\r\ncom broncodilatatores (\u00faltima fun\u00e7\u00e3o pulmonar h\u00e1 um ano),\r\nest\u00e1 assintom\u00e1tico no momento e sem exacerba\u00e7\u00f5es recentes,\r\ncom diagn\u00f3stico, por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica, de\r\ncarcinoma epidermoide de 3,1 cm x 2,7 cm em lobo superior\r\nesquerdo; h\u00e1 d\u00favida quanto \u00e0 possibilidade de invas\u00e3o da\r\ncissura. Estadiamento sist\u00eamico com PET-CT e RNM de\r\ncr\u00e2nio e mediastinoscopia negativos. Indica-se a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde lobectomia superior esquerda e linfadenectomia com\r\nvistas a tratamento curativo. Solicitam-se novos exames de\r\nfun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9-operat\u00f3rios: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35091\/02.gif\"><\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 96","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente pode ser orientado a realizar reabilita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar previamente ao procedimento cir\u00fargico.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034173,"hashId":"ddf09c192a47a61383d84d415c83da4f","enunciado":"O paciente pode ser orientado a realizar reabilita\u00e7\u00e3o\r\ncardiopulmonar previamente ao procedimento cir\u00fargico.","resposta":3617463,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 74 anos de idade, tabagista ativo, previamente pedreiro, que apresenta DPOC em tratamento com broncodilatatores (\u00faltima fun\u00e7\u00e3o pulmonar h\u00e1 um ano), est\u00e1 assintom\u00e1tico no momento e sem exacerba\u00e7\u00f5es recentes, com diagn\u00f3stico, por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica, de carcinoma epidermoide de 3,1 cm x 2,7 cm em lobo superior esquerdo; h\u00e1 d\u00favida quanto \u00e0 possibilidade de invas\u00e3o da cissura. Estadiamento sist\u00eamico com PET-CT e RNM de cr\u00e2nio e mediastinoscopia negativos. Indica-se a realiza\u00e7\u00e3o de lobectomia superior esquerda e linfadenectomia com vistas a tratamento curativo. Solicitam-se novos exames de fun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9-operat\u00f3rios: Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375473,"enunciado":"<p>Um paciente de 74 anos de idade, tabagista ativo,\r\npreviamente pedreiro, que apresenta DPOC em tratamento\r\ncom broncodilatatores (\u00faltima fun\u00e7\u00e3o pulmonar h\u00e1 um ano),\r\nest\u00e1 assintom\u00e1tico no momento e sem exacerba\u00e7\u00f5es recentes,\r\ncom diagn\u00f3stico, por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica, de\r\ncarcinoma epidermoide de 3,1 cm x 2,7 cm em lobo superior\r\nesquerdo; h\u00e1 d\u00favida quanto \u00e0 possibilidade de invas\u00e3o da\r\ncissura. Estadiamento sist\u00eamico com PET-CT e RNM de\r\ncr\u00e2nio e mediastinoscopia negativos. Indica-se a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde lobectomia superior esquerda e linfadenectomia com\r\nvistas a tratamento curativo. Solicitam-se novos exames de\r\nfun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9-operat\u00f3rios: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35091\/02.gif\"><\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 96","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual exame ocupacional o trabalhador dever\u00e1 realizar ap\u00f3s afastamento do trabalho, para regressar \u00e0s suas atividades?","provas":[{"id":100101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-auxiliar-de-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2707523,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual exame ocupacional o trabalhador dever\u00e1 realizar ap\u00f3s afastamento do trabalho, para regressar \u00e0s suas atividades?<\/p>","resposta":10840438,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retorno ao Trabalho","id":10840438,"corpo":"<p>Retorno ao Trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Admissional","id":10840439,"corpo":"<p>Admissional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demissional","id":10840440,"corpo":"<p>Demissional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Audiometria","id":10840441,"corpo":"<p>Audiometria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a de Fun\u00e7\u00e3o","id":10840442,"corpo":"<p>Mudan\u00e7a de Fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2707523","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ligado \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro, completa em 2019 cem anos de idade, pioneiro na produ\u00e7\u00e3o de soros antiof\u00eddicos no Brasil e com a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos de uso humano. A cita\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia a:","provas":[{"id":83482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Para\u00edso - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:46:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2713633,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligado \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro, completa em 2019 cem anos de idade, pioneiro na produ\u00e7\u00e3o de soros antiof\u00eddicos no Brasil e com a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos de uso humano. A cita\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia a:<\/p>","resposta":10869937,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto Butant\u00e3.","id":10869935,"corpo":"<p>Instituto Butant\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Instituto S\u00e3o Francisco.","id":10869936,"corpo":"<p>Instituto S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instituto Vital Brazil.","id":10869937,"corpo":"<p>Instituto Vital Brazil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instituto Albert Einstein.","id":10869938,"corpo":"<p>Instituto Albert Einstein.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2713633","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos a que se refere o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional consideram-se ","provas":[{"id":69027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103184,"hashId":"b6158177a5e5214265fa9c2e8be1ea11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os p\u00fablicos a que se refere o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional consideram-se <\/p>","resposta":8224227,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espec\u00edficos, quando por ele usufru\u00eddos a qualquer t\u00edtulo, independentemente de necessidades p\u00fablicas ou de qualquer a\u00e7\u00e3o estatal.","id":8224224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espec\u00edficos, quando por ele usufru\u00eddos a qualquer t\u00edtulo, independentemente de necessidades p\u00fablicas ou de qualquer a\u00e7\u00e3o estatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utilizados efetivamente pelo contribuinte quando, sendo de utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sejam postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o mediante atividade administrativa em funcionamento.","id":8224225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizados efetivamente pelo contribuinte quando, sendo de utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sejam postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o mediante atividade administrativa em funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizados potencialmente pelo contribuinte quando possam ser destacados em unidades aut\u00f4nomas de interven\u00e7\u00e3o ou de necessidades p\u00fablicas.","id":8224226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizados potencialmente pelo contribuinte quando possam ser destacados em unidades aut\u00f4nomas de interven\u00e7\u00e3o ou de necessidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"divis\u00edveis, quando suscet\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o, separadamente, por parte de cada um dos seus usu\u00e1rios.","id":8224227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00edveis, quando suscet\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o, separadamente, por parte de cada um dos seus usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2103184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16642,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Companhias abertas s\u00e3o dispensadas de apresentar notas explicativas relacionadas \u00e0s bases de prepara\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras adotadas durante o per\u00edodo.","provas":[{"id":37320,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16642,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 15:15:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1061581,"hashId":"d3f9ac5aba0e253f444e25ebbafa87c2","enunciado":"Companhias abertas s\u00e3o dispensadas de apresentar notas explicativas relacionadas \u00e0s bases de prepara\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras adotadas durante o per\u00edodo.","resposta":3723000,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3723000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsecutivos, \u00e0 luz dos pronunciamentos t\u00e9cnicos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis e da Lei n.\u00ba 6.404\/1976 e suas altera\u00e7\u00f5es.","id":379995,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens subsecutivos, \u00e0 luz dos pronunciamentos t\u00e9cnicos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis e da Lei n.\u00ba 6.404\/1976 e suas altera\u00e7\u00f5es.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1061581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Hospital","id":19685,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-hospital"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um usu\u00e1rio acessa o endere\u00e7o eletr\u00f4nico do site http:\/\/www.andrelandia.mg.gov.br, o item representado pela sequ\u00eancia de caracteres \u2018http\u2019 significa:","provas":[{"id":45873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Hospital","id":19685,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-hospital"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-tecnico-de-enfermagem-area-hospital","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Hospital - 2019"},{"id":45839,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":83424,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:47:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1390166,"hashId":"da57d351b5126cb9fe95548fef40c07d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um usu\u00e1rio acessa o endere\u00e7o eletr\u00f4nico do site <u>http:\/\/www.andrelandia.mg.gov.br<\/u>, o item representado pela sequ\u00eancia de caracteres \u2018http\u2019 significa:<\/p>","resposta":5113736,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dom\u00ednio do site.","id":5113734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dom\u00ednio do site.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tipo de registro de endere\u00e7o.","id":5113735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de registro de endere\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O protocolo de transfer\u00eancia.","id":5113736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tipo de institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo dom\u00ednio.","id":5113737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo dom\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1390166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}