{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6337,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os componentes do Relat\u00f3rio do Auditor Independente?","provas":[{"id":58036,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-19o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 19\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 09:47:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737083,"hashId":"baa653eff259922bf6dc66919b1774f0","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os componentes do Relat\u00f3rio do Auditor Independente?<\/p>","resposta":6600371,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para todas as entidades auditadas em geral: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, continuidade operacional, principais assuntos de auditoria, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade do auditor pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor sobre outros requisitos legais e regulat\u00f3rios, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.","id":6600370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para todas as entidades auditadas em geral: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, continuidade operacional, principais assuntos de auditoria, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade do auditor pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor sobre outros requisitos legais e regulat\u00f3rios, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para as Companhias abertas: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, continuidade operacional, principais assuntos de auditoria, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.","id":6600371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as Companhias abertas: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, continuidade operacional, principais assuntos de auditoria, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a ind\u00fastria de forma geral, mas que n\u00e3o seja Companhia aberta: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade do auditor sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor sobre outros requisitos legais e regulat\u00f3rios, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.","id":6600372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a ind\u00fastria de forma geral, mas que n\u00e3o seja Companhia aberta: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade do auditor sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor sobre outros requisitos legais e regulat\u00f3rios, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para as entidades auditadas em geral: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor sobre outros requisitos legais e regulat\u00f3rios, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.","id":6600373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as entidades auditadas em geral: T\u00edtulo, destinat\u00e1rio, opini\u00e3o do auditor, base para a opini\u00e3o, outras informa\u00e7\u00f5es, responsabilidade pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor pela auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, responsabilidade do auditor sobre outros requisitos legais e regulat\u00f3rios, nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico, assinatura e endere\u00e7o do auditor independente e data do relat\u00f3rio do auditor independente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","oab":false,"nome":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4663,"slug":"auditoria-formato-do-relatorio-e-parecer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia exclusiva com a norma de auditoria que trata da responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fraude, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":58036,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-cfc-auditor-independente-19o-exame-de-qualificacao-tecnica-cvm","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 19\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica CVM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 09:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1737088,"hashId":"d7c9d12e4735cbf8f79776ee6b89b10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia exclusiva com a norma de auditoria que trata da responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fraude, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6600392,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se na avalia\u00e7\u00e3o do auditor n\u00e3o houver risco de fraude, mesmo sem ter avaliado os riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de aplicar procedimentos normais de auditoria para avaliar se os julgamentos e decis\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o das estimativas cont\u00e1beis inclu\u00eddas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o individualmente razo\u00e1veis.","id":6600390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se na avalia\u00e7\u00e3o do auditor n\u00e3o houver risco de fraude, mesmo sem ter avaliado os riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de aplicar procedimentos normais de auditoria para avaliar se os julgamentos e decis\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o das estimativas cont\u00e1beis inclu\u00eddas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o individualmente razo\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Independentemente da avalia\u00e7\u00e3o do auditor dos riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, o auditor deve definir e aplicar procedimentos de auditoria para testar todas as contas patrimoniais.","id":6600391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da avalia\u00e7\u00e3o do auditor dos riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, o auditor deve definir e aplicar procedimentos de auditoria para testar todas as contas patrimoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Independentemente da avalia\u00e7\u00e3o do auditor dos riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, o auditor deve definir e aplicar procedimentos de auditoria para testar a adequa\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis registrados no raz\u00e3o geral e outros ajustes efetuados na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","id":6600392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da avalia\u00e7\u00e3o do auditor dos riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, o auditor deve definir e aplicar procedimentos de auditoria para testar a adequa\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis registrados no raz\u00e3o geral e outros ajustes efetuados na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ao auditor avaliar os riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, o auditor deve definir e aplicar procedimentos de auditoria para testar os riscos maiores.","id":6600393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ao auditor avaliar os riscos de que a administra\u00e7\u00e3o burle controles, o auditor deve definir e aplicar procedimentos de auditoria para testar os riscos maiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fraude e Erro","oab":false,"nome":"Fraude e Erro","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4674,"slug":"auditoria-fraude-e-erro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A limpeza hospitalar \u00e9 um processo realizado para remover as sujidades da unidade do paciente, materiais e equipamentos por meio da a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e aplica\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos a fim de oferecer um ambiente seguro ao paciente e reduzir a transmiss\u00e3o de microrganismos. Leia as afirmativas abaixo e coloque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas:( ) O processo de desinfec\u00e7\u00e3o consiste na remo\u00e7\u00e3o de toda sujidade e detritos de artigos e \u00e1reas hospitalares utilizando-se de \u00e1gua e sab\u00e3o, associados \u00e0 a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.( ) O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o consiste na destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana mediante a aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos. Deve ser precedido da lavagem e enx\u00e1gue do artigo para remover detritos.( ) A limpeza concorrente \u00e9 o processo de limpeza di\u00e1ria, objetivando proporcionar o bem-estar do paciente e diminuir o risco de infec\u00e7\u00f5es.( ) A limpeza terminal em quartos e enfermarias \u00e9 realizada ap\u00f3s transfer\u00eancias, altas, interna\u00e7\u00f5es prolongadas e \u00f3bitos.Assinale a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":49663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 10:05:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501128,"hashId":"c8ebc8c623e6029f5845170ca6d1a967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza hospitalar \u00e9 um processo realizado para remover as sujidades da unidade do paciente, materiais e equipamentos por meio da a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e aplica\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos a fim de oferecer um ambiente seguro ao paciente e reduzir a transmiss\u00e3o de microrganismos. Leia as afirmativas abaixo e coloque (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de desinfec\u00e7\u00e3o consiste na remo\u00e7\u00e3o de toda sujidade e detritos de artigos e \u00e1reas hospitalares utilizando-se de \u00e1gua e sab\u00e3o, associados \u00e0 a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o consiste na destrui\u00e7\u00e3o de todas as formas de vida microbiana mediante a aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos. Deve ser precedido da lavagem e enx\u00e1gue do artigo para remover detritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A limpeza concorrente \u00e9 o processo de limpeza di\u00e1ria, objetivando proporcionar o bem-estar do paciente e diminuir o risco de infec\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A limpeza terminal em quartos e enfermarias \u00e9 realizada ap\u00f3s transfer\u00eancias, altas, interna\u00e7\u00f5es prolongadas e \u00f3bitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":5597960,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":5597960,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":5597961,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5597962,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":5597963,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza de superf\u00edcie","oab":false,"nome":"Limpeza de superf\u00edcie","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428219,"slug":"enfermagem-limpeza-de-superficie"}],"slug":"enfermagem\/1501128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Ao adotar o m\u00e9todo 5S na organiza\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fablico busca a diminui\u00e7\u00e3o dos desperd\u00edcios na institui\u00e7\u00e3o. II. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o DOC. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":65930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Assistente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2278255,"hashId":"a5a49c0c361696eb283eeb48de243e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao adotar o m\u00e9todo 5S na organiza\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fablico busca a diminui\u00e7\u00e3o dos desperd\u00edcios na institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o DOC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8971434,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8971433,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8971434,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8971435,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8971436,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Procon","id":18532,"slug":"fiscal-do-procon"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as caracter\u00edsticas abaixo: 1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. 2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. 3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. 4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos. As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:","provas":[{"id":43697,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Procon","id":18532,"slug":"fiscal-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-do-procon","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal do Procon - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1309042,"hashId":"c7744993e9ad6d812c67d2464bc03c0b","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as caracter\u00edsticas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. <\/p><p align=\"justify\">2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. <\/p><p align=\"justify\">4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:<\/p>","resposta":4778217,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoconsci\u00eancia.","id":4778216,"corpo":"<p align=justify>Autoconsci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Empatia.","id":4778217,"corpo":"<p align=justify>Empatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o.","id":4778218,"corpo":"<p align=justify>Disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia.","id":4778219,"corpo":"<p align=justify>Resili\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cortesia.","id":4778220,"corpo":"<p align=justify>Cortesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1309042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas capitais brasileiras merecem destaque, seja por sua participa\u00e7\u00e3o na economia do Pa\u00eds, seja por sua concentra\u00e7\u00e3o populacional ou pelo seu contexto hist\u00f3rico. Isso posto, considere as caracter\u00edsticas abaixo: 1- A cidade possui um importante acervo hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, al\u00e9m de suas belezas naturais que atraem v\u00e1rios turistas. 2- Foi a primeira capital do Brasil e possui belas constru\u00e7\u00f5es do per\u00edodo colonial. 3- \u00c9 uma cidade hist\u00f3rica com importantes marcos arquitet\u00f4nicos do per\u00edodo \u00e1ureo da borracha. 4- A cidade viveu um breve per\u00edodo holand\u00eas, mas com grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 arquitetura, ao urbanismo e ao paisagismo, principalmente no per\u00edodo da administra\u00e7\u00e3o do Conde Maur\u00edcio de Nassau. 5- \u00c9 uma das cidades mais quentes do Pa\u00eds e est\u00e1 situada exatamente no centro da Am\u00e9rica do Sul. Assinale a alternativa que apresenta, na ordem, as capitais brasileiras que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas acima:","provas":[{"id":43746,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1311280,"hashId":"30ed3309e32ab723ee94988efc60916e","enunciado":"<p align=\"justify\">Muitas capitais brasileiras merecem destaque, seja por sua participa\u00e7\u00e3o na economia do Pa\u00eds, seja por sua concentra\u00e7\u00e3o populacional ou pelo seu contexto hist\u00f3rico. Isso posto, considere as caracter\u00edsticas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">1- A cidade possui um importante acervo hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, al\u00e9m de suas belezas naturais que atraem v\u00e1rios turistas. <\/p><p align=\"justify\">2- Foi a primeira capital do Brasil e possui belas constru\u00e7\u00f5es do per\u00edodo colonial. <\/p><p align=\"justify\">3- \u00c9 uma cidade hist\u00f3rica com importantes marcos arquitet\u00f4nicos do per\u00edodo \u00e1ureo da borracha. <\/p><p align=\"justify\">4- A cidade viveu um breve per\u00edodo holand\u00eas, mas com grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 arquitetura, ao urbanismo e ao paisagismo, principalmente no per\u00edodo da administra\u00e7\u00e3o do Conde Maur\u00edcio de Nassau. <\/p><p align=\"justify\">5- \u00c9 uma das cidades mais quentes do Pa\u00eds e est\u00e1 situada exatamente no centro da Am\u00e9rica do Sul. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta, na ordem, as capitais brasileiras que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas acima:<\/p>","resposta":4786081,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, Salvador, Manaus, Recife e Cuiab\u00e1.","id":4786081,"corpo":"<p align=justify>Rio de Janeiro, Salvador, Manaus, Recife e Cuiab\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fortaleza, Recife, Bel\u00e9m, Cuiab\u00e1 e Manaus.","id":4786082,"corpo":"<p align=justify>Fortaleza, Recife, Bel\u00e9m, Cuiab\u00e1 e Manaus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Macei\u00f3, Rio de Janeiro, Rio Branco, Fortaleza e Goi\u00e2nia.","id":4786083,"corpo":"<p align=justify>Macei\u00f3, Rio de Janeiro, Rio Branco, Fortaleza e Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recife, Rio de Janeiro, Cuiab\u00e1, Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia.","id":4786084,"corpo":"<p align=justify>Recife, Rio de Janeiro, Cuiab\u00e1, Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salvador, Recife, Manaus, Macei\u00f3 e Palmas.","id":4786085,"corpo":"<p align=justify>Salvador, Recife, Manaus, Macei\u00f3 e Palmas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1311280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Lei Complementar n\u00ba 01, de 22\/10\/1993, di\u00e1rias e transporte constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor. Sobre as di\u00e1rias, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e identifique a(s) correta(s): I- O servidor que se deslocar em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio do Munic\u00edpio, em objeto de servi\u00e7o, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, para cobrir as despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana. II- Caso o servidor receber di\u00e1rias e n\u00e3o se afastar da sede, por qualquer motivo, fica obrigado a restitu\u00ed-las integralmente, no prazo de 5 (cinco) dias. III- Se o servidor retornar \u00e0 sede em prazo menor que o previsto, estar\u00e1 dispensado de restituir as di\u00e1rias recebidas em excesso. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1312082,"hashId":"a0a8975c0ec5f7503bdbf97bdfa525a7","enunciado":"<p align=\"justify\">Pela Lei Complementar n\u00ba 01, de 22\/10\/1993, di\u00e1rias e transporte constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor. Sobre as di\u00e1rias, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- O servidor que se deslocar em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio do Munic\u00edpio, em objeto de servi\u00e7o, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, para cobrir as despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana. <\/p><p align=\"justify\">II- Caso o servidor receber di\u00e1rias e n\u00e3o se afastar da sede, por qualquer motivo, fica obrigado a restitu\u00ed-las integralmente, no prazo de 5 (cinco) dias. <\/p><p align=\"justify\">III- Se o servidor retornar \u00e0 sede em prazo menor que o previsto, estar\u00e1 dispensado de restituir as di\u00e1rias recebidas em excesso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4789222,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4789222,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4789223,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4789224,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4789225,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4789226,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1312082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Lei Complementar n\u00ba 01, de 22\/10\/1993, di\u00e1rias e transporte constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor. Sobre as di\u00e1rias, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e identifique a(s) correta(s): I- O servidor que se deslocar em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio do Munic\u00edpio, em objeto de servi\u00e7o, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, para cobrir as despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana. II- Caso o servidor receber di\u00e1rias e n\u00e3o se afastar da sede, por qualquer motivo, fica obrigado a restitu\u00ed-las integralmente, no prazo de 5 (cinco) dias. III- Se o servidor retornar \u00e0 sede em prazo menor que o previsto, estar\u00e1 dispensado de restituir as di\u00e1rias recebidas em excesso. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43771,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1312411,"hashId":"80175469c2c2fec738104775ca13bc52","enunciado":"<p align=\"justify\">Pela Lei Complementar n\u00ba 01, de 22\/10\/1993, di\u00e1rias e transporte constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor. Sobre as di\u00e1rias, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- O servidor que se deslocar em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio do Munic\u00edpio, em objeto de servi\u00e7o, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, para cobrir as despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana. <\/p><p align=\"justify\">II- Caso o servidor receber di\u00e1rias e n\u00e3o se afastar da sede, por qualquer motivo, fica obrigado a restitu\u00ed-las integralmente, no prazo de 5 (cinco) dias. <\/p><p align=\"justify\">III- Se o servidor retornar \u00e0 sede em prazo menor que o previsto, estar\u00e1 dispensado de restituir as di\u00e1rias recebidas em excesso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4790646,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4790644,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4790645,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4790646,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4790647,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4790648,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1312411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente reza que \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, devendo-se-lhes garantir: I- Direito de ser respeitado por seus educadores. II- Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. III- Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia. IV- Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, por\u00e9m, sem recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1313215,"hashId":"e0a487da5a27d4913e3ed501c69de745","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente reza que \u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, devendo-se-lhes garantir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Direito de ser respeitado por seus educadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, por\u00e9m, sem recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4794289,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as garantias II e IV est\u00e3o corretas.","id":4794287,"corpo":"<p align=justify>Apenas as garantias II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a garantia II est\u00e1 correta.","id":4794288,"corpo":"<p align=justify>Apenas a garantia II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as garantias I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4794289,"corpo":"<p align=justify>Apenas as garantias I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as garantias I e III est\u00e3o corretas.","id":4794290,"corpo":"<p align=justify>Apenas as garantias I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a garantia III est\u00e1 correta.","id":4794291,"corpo":"<p align=justify>Apenas a garantia III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1313215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria do Brasil, numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando per\u00edodo e fato hist\u00f3rico: Primeira coluna: Per\u00edodos Segunda Coluna: Fatos hist\u00f3ricos 1- Per\u00edodo Colonial ( ) Abertura dos Portos 2- Per\u00edodo Imperial ( ) Batalha do Guararapes 3- Per\u00edodo Republicano ( ) Constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia ( ) Assinatura da Lei \u00c1urea ( ) Reg\u00eancia Trina e Una ( ) Ciclo da explora\u00e7\u00e3o do ouro Assinale a alternativa que indica a associa\u00e7\u00e3o correta das colunas:","provas":[{"id":43792,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1313399,"hashId":"c276aabf7dde7dcda575bb1066fd203b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a hist\u00f3ria do Brasil, numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando per\u00edodo e fato hist\u00f3rico:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><u>Primeira coluna: Per\u00edodos<\/u>                                   <u>Segunda Coluna: Fatos hist\u00f3ricos<\/u> <\/p><p align=\"justify\">1- Per\u00edodo Colonial                                              \r\n( ) Abertura dos Portos\r\n<\/p><p align=\"justify\">2- Per\u00edodo Imperial                                             ( ) Batalha do Guararapes\r\n<\/p><p align=\"justify\">3- Per\u00edodo Republicano                                        \r\n( ) Constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                                                         ( ) Assinatura da Lei \u00c1urea\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                                                         ( ) Reg\u00eancia Trina e Una\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                                                         ( ) Ciclo da explora\u00e7\u00e3o do ouro\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a associa\u00e7\u00e3o correta das colunas:<\/p>","resposta":4795192,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":4795192,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":4795193,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":4795194,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3.","id":4795195,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1.","id":4795196,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/1313399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. Considerando-se a Lei n\u00ba 11.340\/2006, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade.( ) Ser\u00e3o asseguradas \u00e0s mulheres as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 moradia, ao acesso \u00e0 justi\u00e7a, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","provas":[{"id":48083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1458823,"hashId":"1f15cc4a573620dff9fa8add9d2db6fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. Considerando-se a Lei n\u00ba 11.340\/2006, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser\u00e3o asseguradas \u00e0s mulheres as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 moradia, ao acesso \u00e0 justi\u00e7a, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","resposta":5412449,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":5412448,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C.","id":5412449,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":5412450,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":5412451,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406443,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410823,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-3o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1458823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de do 1\u00ba a 5\u00ba ano","id":5390,"slug":"professor-de-do-1o-a-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente: \u201cDeixar o m\u00e9dico, professor ou respons\u00e1vel por estabelecimento de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de ensino fundamental, pr\u00e9-escola ou creche, de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, ocorrer\u00e1 pena de:","provas":[{"id":48372,"cargo":{"descricao":"Professor de do 1\u00ba a 5\u00ba ano","id":5390,"slug":"professor-de-do-1o-a-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-professor-de-do-1o-a-5o-ano","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de do 1\u00ba a 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1466223,"hashId":"b0de52f07bed09a114cf759bdbfbf9bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente: \u201cDeixar o m\u00e9dico, professor ou respons\u00e1vel por estabelecimento de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de ensino fundamental, pr\u00e9-escola ou creche, de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, ocorrer\u00e1 pena de:<\/p>","resposta":5446077,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 6 (seis) anos.","id":5446074,"corpo":"<p>reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 6 (seis) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa.","id":5446075,"corpo":"<p>deten\u00e7\u00e3o de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos, e multa.","id":5446076,"corpo":"<p>deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos, e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicando-se o dobro em caso de reincid\u00eancia.","id":5446077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicando-se o dobro em caso de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":["Formas de Preven\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406583,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1466223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540,"slug":"assistente-social-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica p\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 norteada por diretrizes e princ\u00edpios doutrin\u00e1rios. O art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que s\u00e3o diretrizes do SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), EXCETO:","provas":[{"id":49450,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Hospitalar","id":20540,"slug":"assistente-social-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde - UniRV","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Assistente Social Hospitalar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1494507,"hashId":"6e77cde3749881dcd4ddca3f8e2ba681","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica p\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 norteada por diretrizes e princ\u00edpios doutrin\u00e1rios. O art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que s\u00e3o diretrizes do SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), EXCETO:<\/p>","resposta":5568795,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":5568794,"corpo":"<p>A descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A equidade.","id":5568795,"corpo":"<p>A equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais.","id":5568796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":5568797,"corpo":"<p>A participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1494507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), criado pela Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, tamb\u00e9m chamada de \"Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade\", \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do princ\u00edpio constitucional da sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado e estabelece, no seu artigo 7\u00ba, que \"as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", obedecendo ainda um dos princ\u00edpios:","provas":[{"id":49545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-urologista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1497452,"hashId":"abc6170b3326cf8e23a3aad462a71a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), criado pela Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, tamb\u00e9m chamada de \"Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade\", \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do princ\u00edpio constitucional da sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado e estabelece, no seu artigo 7\u00ba, que \"as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", obedecendo ainda um dos princ\u00edpios:<\/p>","resposta":5581931,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fragmenta\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":5581928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragmenta\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o m\u00faltipla em cada esfera de governo.","id":5581929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o m\u00faltipla em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, de forma facultativa, quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","id":5581930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, de forma facultativa, quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":5581931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/1497452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-15 - ATIVIDADES E OPERA\u00c7\u00d5ES INSALUBRES, n\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o por parte de indiv\u00edduos inadequadamente protegidos a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de:","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520460,"hashId":"15c8ac3db37a51cc0818d32979cb61bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR-15 - ATIVIDADES E OPERA\u00c7\u00d5ES INSALUBRES, n\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o por parte de indiv\u00edduos inadequadamente protegidos a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de:<\/p>","resposta":5680686,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80 dB(A).","id":5680683,"corpo":"<p>80 dB(A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"85 dB(A).","id":5680684,"corpo":"<p>85 dB(A).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90 dB(A).","id":5680685,"corpo":"<p>90 dB(A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"115 dB(A).","id":5680686,"corpo":"<p>115 dB(A).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"120 dB(A).","id":5680687,"corpo":"<p>120 dB(A).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1520460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alfredo, conduzindo seu ve\u00edculo automotor sem placas, atropelou um pedestre. Alessandro, dirigindo um ve\u00edculo de categoria diversa das que sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o permitia, causou les\u00e3o corporal culposa em um transeunte, ao atingi-lo. Nessas situa\u00e7\u00f5es, as penas impostas a Alfredo e a Alessandro ser\u00e3o agravadas, devendo o juiz aplicar as penas-base com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 culpabilidade e \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038879,"hashId":"ea7133bf1cbc223270df031fcb4c6742","enunciado":"Alfredo, conduzindo seu ve\u00edculo automotor sem placas, atropelou um pedestre. Alessandro, dirigindo um ve\u00edculo de categoria diversa das que sua carteira de habilita\u00e7\u00e3o permitia, causou les\u00e3o corporal culposa em um transeunte, ao atingi-lo. Nessas situa\u00e7\u00f5es, as penas impostas a Alfredo e a Alessandro ser\u00e3o agravadas, devendo o juiz aplicar as penas-base com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 culpabilidade e \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime.","resposta":3633525,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3633526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica de crime de tr\u00e2nsito, seguida de uma assertiva a ser julgada, com base no disposto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":376249,"enunciado":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica de crime de tr\u00e2nsito, seguida de uma assertiva a ser julgada, com base no disposto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1038879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma opera\u00e7\u00e3o da PRF, foram encontradas, no ve\u00edculo de Sandro, muni\u00e7\u00f5es de arma de fogo de uso permitido e, no ve\u00edculo de Eur\u00edpedes, muni\u00e7\u00f5es de uso restrito. Nenhum deles tinha autoriza\u00e7\u00e3o para o transporte desses artefatos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando-se o previsto no Estatuto de Desarmamento, Sandro responder\u00e1 por infra\u00e7\u00e3o administrativa e Eur\u00edpedes responder\u00e1 por crime.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038933,"hashId":"0b7565b8e6a372fc5dc7b695dcfb9e75","enunciado":"Em uma opera\u00e7\u00e3o da PRF, foram encontradas, no ve\u00edculo de Sandro, muni\u00e7\u00f5es de arma de fogo de uso permitido e, no ve\u00edculo de Eur\u00edpedes, muni\u00e7\u00f5es de uso restrito. Nenhum deles tinha autoriza\u00e7\u00e3o para o transporte desses artefatos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando-se o previsto no Estatuto de Desarmamento, Sandro responder\u00e1 por infra\u00e7\u00e3o administrativa e Eur\u00edpedes responder\u00e1 por crime.","resposta":3633634,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3633634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada considerando-se o Estatuto do Desarmamento, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas.","id":376270,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada considerando-se o Estatuto do Desarmamento, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113 ","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"}],"slug":"direito-penal\/1038933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa que determina antecipadamente quais s\u00e3o os objetivos a serem atingidos e como se deve fazer para alcan\u00e7\u00e1&#8208;los.","provas":[{"id":37078,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1055519,"hashId":"dc3cac7b3cef972cfed52ae505d59199","enunciado":"O planejamento \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa que\r\ndetermina antecipadamente quais s\u00e3o os objetivos a\r\nserem atingidos e como se deve fazer para alcan\u00e7\u00e1&#8208;los.","resposta":3698383,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3698384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3698383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens de 106 a 108.","id":379064,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens\r\nde 106 a 108.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1055519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em se tratando de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, entram em vigor: I. os atos normativos expedidos pelas autoridades administrativas, quinze dias ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o. II. as decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os singulares ou coletivos de jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa, a que a lei atribua efic\u00e1cia normativa, na data de sua publica\u00e7\u00e3o. III. os conv\u00eanios que entre si celebrem a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, na data neles prevista. IV. o decreto expedido pelo Presidente da Rep\u00fablica alterando a al\u00edquota do imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros, na data de sua publica\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":36780,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36782,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral","id":16419,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-tributaria-parte-geral-prova-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - Parte Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066618,"hashId":"4cef088b1f600d2453e129a434ce1d32","enunciado":"<p>Conforme o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em se tratando de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, e salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, entram em vigor:\r\n<\/p><p>I. os atos normativos expedidos pelas autoridades administrativas, quinze dias ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nII. as decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os singulares ou coletivos de jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa, a que a lei atribua efic\u00e1cia normativa, na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. os conv\u00eanios que entre si celebrem a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, na data neles prevista.\r\n<\/p><p>IV. o decreto expedido pelo Presidente da Rep\u00fablica alterando a al\u00edquota do imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros, na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3743679,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3743675,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":3743676,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3743677,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3743678,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3743679,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380885,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417848,"slug":"direito-tributario-vigencia-aplicacao-interpretacao-e-integracao-da-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417848,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417849,"slug":"direito-tributario-vigencia-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1066618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9lvio \u00e9 instrutor de escaladas, membro da Associa\u00e7\u00e3o Capixaba de Escaladas (ACE). Sua especialidade \u00e9 escalar picos com alto grau de dificuldade. Em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 10 (dez) anos como instrutor, resolveu promover uma escalada em Afonso Claudio, cidade do Esp\u00edrito Santo, na Pedra de Lajinha, que est\u00e1 entre os cinco picos mais altos do Brasil. Montou um grupo nas redes sociais e convocou amigos e escaladores. No dia marcado para a subida, havia previs\u00e3o de chuva e ventos, que poderiam ocorrer na metade do trajeto. No p\u00e9 do pico, lugar de in\u00edcio da subida, foi colocada uma placa indicando que n\u00e3o era seguro escalar em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Como a escalada era muito longa, ele foi orientado por colegas instrutores que n\u00e3o promovesse a escalada. Tr\u00eas amigos de M\u00e9lvio, que n\u00e3o tinham experi\u00eancia nessa pr\u00e1tica esportiva, foram fazer a escalada para prestigiar M\u00e9lvio. Um deles, ao ouvir a fala dos demais instrutores, resolveu n\u00e3o subir, mas os outros dois cederam \u00e0 insist\u00eancia de M\u00e9lvio, que considerava a subida f\u00e1cil, apesar de longa. Feliz, M\u00e9lvio disse que, apesar da chuva e do vento previstos, nada iria derrub\u00e1-los na escalada e que tudo estava sob controle, afirmando que muitas vezes tais previs\u00f5es estavam erradas. Mesmo sabendo que n\u00e3o era 100% seguro fazer a escalada, principalmente para os iniciantes, M\u00e9lvio se colocou como respons\u00e1vel por seus amigos, garantindo-se em seus 10 anos de experi\u00eancia. N\u00e3o obstante, a previs\u00e3o se confirmou. Com a chegada do vento e da tempestade, M\u00e9lvio n\u00e3o conseguiu dar o suporte prometido para seus amigos, que acabaram sendo arremessados, pelo vento e chuva, para baixo. Com a queda os dois amigos vieram a falecer. Sabendo-se que: I. restou comprovado que o material de escalada de M\u00e9lvio era compat\u00edvel com os n\u00edveis de seguran\u00e7a exigidos para escaladas nas condi\u00e7\u00f5es acima expostas; II. o instrutor possu\u00eda autonomia e registro para a promover escaladas, com experi\u00eancia no tipo de subida proposto e reconhecido pela ACE; III. o percentual de acertos de tais previs\u00f5es do tempo, para as pr\u00f3ximas horas, era de 95% em rela\u00e7\u00e3o ao local da escalada, como estava exposto na placa; IV. os amigos de M\u00e9lvio que ca\u00edram, somente subiram com a garantia de seguran\u00e7a do instrutor; \u00e9 correto afirmar que M\u00e9lvio:","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084420,"hashId":"c96549065fbf8da8666de15f414a53a4","enunciado":"<p align=\"justify\">M\u00e9lvio \u00e9 instrutor de escaladas, membro da Associa\u00e7\u00e3o Capixaba de Escaladas (ACE). Sua\r\nespecialidade \u00e9 escalar picos com alto grau de dificuldade. Em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 10 (dez)\r\nanos como instrutor, resolveu promover uma escalada em Afonso Claudio, cidade do Esp\u00edrito\r\nSanto, na Pedra de Lajinha, que est\u00e1 entre os cinco picos mais altos do Brasil. Montou um grupo\r\nnas redes sociais e convocou amigos e escaladores. No dia marcado para a subida, havia previs\u00e3o\r\nde chuva e ventos, que poderiam ocorrer na metade do trajeto. No p\u00e9 do pico, lugar de in\u00edcio da\r\nsubida, foi colocada uma placa indicando que n\u00e3o era seguro escalar em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es\r\nclim\u00e1ticas. Como a escalada era muito longa, ele foi orientado por colegas instrutores que n\u00e3o\r\npromovesse a escalada. Tr\u00eas amigos de M\u00e9lvio, que n\u00e3o tinham experi\u00eancia nessa pr\u00e1tica\r\nesportiva, foram fazer a escalada para prestigiar M\u00e9lvio. Um deles, ao ouvir a fala dos demais\r\ninstrutores, resolveu n\u00e3o subir, mas os outros dois cederam \u00e0 insist\u00eancia de M\u00e9lvio, que\r\nconsiderava a subida f\u00e1cil, apesar de longa. Feliz, M\u00e9lvio disse que, apesar da chuva e do vento\r\nprevistos, nada iria derrub\u00e1-los na escalada e que tudo estava sob controle, afirmando que muitas\r\nvezes tais previs\u00f5es estavam erradas. Mesmo sabendo que n\u00e3o era 100% seguro fazer a\r\nescalada, principalmente para os iniciantes, M\u00e9lvio se colocou como respons\u00e1vel por seus amigos,\r\ngarantindo-se em seus 10 anos de experi\u00eancia. N\u00e3o obstante, a previs\u00e3o se confirmou. Com a\r\nchegada do vento e da tempestade, M\u00e9lvio n\u00e3o conseguiu dar o suporte prometido para seus\r\namigos, que acabaram sendo arremessados, pelo vento e chuva, para baixo. Com a queda os dois\r\namigos vieram a falecer. <\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. restou comprovado que o material de escalada de M\u00e9lvio era compat\u00edvel com os n\u00edveis de\r\nseguran\u00e7a exigidos para escaladas nas condi\u00e7\u00f5es acima expostas; <\/p><p align=\"justify\">II. o instrutor possu\u00eda autonomia e registro para a promover escaladas, com experi\u00eancia no tipo de\r\nsubida proposto e reconhecido pela ACE; <\/p><p align=\"justify\">III. o percentual de acertos de tais previs\u00f5es do tempo, para as pr\u00f3ximas horas, era de 95% em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao local da escalada, como estava exposto na placa; <\/p><p align=\"justify\">IV. os amigos de M\u00e9lvio que ca\u00edram, somente subiram com a garantia de seguran\u00e7a do instrutor; <\/p><p align=\"justify\">\u00e9 correto afirmar que M\u00e9lvio:<\/p>","resposta":3823306,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve responder por homic\u00eddio doloso em sua forma direta, devido a sua condi\u00e7\u00e3o de agente garantidor.","id":3823305,"corpo":"deve responder por homic\u00eddio doloso em sua forma direta, devido a sua condi\u00e7\u00e3o de agente\r\ngarantidor.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve responder por homic\u00eddio culposo, devido a sua condi\u00e7\u00e3o de agente garantidor.","id":3823306,"corpo":"<p align=justify>deve responder por homic\u00eddio culposo, devido a sua condi\u00e7\u00e3o de agente garantidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve responder por homic\u00eddio, uma vez que seus amigos aceitaram sua garantia para subir.","id":3823307,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve responder por homic\u00eddio, uma vez que seus amigos aceitaram sua garantia para\r\nsubir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve responder pela pr\u00e1tica de homic\u00eddio, uma vez que o mau tempo era alheio a sua vontade.","id":3823308,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve responder pela pr\u00e1tica de homic\u00eddio, uma vez que o mau tempo era alheio a sua\r\nvontade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve responder por homic\u00eddio doloso, considerando o dolo eventual, porque, mesmo sem a inten\u00e7\u00e3o de matar, n\u00e3o levou em considera\u00e7\u00e3o os avisos dos demais instrutores.","id":3823309,"corpo":"<p align=justify>deve responder por homic\u00eddio doloso, considerando o dolo eventual, porque, mesmo sem a\r\ninten\u00e7\u00e3o de matar, n\u00e3o levou em considera\u00e7\u00e3o os avisos dos demais instrutores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Culposo","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Culposo","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413921,"slug":"direito-penal-homicidio-culposo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"}],"slug":"direito-penal\/1084420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal da Ordem P\u00fablica de Niter\u00f3i","sigla":"","id":3550,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-municipal-da-ordem-publica-de-niteroi-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O guarda municipal Dom \u00e9 reconhecido publicamente por suas qualidades morais e \u00e9 indicado para receber esse reconhecimento em solenidade. Nos termos do Estatuto da Guarda Civil Municipal de Niter\u00f3i, o sistema de recompensas abrange:","provas":[{"id":37835,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal da Ordem P\u00fablica de Niter\u00f3i","sigla":"","id":3550,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-municipal-da-ordem-publica-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-municipal-da-ordem-publica-de-niteroi-rj-2019-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Secretaria Municipal da Ordem P\u00fablica de Niter\u00f3i - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1089387,"hashId":"8b95e5913c15c6461e45faf9aa2d23a2","enunciado":"<p align=justify>O guarda municipal Dom \u00e9 reconhecido publicamente por suas qualidades morais e \u00e9 indicado para receber esse reconhecimento em solenidade. Nos termos do Estatuto da Guarda Civil Municipal de Niter\u00f3i, o sistema de recompensas abrange:<\/p>","resposta":3844254,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00f5es","id":3844253,"corpo":"<p align=justify>doa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elogios","id":3844254,"corpo":"<p align=justify>elogios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7as","id":3844255,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adicionais","id":3844256,"corpo":"<p align=justify>adicionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00f5es","id":3844257,"corpo":"<p align=justify>gratifica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 57","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Niter\u00f3i - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-niteroi-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1089387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado","id":17154,"slug":"tecnico-municipal-suporte-administrativo-area-administracao-basica-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o fragmento \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado","id":17154,"slug":"tecnico-municipal-suporte-administrativo-area-administracao-basica-secretariado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-tecnico-municipal-suporte-administrativo-area-administracao-basica-secretariado","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1123087,"hashId":"5f14849af6f87ffecec75ed93e21a588","enunciado":"<p align=justify>Sobre o fragmento \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3993452,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas monoss\u00edlabos \u00e1tonos. ","id":3993449,"corpo":"H\u00e1 tr\u00eas monoss\u00edlabos \u00e1tonos.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"crescer\" apresenta dois encontros consonantais.","id":3993450,"corpo":"<p align=justify>\"crescer\" apresenta dois encontros consonantais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"\u00c9\" e \"d\u00f3i\" seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":3993451,"corpo":"<p align=justify>\"\u00c9\" e \"d\u00f3i\" seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"d\u00f3i\" \u00e9 monoss\u00edlabo t\u00f4nico formado por ditongo aberto.","id":3993452,"corpo":"<p align=justify>\"d\u00f3i\" \u00e9 monoss\u00edlabo t\u00f4nico formado por ditongo aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o e responda as quest\u00f5es de acordo com os comandos.Utilize o seguinte fragmento para responder as quest\u00f5es 11 e 12: \"\u00c9 que crescer d\u00f3i( ... )\" ","id":387565,"enunciado":"<p>Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o e responda as quest\u00f5es de acordo com os comandos.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38573\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Utilize o seguinte fragmento para responder as quest\u00f5es 11 e 12: \"\u00c9 que crescer d\u00f3i( ... )\" <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Mec\u00e2nico","id":17186,"slug":"analista-de-fiscalizacao-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma casa de caldeiras que n\u00e3o disp\u00f5e de um sensor de vazamento de diesel requer a elabora\u00e7\u00e3o de um PAI.","provas":[{"id":38666,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Mec\u00e2nico","id":17186,"slug":"analista-de-fiscalizacao-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1128220,"hashId":"748b1c2da4f317e7cbd753bb66ef7811","enunciado":"<p align=justify>Uma casa de caldeiras que n\u00e3o disp\u00f5e de um sensor de\r\nvazamento de diesel requer a elabora\u00e7\u00e3o de um PAI.<\/p>","resposta":4010935,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4010934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4010935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto Alternativo de Instala\u00e7\u00e3o (PAI), estabelecido pela NR 13, julgue os itens de 91 a 95.","id":388706,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto Alternativo de Instala\u00e7\u00e3o (PAI),\r\nestabelecido pela NR 13, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1128220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para maior especializa\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o de atividades de sua compet\u00eancia, os entes pol\u00edticos podem promover a cria\u00e7\u00e3o de entidades descentralizadas, que compor\u00e3o a chamada Administra\u00e7\u00e3o Indireta. No tocante \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Indireta,","provas":[{"id":39303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1151444,"hashId":"ea27766e7124914c6223436f3dd2eb34","enunciado":"<p align=\"justify\">Para maior especializa\u00e7\u00e3o na execu\u00e7\u00e3o de atividades de sua compet\u00eancia, os entes pol\u00edticos podem promover a cria\u00e7\u00e3o de\r\nentidades descentralizadas, que compor\u00e3o a chamada Administra\u00e7\u00e3o Indireta. No tocante \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Indireta,<\/p>","resposta":4113034,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresa p\u00fablica, a sociedade de economia mista e as respectivas subsidi\u00e1rias, que explorem atividade econ\u00f4mica de produ\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, est\u00e3o sujeitas a regime de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica id\u00eantico ao aplic\u00e1vel aos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e \u00e0s entidades de direito p\u00fablico, como as autarquias.","id":4113033,"corpo":"<p align=\"justify\">a empresa p\u00fablica, a sociedade de economia mista e as respectivas subsidi\u00e1rias, que explorem atividade econ\u00f4mica\r\nde produ\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de bens ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, est\u00e3o sujeitas a regime de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica id\u00eantico ao aplic\u00e1vel aos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e \u00e0s entidades de direito p\u00fablico, como as\r\nautarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a veda\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas abrange tamb\u00e9m as autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias e sociedades controladas, direta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico.","id":4113034,"corpo":"<p align=\"justify\">a veda\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas abrange tamb\u00e9m as autarquias,\r\nfunda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias e sociedades controladas, direta ou\r\nindiretamente, pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a empresa p\u00fablica \u00e9 entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivamente estatal, devendo revestir-se obrigatoriamente da forma de sociedade an\u00f4nima.","id":4113035,"corpo":"<p align=\"justify\">a empresa p\u00fablica \u00e9 entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital\r\nexclusivamente estatal, devendo revestir-se obrigatoriamente da forma de sociedade an\u00f4nima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta que sejam dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, em vista da maior flexibilidade do seu regime jur\u00eddico, s\u00e3o dispensadas de fazer licita\u00e7\u00e3o para realizar suas contrata\u00e7\u00f5es.","id":4113036,"corpo":"as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta que sejam dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, em vista da maior\r\nflexibilidade do seu regime jur\u00eddico, s\u00e3o dispensadas de fazer licita\u00e7\u00e3o para realizar suas contrata\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente por lei federal poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, seja qual for o ente pol\u00edtico envolvido.","id":4113037,"corpo":"<p align=\"justify\">somente por lei federal poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de\r\neconomia mista e de funda\u00e7\u00e3o, seja qual for o ente pol\u00edtico envolvido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma de cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Forma de cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407848,"slug":"direito-administrativo-forma-de-criacao-e-extincao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404454,"slug":"direito-administrativo-destinatarios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1151444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados cin\u00e9ticos da rea\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A ordem global dessa rea\u00e7\u00e3o e o valor da constante cin\u00e9tica para o Experimento \u201c4,\u201d onde [A] = 0,40M e [B] = 0,25M, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176415,"hashId":"902ba4e3699ab4b18b45ad788627cde6","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os dados cin\u00e9ticos da rea\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39986\/33.GIF\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem global dessa rea\u00e7\u00e3o e o valor da constante cin\u00e9tica\r\npara o Experimento \u201c4,\u201d onde [A] = 0,40M e [B] = 0,25M, s\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":4218077,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u00ba ordem e 2,0x10-3 min-1.","id":4218073,"corpo":"<p align=\"justify\">2\u00ba ordem e 2,0x10<sup>-3<\/sup> min<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\u00ba ordem e 2,3x10-3 min-1.","id":4218074,"corpo":"<p align=\"justify\">1\u00ba ordem e 2,3x10<sup>-3<\/sup> min<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\u00baordem e 1,5x10-3 min-1.","id":4218075,"corpo":"<p align=justify>3\u00baordem e 1,5x10-3 min-1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\u00ba ordem e 4,0x10-3 min-1. ","id":4218076,"corpo":"<p align=\"justify\">1\u00ba ordem e 4,0x10<sup>-3<\/sup> min<sup>-1<\/sup>.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3\u00baordem e 4,0x10-3 min-1.","id":4218077,"corpo":"3\u00baordem e 4,0x10<sup>-3<\/sup> min<sup>-1<\/sup>.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/1176415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as zonas de perigo das m\u00e1quinas e equipamentos, s\u00e3o requisitos gerais de seguran\u00e7a em m\u00e1quinas e equipamentos, conforme a NR 12, exceto:","provas":[{"id":40304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1188740,"hashId":"24d91008f0d1c89f2c9b852665194b75","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo em vista as zonas de perigo das m\u00e1quinas e\r\nequipamentos, s\u00e3o requisitos gerais de seguran\u00e7a em\r\nm\u00e1quinas e equipamentos, conforme a NR 12, exceto:<\/p>","resposta":4271115,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar sob a responsabilidade t\u00e9cnica de profissional legalmente habilitado.","id":4271113,"corpo":"<p align=justify>Estar sob a responsabilidade t\u00e9cnica de\r\nprofissional legalmente habilitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estar instalados de modo que n\u00e3o possam ser neutralizados ou burlados.","id":4271114,"corpo":"<p align=justify>Estar instalados de modo que n\u00e3o possam ser\r\nneutralizados ou burlados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estar sob vigil\u00e2ncia autom\u00e1tica, ou seja, monitorado, de acordo com a categoria de seguran\u00e7a requerida, sendo esse requisito aplicado a dispositivos de seguran\u00e7a exclusivamente mec\u00e2nicos.","id":4271115,"corpo":"<p align=justify>Estar sob vigil\u00e2ncia autom\u00e1tica, ou seja,\r\nmonitorado, de acordo com a categoria de\r\nseguran\u00e7a requerida, sendo esse requisito\r\naplicado a dispositivos de seguran\u00e7a\r\nexclusivamente mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paralisar os movimentos perigosos e demais riscos quando ocorrerem falhas ou situa\u00e7\u00f5es anormais de trabalho.","id":4271116,"corpo":"<p align=justify>Paralisar os movimentos perigosos e demais\r\nriscos quando ocorrerem falhas ou situa\u00e7\u00f5es\r\nanormais de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1188740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Conselhos de Sa\u00fade, leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Est\u00e3o estruturados nos quatro n\u00edveis do Governo. ( ) Cabe a cada Conselho de Sa\u00fade definir o n\u00famero de seus membros. ( ) O funcionamento do SUS n\u00e3o depende do funcionamento dos Conselhos de Sa\u00fade. ( ) O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado de car\u00e1ter permanente e deliberativo. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1266094,"hashId":"431019c572851376a8e930e192e6be62","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos Conselhos de Sa\u00fade, leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Est\u00e3o estruturados nos quatro n\u00edveis do Governo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Cabe a cada Conselho de Sa\u00fade definir o n\u00famero de seus membros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O funcionamento do SUS n\u00e3o depende do funcionamento dos Conselhos de Sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado de car\u00e1ter permanente e deliberativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4592110,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4592109,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4592110,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4592111,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4592112,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4592113,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Indiretas","oab":false,"nome":"Fontes Indiretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407285,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-indiretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1266094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, independente da fun\u00e7\u00e3o ou do cargo que ocupem, \u00e9 necess\u00e1rio observar normas que est\u00e3o especificadas no C\u00f3digo de \u00c9tica. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas normas. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das normas estabelecidas nesse C\u00f3digo \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina. Cujos infratores se sujeitar\u00e3o \u00e0s penas disciplinares previstas em lei. Ressaltando os seguintes artigos, correlacione a coluna B com a coluna A. COLUNA A I. Princ\u00edpio fundamental. II. Responsabilidade profissional. III. Rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dicos. IV. Documentos m\u00e9dicos. COLUNA B ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o, sucedendo a m\u00e9dico demitido ou afastado em repres\u00e1lia a atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o deste C\u00f3digo. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico delegar a outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivos da profiss\u00e3o m\u00e9dica. ( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou sob nenhum pretexto, renunciar \u00e0 sua liberdade profissional, nem permitir que quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es possam prejudicar a efic\u00e1cia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-neurocirurgiao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1266117,"hashId":"8c55b02376a343cc64f431b7583262c7","enunciado":"<p align=\"justify\">No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, independente da fun\u00e7\u00e3o ou do cargo que ocupem, \u00e9 necess\u00e1rio observar normas que est\u00e3o especificadas no C\u00f3digo de \u00c9tica. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas normas. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das normas estabelecidas nesse C\u00f3digo \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina. Cujos infratores se sujeitar\u00e3o \u00e0s penas disciplinares previstas em lei. Ressaltando os seguintes artigos, correlacione a coluna B com a coluna A.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Princ\u00edpio fundamental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Responsabilidade profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Documentos m\u00e9dicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o, sucedendo a m\u00e9dico demitido ou afastado em repres\u00e1lia a atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o deste C\u00f3digo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico delegar a outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivos da profiss\u00e3o m\u00e9dica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou sob nenhum pretexto, renunciar \u00e0 sua liberdade profissional, nem permitir que quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es possam prejudicar a efic\u00e1cia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4592220,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV \u2013 II \u2013 III \u2013 I.","id":4592219,"corpo":"<p align=justify>IV \u2013 II \u2013 III \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.","id":4592220,"corpo":"<p align=justify>IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":4592221,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 I \u2013 IV.","id":4592222,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 II \u2013 I \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.","id":4592223,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.842\/2013 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da Medicina.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.842\/2013 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da Medicina.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-842-2013-dispoe-sobre-o-exercicio-da-medicina"}],"slug":"legislacao-federal\/1266117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC) no \u00e2mbito do SUS foi institu\u00edda em 2015 e tem entre seus objetivos promover e proteger a sa\u00fade da crian\u00e7a. Considerando tal pol\u00edtica, analise as afirmativas a seguir. I. Para fins de atendimento em servi\u00e7os de pediatria no SUS, a PNAISC contemplar\u00e1 crian\u00e7as e adolescentes at\u00e9 a idade de 15 anos, ou seja, 192 (cento e noventa e dois) meses. II. O limite et\u00e1rio de 15 anos para fins de atendimento em servi\u00e7os de pediatria \u00e9 pass\u00edvel de altera\u00e7\u00e3o de acordo com as normas e rotinas do estabelecimento de sa\u00fade respons\u00e1vel pelo atendimento. III. O fomento \u00e0 autonomia do cuidado e da corresponsabilidade da fam\u00edlia \u00e9 uma das diretrizes a ser observada na elabora\u00e7\u00e3o dos planos, programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas para crian\u00e7as. IV. A preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV e da s\u00edfilis \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do eixo de aten\u00e7\u00e3o humanizada e qualificada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, ao parto, ao nascimento e ao rec\u00e9m-nascido. V. A PNAISC prev\u00ea, como um de seus eixos estrat\u00e9gicos a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias, preven\u00e7\u00e3o de acidentes e promo\u00e7\u00e3o da cultura de paz. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":42547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1266772,"hashId":"542dbe65ede984ab43bb2f0f055913c8","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC) no \u00e2mbito do SUS foi institu\u00edda em 2015 e tem entre seus objetivos promover e proteger a sa\u00fade da crian\u00e7a. Considerando tal pol\u00edtica, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Para fins de atendimento em servi\u00e7os de pediatria no SUS, a PNAISC contemplar\u00e1 crian\u00e7as e adolescentes at\u00e9 a idade de 15 anos, ou seja, 192 (cento e noventa e dois) meses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O limite et\u00e1rio de 15 anos para fins de atendimento em servi\u00e7os de pediatria \u00e9 pass\u00edvel de altera\u00e7\u00e3o de acordo com as normas e rotinas do estabelecimento de sa\u00fade respons\u00e1vel pelo atendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O fomento \u00e0 autonomia do cuidado e da corresponsabilidade da fam\u00edlia \u00e9 uma das diretrizes a ser observada na elabora\u00e7\u00e3o dos planos, programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas para crian\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV e da s\u00edfilis \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do eixo de aten\u00e7\u00e3o humanizada e qualificada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, ao parto, ao nascimento e ao rec\u00e9m-nascido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A PNAISC prev\u00ea, como um de seus eixos estrat\u00e9gicos a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias, preven\u00e7\u00e3o de acidentes e promo\u00e7\u00e3o da cultura de paz.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":4595501,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4595497,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":4595498,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 V.","id":4595499,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":4595500,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.","id":4595501,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1266772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade de auditoria \u00e9 crucial para a melhoria da qualidade das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os no SUS. A atua\u00e7\u00e3o dos servidores, em conformidade com os princ\u00edpios e requisitos \u00e9ticos, proporciona credibilidade e autoridade \u00e0 atividade desenvolvida. Entende-se por princ\u00edpios, o arcabou\u00e7o te\u00f3rico sobre o qual repousam as regras de auditoria. S\u00e3o valores persistentes no tempo e no espa\u00e7o, que concedem sentido l\u00f3gico e harm\u00f4nico \u00e0 atividade de auditoria e lhe proporcionam efic\u00e1cia. Considerando os princ\u00edpios \u00e9ticos e profissionais previstos nos documentos oficiais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, relacione a coluna B (atitude pr\u00e1tica referente a cada princ\u00edpio) com a coluna A (princ\u00edpios). COLUNA A I. Ceticismo e julgamento profissional. II. Comportamento \u00e9tico. III. Independ\u00eancia. IV. Zelo profissional. V. Sigilo. COLUNA B ( ) Os servidores devem evitar quaisquer condutas que possam comprometer a confian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho e renunciar a quaisquer pr\u00e1ticas ilegais sob pena de desacreditar a sua fun\u00e7\u00e3o. ( ) Os auditores, na fase anal\u00edtica, devem considerar a adequa\u00e7\u00e3o e a efic\u00e1cia dos processos de governan\u00e7a, de gerenciamento de riscos e de controles internos da unidade auditada, a probabilidade de ocorr\u00eancia de erros, fraudes ou n\u00e3o conformidades significativas, bem como o custo da auditoria em rela\u00e7\u00e3o aos potenciais benef\u00edcios. ( ) O servidor deve manter distanciamento profissional e atitude alerta e questionadora ao avaliar a sufici\u00eancia e a adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia obtida ao longo do processo de auditoria. ( ) As comunica\u00e7\u00f5es sobre as auditorias devem sempre ser realizadas em \u00e2mbito institucional e contemplar todos os fatos materiais de conhecimento do servidor que, caso n\u00e3o divulgados, possam distorcer o relat\u00f3rio apresentado sobre as atividades praticadas. ( ) A auditoria deve ser realizada livre de interfer\u00eancias na determina\u00e7\u00e3o do escopo, na execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos, no julgamento profissional e na comunica\u00e7\u00e3o dos resultados. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Proctologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1266870,"hashId":"081f9e925b19fcde503f425a51ca0ae3","enunciado":"<p align=\"justify\">A atividade de auditoria \u00e9 crucial para a melhoria da qualidade das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os no SUS. A atua\u00e7\u00e3o dos servidores, em conformidade com os princ\u00edpios e requisitos \u00e9ticos, proporciona credibilidade e autoridade \u00e0 atividade desenvolvida. Entende-se por princ\u00edpios, o arcabou\u00e7o te\u00f3rico sobre o qual repousam as regras de auditoria. S\u00e3o valores persistentes no tempo e no espa\u00e7o, que concedem sentido l\u00f3gico e harm\u00f4nico \u00e0 atividade de auditoria e lhe proporcionam efic\u00e1cia. Considerando os princ\u00edpios \u00e9ticos e profissionais previstos nos documentos oficiais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, relacione a coluna B (atitude pr\u00e1tica referente a cada princ\u00edpio) com a coluna A (princ\u00edpios).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Ceticismo e julgamento profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Comportamento \u00e9tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Independ\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Zelo profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Sigilo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os servidores devem evitar quaisquer condutas que possam comprometer a confian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho e renunciar a quaisquer pr\u00e1ticas ilegais sob pena de desacreditar a sua fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os auditores, na fase anal\u00edtica, devem considerar a adequa\u00e7\u00e3o e a efic\u00e1cia dos processos de governan\u00e7a, de gerenciamento de riscos e de controles internos da unidade auditada, a probabilidade de ocorr\u00eancia de erros, fraudes ou n\u00e3o conformidades significativas, bem como o custo da auditoria em rela\u00e7\u00e3o aos potenciais benef\u00edcios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O servidor deve manter distanciamento profissional e atitude alerta e questionadora ao avaliar a sufici\u00eancia e a adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia obtida ao longo do processo de auditoria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As comunica\u00e7\u00f5es sobre as auditorias devem sempre ser realizadas em \u00e2mbito institucional e contemplar todos os fatos materiais de conhecimento do servidor que, caso n\u00e3o divulgados, possam distorcer o relat\u00f3rio apresentado sobre as atividades praticadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A auditoria deve ser realizada livre de interfer\u00eancias na determina\u00e7\u00e3o do escopo, na execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos, no julgamento profissional e na comunica\u00e7\u00e3o dos resultados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4595952,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V \u2013 III.","id":4595952,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.","id":4595953,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 II.","id":4595954,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I \u2013 V.","id":4595955,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I.","id":4595956,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407389,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-auditoria-no-ambito-do-sus-decreto-no-1-651-95"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1266870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ANVISA, o principal objetivo de um hospital \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade com qualidade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia. Considerando essa afirmativa, enumere a coluna B pela a coluna A. COLUNA A I. Qualidade. II. Efic\u00e1cia. III. Efici\u00eancia. IV. Efetividade. COLUNA B ( ) O grau no qual a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 realizado. ( ) A habilidade de obter o m\u00e1ximo de sa\u00fade com um m\u00ednimo custo. ( ) A habilidade do cuidado no seu m\u00e1ximo para incrementar sa\u00fade. ( ) Aplica\u00e7\u00e3o apropriada do conhecimento dispon\u00edvel, bem como da tecnologia no cuidado da sa\u00fade. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1267591,"hashId":"ecb7c200cc53df3c352a040e358ba5ab","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a ANVISA, o principal objetivo de um hospital \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade com qualidade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia. Considerando essa afirmativa, enumere a coluna B pela a coluna A.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Qualidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Efic\u00e1cia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Efici\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Efetividade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O grau no qual a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 realizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A habilidade de obter o m\u00e1ximo de sa\u00fade com um m\u00ednimo custo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A habilidade do cuidado no seu m\u00e1ximo para incrementar sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Aplica\u00e7\u00e3o apropriada do conhecimento dispon\u00edvel, bem como da tecnologia no cuidado da sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4598378,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":4598377,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.","id":4598378,"corpo":"<p align=justify>IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.","id":4598379,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 IV \u2013 II \u2013 III.","id":4598380,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 IV \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I \u2013 IV.","id":4598381,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 I \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1267591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, independente da fun\u00e7\u00e3o ou do cargo que ocupem, \u00e9 necess\u00e1rio observar normas que est\u00e3o especificadas no C\u00f3digo de \u00c9tica. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas normas. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das normas estabelecidas nesse C\u00f3digo \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina. Cujos infratores se sujeitar\u00e3o \u00e0s penas disciplinares previstas em lei. Ressaltando os seguintes artigos, correlacione a coluna B com a coluna A. COLUNA A I. Princ\u00edpio fundamental. II. Responsabilidade profissional. III. Rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dicos. IV. Documentos m\u00e9dicos. COLUNA B ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o, sucedendo a m\u00e9dico demitido ou afastado em repres\u00e1lia a atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o deste C\u00f3digo. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico delegar a outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivos da profiss\u00e3o m\u00e9dica. ( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou sob nenhum pretexto, renunciar \u00e0 sua liberdade profissional, nem permitir que quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es possam prejudicar a efic\u00e1cia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1267763,"hashId":"44038a165277d5a62f7ebfb1cfda0892","enunciado":"<p align=\"justify\">No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, independente da fun\u00e7\u00e3o ou do cargo que ocupem, \u00e9 necess\u00e1rio observar normas que est\u00e3o especificadas no C\u00f3digo de \u00c9tica. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina o acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas normas. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das normas estabelecidas nesse C\u00f3digo \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Medicina. Cujos infratores se sujeitar\u00e3o \u00e0s penas disciplinares previstas em lei. Ressaltando os seguintes artigos, correlacione a coluna B com a coluna A.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Princ\u00edpio fundamental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Responsabilidade profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Documentos m\u00e9dicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico permitir o manuseio e o conhecimento dos prontu\u00e1rios por pessoas n\u00e3o obrigadas ao sigilo profissional quando sob sua responsabilidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o, sucedendo a m\u00e9dico demitido ou afastado em repres\u00e1lia a atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o deste C\u00f3digo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico delegar a outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivos da profiss\u00e3o m\u00e9dica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O m\u00e9dico n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou sob nenhum pretexto, renunciar \u00e0 sua liberdade profissional, nem permitir que quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es possam prejudicar a efic\u00e1cia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4599008,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV \u2013 II \u2013 III \u2013 I.","id":4599007,"corpo":"<p align=justify>IV \u2013 II \u2013 III \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.","id":4599008,"corpo":"<p align=justify>IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":4599009,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 I \u2013 IV.","id":4599010,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 II \u2013 I \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.","id":4599011,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1267763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Odontopediatra","id":7880,"slug":"odontologo-area-odontopediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Conselhos de Sa\u00fade, leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Est\u00e3o estruturados nos quatro n\u00edveis do Governo. ( ) Cabe a cada Conselho de Sa\u00fade definir o n\u00famero de seus membros. ( ) O funcionamento do SUS n\u00e3o depende do funcionamento dos Conselhos de Sa\u00fade. ( ) O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado de car\u00e1ter permanente e deliberativo. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42583,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Odontopediatra","id":7880,"slug":"odontologo-area-odontopediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-odontologo-area-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Odontopediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1268154,"hashId":"e4c287ec76c32871327ede20594b1bd6","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos Conselhos de Sa\u00fade, leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Est\u00e3o estruturados nos quatro n\u00edveis do Governo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Cabe a cada Conselho de Sa\u00fade definir o n\u00famero de seus membros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O funcionamento do SUS n\u00e3o depende do funcionamento dos Conselhos de Sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado de car\u00e1ter permanente e deliberativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4600833,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4600832,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4600833,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4600834,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4600835,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4600836,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Indiretas","oab":false,"nome":"Fontes Indiretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407285,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-indiretas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1268154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Odontopediatra","id":7880,"slug":"odontologo-area-odontopediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos da Uni\u00e3o para o SUS s\u00e3o transferidos para os estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a fim de que esses entes federativos realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como investimentos na rede de servi\u00e7os e na cobertura assistencial e hospitalar no \u00e2mbito do SUS. Contudo, esses entes federativos podem incorrer em situa\u00e7\u00f5es de irregularidades e\/impropriedades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que podem ser identificadas por ocasi\u00e3o do trabalho de auditoria no SUS, incorrendo na medida de devolu\u00e7\u00e3o dos recursos prevista em lei. Considerando as situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a devolu\u00e7\u00e3o de recursos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42583,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Odontopediatra","id":7880,"slug":"odontologo-area-odontopediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-odontologo-area-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Odontopediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1268165,"hashId":"7be6f05636b3daef9027f9da639bb620","enunciado":"<p align=\"justify\">Os recursos da Uni\u00e3o para o SUS s\u00e3o transferidos para os estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a fim de que esses entes federativos realizem, de forma descentralizada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como investimentos na rede de servi\u00e7os e na cobertura assistencial e hospitalar no \u00e2mbito do SUS. Contudo, esses entes federativos podem incorrer em situa\u00e7\u00f5es de irregularidades e\/impropriedades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que podem ser identificadas por ocasi\u00e3o do trabalho de auditoria no SUS, incorrendo na medida de devolu\u00e7\u00e3o dos recursos prevista em lei. Considerando as situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a devolu\u00e7\u00e3o de recursos, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4600895,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento com recursos do SUS de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os realizados fora da \u00e1rea da sa\u00fade caracteriza a situa\u00e7\u00e3o irregular de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto.","id":4600892,"corpo":"<p align=justify>O pagamento com recursos do SUS de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os realizados fora da \u00e1rea da sa\u00fade caracteriza a situa\u00e7\u00e3o irregular de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado.","id":4600893,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do SUS para despesas com merenda escolar, saneamento b\u00e1sico, aposentadorias e pens\u00f5es torna-se isenta da medida de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, tendo em vista o car\u00e1ter intersetorial e abrangente das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil.","id":4600894,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do SUS para despesas com merenda escolar, saneamento b\u00e1sico, aposentadorias e pens\u00f5es torna-se isenta da medida de devolu\u00e7\u00e3o de recursos, tendo em vista o car\u00e1ter intersetorial e abrangente das pol\u00edticas de sa\u00fade no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado.","id":4600895,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora do objeto caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previstos no inciso II do \u00a7 3 do art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em objeto de sa\u00fade diverso do originalmente pactuado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de gastos sem devida comprova\u00e7\u00e3o da despesa, a ocorr\u00eancia de desfalque, o desvio e a pr\u00e1tica de ato ilegal caracterizam a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade.","id":4600896,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de gastos sem devida comprova\u00e7\u00e3o da despesa, a ocorr\u00eancia de desfalque, o desvio e a pr\u00e1tica de ato ilegal caracterizam a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos na modalidade fundo a fundo fora da finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1268165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir: \u201cH\u00e1 20 anos, Portugal deu uma guinada em suas pol\u00edticas antidrogas [...]. [...] o governo aprovou uma nova estrat\u00e9gia que come\u00e7aria a ser implementada dois anos depois, ap\u00f3s longos debates com a sociedade civil e no Parlamento. A legisla\u00e7\u00e3o estava longe de ser revolucion\u00e1ria: n\u00e3o se considerava mais crime o consumo daqueles que portassem no m\u00e1ximo 10 doses de uma determinada subst\u00e2ncia il\u00edcita. N\u00e3o muito diferente do que acontece na Espanha, por exemplo. Mas o que fez a diferen\u00e7a foi a mudan\u00e7a de sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o aos viciados: deixaram de ser tratados como criminosos, receberam programas de cuidados, de substitui\u00e7\u00e3o de hero\u00edna por metadona, foram inclu\u00eddos no sistema de sa\u00fade para tratarem suas doen\u00e7as. Os resultados n\u00e3o demoraram a chegar. Apesar de o consumo global de drogas n\u00e3o ter diminu\u00eddo, o de hero\u00edna e coca\u00edna, duas das mais problem\u00e1ticas, passou de afetar 1% da popula\u00e7\u00e3o portuguesa para 0,3%; As contamina\u00e7\u00f5es por HIV entre os consumidores ca\u00edram pela metade (na popula\u00e7\u00e3o total, passaram de 104 novos casos por milh\u00e3o ao ano em 1999 para 4,2 em 2015), e a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria por motivos relacionados \u00e0s drogas caiu de 75% a 45%.\u201d (Adaptado de https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/05\/02\/internacional\/1556794358_ 113193.html. Acesso 9 de maio de 2019) Assinale a alternativa correta, de acordo com o texto:","provas":[{"id":42758,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1275162,"hashId":"1727daf3686c3ecc6384d8a5a5fd28b4","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cH\u00e1 20 anos, Portugal deu uma guinada em suas\r\npol\u00edticas antidrogas [...]. [...] o governo aprovou uma\r\nnova estrat\u00e9gia que come\u00e7aria a ser implementada dois\r\nanos depois, ap\u00f3s longos debates com a sociedade civil\r\ne no Parlamento. A legisla\u00e7\u00e3o estava longe de ser\r\nrevolucion\u00e1ria: n\u00e3o se considerava mais crime o\r\nconsumo daqueles que portassem no m\u00e1ximo 10 doses\r\nde uma determinada subst\u00e2ncia il\u00edcita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o muito diferente do que acontece na Espanha, por\r\nexemplo. Mas o que fez a diferen\u00e7a foi a mudan\u00e7a de\r\nsensibilidade em rela\u00e7\u00e3o aos viciados: deixaram de ser\r\ntratados como criminosos, receberam programas de\r\ncuidados, de substitui\u00e7\u00e3o de hero\u00edna por metadona,\r\nforam inclu\u00eddos no sistema de sa\u00fade para tratarem suas\r\ndoen\u00e7as. Os resultados n\u00e3o demoraram a chegar.\r\nApesar de o consumo global de drogas n\u00e3o ter\r\ndiminu\u00eddo, o de hero\u00edna e coca\u00edna, duas das mais\r\nproblem\u00e1ticas, passou de afetar 1% da popula\u00e7\u00e3o\r\nportuguesa para 0,3%; As contamina\u00e7\u00f5es por HIV entre\r\nos consumidores ca\u00edram pela metade (na popula\u00e7\u00e3o\r\ntotal, passaram de 104 novos casos por milh\u00e3o ao ano\r\nem 1999 para 4,2 em 2015), e a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria\r\npor motivos relacionados \u00e0s drogas caiu de 75% a 45%.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Adaptado de\r\nhttps:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/05\/02\/internacional\/1556794358_\r\n113193.html. Acesso 9 de maio de 2019)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta, de acordo com o texto:<\/p>","resposta":4629262,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edtica portuguesa de combate ao consumo de drogas est\u00e1 sendo eficiente para reduzir o uso de drogas l\u00edcitas, al\u00e9m de reduzir o consumo global e o uso de anfetaminas. Baseando-se nas leis de Espanha, Portugal tamb\u00e9m conseguiu reduzir o encarceramento por drogas","id":4629259,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica portuguesa de combate ao consumo de\r\ndrogas est\u00e1 sendo eficiente para reduzir o uso de\r\ndrogas l\u00edcitas, al\u00e9m de reduzir o consumo global e o\r\nuso de anfetaminas. Baseando-se nas leis de\r\nEspanha, Portugal tamb\u00e9m conseguiu reduzir o\r\nencarceramento por drogas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apesar de n\u00e3o possuir uma legisla\u00e7\u00e3o moderna para o combate ao consumo de entorpecentes, Portugal lan\u00e7ou m\u00e3o de uma lei espanhola de toler\u00e2ncia ao porte de subst\u00e2ncias aditivas.","id":4629260,"corpo":"Apesar de n\u00e3o possuir uma legisla\u00e7\u00e3o moderna para\r\no combate ao consumo de entorpecentes, Portugal\r\nlan\u00e7ou m\u00e3o de uma lei espanhola de toler\u00e2ncia ao\r\nporte de subst\u00e2ncias aditivas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Portugal tornou-se refer\u00eancia no combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o dos cocain\u00f4manos ao promover uma pol\u00edtica inclusiva atrav\u00e9s de uma legisla\u00e7\u00e3o totalmente nova.","id":4629261,"corpo":"<p align=justify>Portugal tornou-se refer\u00eancia no combate \u00e0\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o dos cocain\u00f4manos ao promover uma\r\npol\u00edtica inclusiva atrav\u00e9s de uma legisla\u00e7\u00e3o\r\ntotalmente nova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica antidrogas de Portugal arrefeceu o consumo de drogas perigosas e reduziu substancialmente o n\u00famero de contamina\u00e7\u00f5es por HIV e encarceramento por drogas.","id":4629262,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica antidrogas de Portugal arrefeceu o\r\nconsumo de drogas perigosas e reduziu\r\nsubstancialmente o n\u00famero de contamina\u00e7\u00f5es por\r\nHIV e encarceramento por drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1275162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servidor p\u00fablico que receber quantia em dinheiro para deixar de tomar provid\u00eancia a que seria obrigado em raz\u00e3o do cargo que ocupa estar\u00e1 sujeito, entre outras san\u00e7\u00f5es, \u00e0 suspens\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos por um per\u00edodo de oito anos a dez anos.","provas":[{"id":43196,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Campo Grande - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1293118,"hashId":"cac66d7acb7dc30652c5a3a19db0878f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor p\u00fablico que receber quantia em dinheiro para deixar de tomar provid\u00eancia a que seria obrigado em raz\u00e3o do cargo que ocupa estar\u00e1 sujeito, entre outras san\u00e7\u00f5es, \u00e0 suspens\u00e3o dos seus direitos pol\u00edticos por um per\u00edodo de oito anos a dez anos.<\/p>","resposta":4705776,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4705776,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4705777,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n.\u00ba 8.429\/1992) e o processo administrativo disciplinar, julgue os itens seguintes.","id":407057,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa\r\n(Lei n.\u00ba 8.429\/1992) e o processo administrativo disciplinar, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1293118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tupanci do Sul","sigla":"","id":2450,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupanci-do-sul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar os itens abaixo: I. Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos. II. Considera-se adolescente, a pessoa entre doze e dezesseis anos de idade.","provas":[{"id":43350,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupanci do Sul","sigla":"","id":2450,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupanci-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupanci-do-sul-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tupanci do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298005,"hashId":"e3af7012058cd85c6336687853dd549b","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar os itens abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Considera-se adolescente, a pessoa entre doze e dezesseis anos de idade.<\/p>","resposta":4726904,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4726904,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":4726905,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":4726906,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":4726907,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1298005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as caracter\u00edsticas abaixo: 1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. 2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. 3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. 4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos. As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:","provas":[{"id":43676,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1308244,"hashId":"d4f93018a672e0babf8d757202f65ebb","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as caracter\u00edsticas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. <\/p><p align=\"justify\">2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. <\/p><p align=\"justify\">4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:<\/p>","resposta":4774451,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoconsci\u00eancia.","id":4774448,"corpo":"<p align=justify>Autoconsci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o.","id":4774449,"corpo":"<p align=justify>Disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia.","id":4774450,"corpo":"<p align=justify>Resili\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empatia.","id":4774451,"corpo":"<p align=justify>Empatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cortesia.","id":4774452,"corpo":"<p align=justify>Cortesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indiv\u00edduo e sociedade","oab":false,"nome":"Indiv\u00edduo e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398200,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-individuo-e-sociedade"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Racismo","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1308244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as caracter\u00edsticas abaixo: 1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. 2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. 3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. 4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos. As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:","provas":[{"id":43678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1308315,"hashId":"389c8037a70ef263927361710bbc6b0a","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as caracter\u00edsticas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. <\/p><p align=\"justify\">2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. <\/p><p align=\"justify\">4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:<\/p>","resposta":4774796,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoconsci\u00eancia.","id":4774794,"corpo":"<p align=justify>Autoconsci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Empatia.","id":4774796,"corpo":"<p align=justify>Empatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o.","id":4774798,"corpo":"<p align=justify>Disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia.","id":4774800,"corpo":"<p align=justify>Resili\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cortesia.","id":4774802,"corpo":"<p align=justify>Cortesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/1308315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria de Timb\u00f3, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- Timb\u00f3 foi fundada pelo imigrante alem\u00e3o Frederico Donner, em 12 de outubro de 1869. II- O ano de 1934 marcou a cria\u00e7\u00e3o e a instala\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Timb\u00f3. III- Al\u00e9m da influ\u00eancia da cultura germ\u00e2nica, o munic\u00edpio de Timb\u00f3 recebeu forte influ\u00eancia dos imigrantes austr\u00edacos. IV- Os primeiros imigrantes italianos chegaram a Timb\u00f3 no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, mas n\u00e3o se adaptaram e se instalaram no sul catarinense. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43695,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308830,"hashId":"c9825cf8cccb80b2ff368fff7b5a5e8b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a hist\u00f3ria de Timb\u00f3, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Timb\u00f3 foi fundada pelo imigrante alem\u00e3o Frederico Donner, em 12 de outubro de 1869.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O ano de 1934 marcou a cria\u00e7\u00e3o e a instala\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Timb\u00f3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Al\u00e9m da influ\u00eancia da cultura germ\u00e2nica, o munic\u00edpio de Timb\u00f3 recebeu forte influ\u00eancia dos imigrantes austr\u00edacos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Os primeiros imigrantes italianos chegaram a Timb\u00f3 no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, mas n\u00e3o se adaptaram e se instalaram no sul catarinense.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4777385,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4777383,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4777384,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4777385,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4777386,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4777387,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/1308830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a jornada de trabalho nas reparti\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Timb\u00f3, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- A jornada de trabalho para todos os servidores p\u00fablicos de Timb\u00f3 \u00e9 de oito horas di\u00e1rias e quarenta horas semanais. II- A jornada de trabalho para o servi\u00e7o administrativo e\/ou burocracial \u00e9 de 35 (trinta e cinco) horas semanais. III- A jornada de trabalho para o magist\u00e9rio \u00e9 de 20 horas aula semanais por turno. IV- A jornada de trabalho para o servi\u00e7o operacional \u00e9 de 44 horas semanais. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43695,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308843,"hashId":"08930b2627c75b68f7f4f055d02efff0","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a jornada de trabalho nas reparti\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Timb\u00f3, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- A jornada de trabalho para todos os servidores p\u00fablicos de Timb\u00f3 \u00e9 de oito horas di\u00e1rias e quarenta horas semanais. <\/p><p align=\"justify\">II- A jornada de trabalho para o servi\u00e7o administrativo e\/ou burocracial \u00e9 de 35 (trinta e cinco) horas semanais. <\/p><p align=\"justify\">III- A jornada de trabalho para o magist\u00e9rio \u00e9 de 20 horas aula semanais por turno. <\/p><p align=\"justify\">IV- A jornada de trabalho para o servi\u00e7o operacional \u00e9 de 44 horas semanais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4777448,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4777448,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4777449,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":4777450,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4777451,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4777452,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Timb\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403362,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-timbo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1308843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- O aprimoramento do discernimento \u00e9tico do servidor p\u00fablico tem grande papel na melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico em nosso pa\u00eds. II- O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. III- Os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia do servidor p\u00fablico em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43695,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308848,"hashId":"517c7d77dd39fc8de8204f6a01faf3f8","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- O aprimoramento do discernimento \u00e9tico do servidor p\u00fablico tem grande papel na melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico em nosso pa\u00eds.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia do servidor p\u00fablico em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4777477,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4777473,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4777474,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":4777475,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4777476,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4777477,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1308848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Procon","id":18532,"slug":"fiscal-do-procon"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria do Brasil, numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando per\u00edodo e fato hist\u00f3rico: Primeira coluna: Per\u00edodos Segunda Coluna: Fatos hist\u00f3ricos 1- Per\u00edodo Colonial ( ) Abertura dos Portos 2- Per\u00edodo Imperial ( ) Batalha do Guararapes 3- Per\u00edodo Republicano ( ) Constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia ( ) Assinatura da Lei \u00c1urea ( ) Reg\u00eancia Trina e Una ( ) Ciclo da explora\u00e7\u00e3o do ouro Assinale a alternativa que indica a associa\u00e7\u00e3o correta das colunas:","provas":[{"id":43697,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Procon","id":18532,"slug":"fiscal-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-fiscal-do-procon","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Fiscal do Procon - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1308912,"hashId":"ed634b8ca99542a96bcf0f4a13dfb383","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a hist\u00f3ria do Brasil, numere a segunda coluna de acordo com a primeira, associando per\u00edodo e fato hist\u00f3rico:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><u>Primeira coluna: Per\u00edodos<\/u>                                   <u>Segunda Coluna: Fatos hist\u00f3ricos<\/u> <\/p><p align=\"justify\">1- Per\u00edodo Colonial                                              \r\n( ) Abertura dos Portos\r\n<\/p><p align=\"justify\">2- Per\u00edodo Imperial                                             ( ) Batalha do Guararapes\r\n<\/p><p align=\"justify\">3- Per\u00edodo Republicano                                        \r\n( ) Constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                                                         ( ) Assinatura da Lei \u00c1urea\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                                                         ( ) Reg\u00eancia Trina e Una\r\n<\/p><p align=\"justify\">                                                                         ( ) Ciclo da explora\u00e7\u00e3o do ouro\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a associa\u00e7\u00e3o correta das colunas:<\/p>","resposta":4777797,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":4777793,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":4777794,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3.","id":4777795,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1.","id":4777796,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":4777797,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Timb\u00f3 - SC","oab":false,"nome":"Timb\u00f3 - SC","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422904,"slug":"historia-timbo-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397243,"slug":"historia-historia-dos-municipios"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1308912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da simetria, a nomea\u00e7\u00e3o do procurador-geral de justi\u00e7a de estado est\u00e1 condicionada \u00e0 pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o pela assembleia legislativa estadual.","provas":[{"id":43196,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Campo Grande - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 10:35:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1293190,"hashId":"83e538e707bb2562a32a9588787abed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da simetria, a nomea\u00e7\u00e3o do procurador-geral de justi\u00e7a de estado est\u00e1 condicionada \u00e0 pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o pela assembleia legislativa estadual.<\/p>","resposta":4705956,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4705957,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4705956,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os itens subsecutivos.","id":407073,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0\r\njusti\u00e7a, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1293190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma competi\u00e7\u00e3o de ciclismo rural, o percurso a ser percorrido foi marcado por 2 pontos, onde cada competidor deveria parar para receber as informa\u00e7\u00f5es de seu desempenho na prova e depois prosseguir. No primeiro ponto um ciclista recebe a informa\u00e7\u00e3o de que completou a primeira parte do trajeto com o velocidade m\u00e9dia equivalente a 50 km\/h. No segundo ponto a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o ciclista percorreu a segunda parte do trajeto a uma velocidade m\u00e9dia de 35 km\/h. e ao concluir a prova \u00e9 informado que a \u00faltima parte do trajeto foi percorrida a uma velocidade m\u00e9dia de 20 km\/h. Considerando os dados do enunciado, assinale a alternativa que apresenta a CORRETA velocidade m\u00e9dia do ciclista durante toda a competi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":42876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-reumatologia-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2019"},{"id":42882,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 10:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1279722,"hashId":"c4e286a53d195e26585adedac0ca64e3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma competi\u00e7\u00e3o de ciclismo rural, o percurso a ser percorrido foi marcado por 2 pontos, onde cada competidor deveria parar para receber as informa\u00e7\u00f5es de seu desempenho na prova e depois prosseguir. No primeiro ponto um ciclista recebe a informa\u00e7\u00e3o de que completou a primeira parte do trajeto com o velocidade m\u00e9dia equivalente a 50 km\/h. No segundo ponto a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o ciclista percorreu a segunda parte do trajeto a uma velocidade m\u00e9dia de 35 km\/h. e ao concluir a prova \u00e9 informado que a \u00faltima parte do trajeto foi percorrida a uma velocidade m\u00e9dia de 20 km\/h. Considerando os dados do enunciado, assinale a alternativa que apresenta a CORRETA velocidade m\u00e9dia do ciclista durante toda a competi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4647899,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 km\/h.","id":4647897,"corpo":"<p align=justify>30 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31,7 km\/h.","id":4647898,"corpo":"<p align=justify>31,7 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30,4 km\/h.","id":4647899,"corpo":"<p align=justify>30,4 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"52,5 km\/h.","id":4647900,"corpo":"<p align=justify>52,5 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1279722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura- FCPC","sigla":"FCPC","oab":false,"id":1392,"slug":"fcpc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as atividades desenvolvidas em CME, marque a op\u00e7\u00e3o que faz a rela\u00e7\u00e3o correta entre a \u00e1rea e a atividade.","provas":[{"id":61577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura- FCPC","sigla":"FCPC","oab":false,"id":1392,"slug":"fcpc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2019-fcpc-tecnico-em-enfermagem-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FCPC - UNILAB - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 10:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1879410,"hashId":"66f67aa42864c9dd64a6e543109de6c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as atividades desenvolvidas em CME, marque a op\u00e7\u00e3o que faz a rela\u00e7\u00e3o correta entre a \u00e1rea e a atividade.<\/p>","resposta":7236683,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparo da solu\u00e7\u00e3o de limpeza \u2013 \u00c1rea de preparo.","id":7236680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preparo da solu\u00e7\u00e3o de limpeza \u2013 \u00c1rea de preparo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o de materiais lavados manualmente \u2013 \u00c1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":7236681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recep\u00e7\u00e3o de materiais lavados manualmente \u2013 \u00c1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos pacotes, conforme rotina da institui\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea de recep\u00e7\u00e3o.","id":7236682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o dos pacotes, conforme rotina da institui\u00e7\u00e3o \u2013 \u00c1rea de recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento de pacotes \u201cn\u00e3o conforme\u201d para reprocessamento \u2013 \u00c1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":7236683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento de pacotes \u201cn\u00e3o conforme\u201d para reprocessamento \u2013 \u00c1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia dos materiais que ser\u00e3o esterilizados em servi\u00e7os terceirizados \u2013 \u00c1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":7236684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confer\u00eancia dos materiais que ser\u00e3o esterilizados em servi\u00e7os terceirizados \u2013 \u00c1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psic\u00f3loga Fernanda Furia escreveu uma reportagem sobre Intelig\u00eancia Digital, que dizia o seguinte: Nas \u00faltimas d\u00e9cadas a nossa vida vem se tornando digital. Estamos a todo momento n\u00e3o somente usando diversas tecnologias como tamb\u00e9m sendo, sem perceber, profundamente influenciados por elas. Vivemos rodeados de tecnologias digitais acess\u00edveis, intuitivas, disruptivas e extremamente atraentes, o que nos coloca em uma posi\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo de poder e de vulnerabilidade.Sobre o vocabul\u00e1rio empregado nesse texto, a \u00fanica indica\u00e7\u00e3o de significado equivocada \u00e9: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204,"slug":"oficial-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 10:43:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144382,"hashId":"f59c07ece5c8a4337f8baa1e6a4f35bc","enunciado":"<p align=\"justify\">A psic\u00f3loga Fernanda Furia escreveu uma reportagem sobre Intelig\u00eancia Digital, que dizia o seguinte: <\/p><p align=\"justify\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas a nossa vida vem se tornando digital. Estamos a todo momento n\u00e3o somente usando diversas tecnologias como tamb\u00e9m sendo, sem perceber, profundamente influenciados por elas. Vivemos rodeados de tecnologias digitais acess\u00edveis, intuitivas, disruptivas e extremamente atraentes, o que nos coloca em uma posi\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo de poder e de vulnerabilidade.<\/p><p align=\"justify\">Sobre o vocabul\u00e1rio empregado nesse texto, a \u00fanica indica\u00e7\u00e3o de significado <u>equivocada<\/u> \u00e9: <\/p>","resposta":4082116,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9cada = espa\u00e7o de dez anos; ","id":4082115,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9cada = espa\u00e7o de dez anos;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diversas tecnologias = tecnologias diferentes; ","id":4082116,"corpo":"<p align=justify>diversas tecnologias = tecnologias diferentes;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acess\u00edveis = dispon\u00edveis; ","id":4082117,"corpo":"<p align=justify>acess\u00edveis = dispon\u00edveis;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disruptivas = que mostram quebra, interrup\u00e7\u00e3o; ","id":4082118,"corpo":"<p align=justify>disruptivas = que mostram quebra, interrup\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vulnerabilidade = fraqueza.","id":4082119,"corpo":"<p align=justify>vulnerabilidade = fraqueza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 O trecho a seguir \u00e9 a primeira pergunta de uma entrevista em que o entrevistador (E) questiona a f\u00edsica C\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre criatividade: E) \u2013 Muito se fala sobre criatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais aceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa criativa?(CF) \u2013 Existem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, utilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o existe um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 medida que as pesquisas se aprofundam, vemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. Contudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar tornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para que as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais efetivas.","id":390528,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Texto 1 <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">O trecho a seguir \u00e9 a \r\nprimeira pergunta de uma entrevista em que \r\no entrevistador (E) questiona a f\u00edsica \r\nC\u00e1ssia Fernandez (CF) sobre \r\ncriatividade: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">E) \u2013 Muito se fala sobre \r\ncriatividade. Mas qual a defini\u00e7\u00e3o mais \r\naceita sobre o que \u00e9 ser uma pessoa \r\ncriativa?<\/p><p align=\"justify\">(CF) \u2013 \r\nExistem defini\u00e7\u00f5es gerais de criatividade, \r\nutilizadas pelo senso comum, mas n\u00e3o \r\nexiste um consenso no mundo acad\u00eamico. \u00c0 \r\nmedida que as pesquisas se aprofundam, \r\nvemos que o tema \u00e9 mais e mais complexo. \r\nContudo, n\u00e3o se pode abrir m\u00e3o de buscar \r\ntornar essa defini\u00e7\u00e3o mais precisa para \r\nque as estrat\u00e9gias educacionais sejam mais \r\nefetivas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 11","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1144382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Para os efeitos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo desenvolvida ao longo do est\u00e1gio probat\u00f3rio observar\u00e1, entre outros fatores, a capacidade de iniciativa do funcion\u00e1rio nomeado para o cargo de provimento efetivo. II. Para os efeitos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens pecuni\u00e1rias, permanentes ou tempor\u00e1rias, estabelecidas em lei. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72609,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2214522,"hashId":"e0fc79904b0f3fc48a4101ee67ca66d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para os efeitos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo desenvolvida ao longo do est\u00e1gio probat\u00f3rio observar\u00e1, entre outros fatores, a capacidade de iniciativa do funcion\u00e1rio nomeado para o cargo de provimento efetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para os efeitos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens pecuni\u00e1rias, permanentes ou tempor\u00e1rias, estabelecidas em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8700334,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8700334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8700335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8700336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8700337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395539,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-alagoas-al"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2214522","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor efetivo, em virtude de concurso p\u00fablico e com estabilidade adquirida ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, s\u00f3 perder\u00e1 o cargo, conforme artigo 21 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do munic\u00edpio de Santo \u00c2ngelo, nos seguintes casos, com exce\u00e7\u00e3o da alternativa:","provas":[{"id":75149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268027,"hashId":"a1620f9ff24340da3f36148f15b2a1b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor efetivo, em virtude de concurso p\u00fablico e com estabilidade adquirida ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, s\u00f3 perder\u00e1 o cargo, conforme artigo 21 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do munic\u00edpio de Santo \u00c2ngelo, nos seguintes casos, com exce\u00e7\u00e3o da alternativa:<\/p>","resposta":8930158,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":8930155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.","id":8930156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa.","id":8930157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em virtude de processo judicial por cobran\u00e7a de pens\u00e3o aliment\u00edcia devida a filho menor.","id":8930158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude de processo judicial por cobran\u00e7a de pens\u00e3o aliment\u00edcia devida a filho menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 27 a 30 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2268027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela est\u00e1 indicada a defini\u00e7\u00e3o do volume m\u00e1ximo de lote de concreto para efeito da amostragem visando ao\ncontrole da qualidade do concreto lan\u00e7ado, conforme a NBR 12655.Considere a concretagem do piso de um pavimento tipo, apenas lajes e vigas, com 72 m3 de volume e duas formas de produ\u00e7\u00e3o do concreto a saber: A) produ\u00e7\u00e3o em usina com possibilidade de entrega em caminh\u00f5es betoneira com 6 m3 ; B) produ\u00e7\u00e3o no canteiro utilizando betoneira com 300 dm3 (1 saco por vez), com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de at\u00e9 24 m3 \/dia. Analise os planos de amostragem para a obra acima, com base na NBR 12655. I- Produ\u00e7\u00e3o em usina: amostragem total com 12 exemplares. Produ\u00e7\u00e3o no canteiro: amostragem parcial com 12 exemplares aleat\u00f3rios de cada dia de concretagem. II- Produ\u00e7\u00e3o em usina: amostragem parcial com 10 exemplares aleat\u00f3rios. Produ\u00e7\u00e3o no canteiro: amostragem parcial com 6 exemplares aleat\u00f3rios de cada dia de concretagem. III- Produ\u00e7\u00e3o em usina: amostragem parcial com 6 exemplares aleat\u00f3rios. Produ\u00e7\u00e3o no canteiro: amostragem parcial com 6 exemplares aleat\u00f3rios de cada dia de concretagem. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":45990,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2019-cev-ufmt-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 08:19:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1395896,"hashId":"db75f81898e59f873f6669f979a0f5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela est\u00e1 indicada a defini\u00e7\u00e3o do volume m\u00e1ximo de lote de concreto para efeito da amostragem visando ao\ncontrole da qualidade do concreto lan\u00e7ado, conforme a NBR 12655.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45990\/questao\/1395896-20201102113430000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a concretagem do piso de um pavimento tipo, apenas lajes e vigas, com 72 m<sup>3<\/sup> de volume e duas formas de produ\u00e7\u00e3o do concreto a saber: A) produ\u00e7\u00e3o em usina com possibilidade de entrega em caminh\u00f5es betoneira com 6 m<sup>3<\/sup> ; B) produ\u00e7\u00e3o no canteiro utilizando betoneira com 300 dm<sup>3<\/sup> (1 saco por vez), com capacidade de produ\u00e7\u00e3o de at\u00e9 24 m<sup>3 <\/sup>\/dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os planos de amostragem para a obra acima, com base na NBR 12655.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I- Produ\u00e7\u00e3o em usina: amostragem total com 12 exemplares. Produ\u00e7\u00e3o no canteiro: amostragem parcial com 12 exemplares aleat\u00f3rios de cada dia de concretagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Produ\u00e7\u00e3o em usina: amostragem parcial com 10 exemplares aleat\u00f3rios. Produ\u00e7\u00e3o no canteiro: amostragem parcial com 6 exemplares aleat\u00f3rios de cada dia de concretagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Produ\u00e7\u00e3o em usina: amostragem parcial com 6 exemplares aleat\u00f3rios. Produ\u00e7\u00e3o no canteiro: amostragem parcial com 6 exemplares aleat\u00f3rios de cada dia de concretagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":5137503,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5137502,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5137503,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5137504,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5137505,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419391,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 A 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 12655 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 12655 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405180,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12655-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1395896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22546,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar a senten\u00e7a abaixo: Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas (1\u00aa parte). Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":53620,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":53623,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":53621,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":53613,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":9681,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":53614,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":53622,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":53615,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":53617,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Orientador Educacional - 2019"},{"id":53618,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22546,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53611,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":53619,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1619930,"hashId":"7b983def4cb933564c7bb3c016a42b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas<\/em> (1\u00aa parte). <em>Toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6087246,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6087246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6087247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6087248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6087249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"pedagogia\/1619930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pare renomear o arquivo cro.pdf para cro_ac.pdf, \u00e9 suficiente executar o comando mv cro.pdf cro_ac.pdf.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149202,"hashId":"e322d073227ead73b71627a62ea1493c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pare renomear o arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">cro.pdf <\/span>para<span class=\"ql-font-monospace\"> cro_ac.pdf<\/span>, \u00e9 suficiente executar o comando <span class=\"ql-font-monospace\">mv cro.pdf cro_ac.pdf<\/span>.<\/p>","resposta":4103633,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103633,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103634,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da imagem acima, que mostra um console do sistema operacional Linux, julgue os itens de 71 a 75","id":390945,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39271\/grupo-questao\/390945-20230306075404000000-0.png\" width=\"688\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da imagem acima, que mostra um console do sistema operacional Linux, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>75<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cTo\u201d, in \u201cTo succeed in the global environment\u201d (line 1), can, without changing its meaning, be replaced for Because of.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149188,"hashId":"e30852583869659e7301b598c95cb392","enunciado":"<p align=\"justify\">The word \u201cTo\u201d, in \u201cTo succeed in the global\r\nenvironment\u201d (line 1), can, without changing its\r\nmeaning, be replaced for <strong>Because of.<\/strong><\/p>","resposta":4103595,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390942,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39271\/13.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1149188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In \u201cthey have brushed off as a nuisance\u201d (lines 13 and 14), the word \u201cnuisance\u201d means inconvenience, annoyance.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 10:52:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149197,"hashId":"9797d5275563bf20c035c51620afb62d","enunciado":"<p align=justify>In \u201cthey have brushed off as a nuisance\u201d (lines 13 and\r\n14), the word \u201cnuisance\u201d means inconvenience,\r\nannoyance.<\/p>","resposta":4103620,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390943,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39271\/15.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1149197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um arquivo bin\u00e1rio n\u00e3o tem sua estrutura conhecida pelos programas em geral nem pelos programas que o utilizam.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149215,"hashId":"e66515d2033cc9b453588d6455d20326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo bin\u00e1rio n\u00e3o tem sua estrutura conhecida pelos programas em geral nem pelos programas que o utilizam.<\/p>","resposta":4103663,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103662,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103663,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria prim\u00e1ria e secund\u00e1ria e aos sistemas de arquivos, julgue os itens de 81 a 85.","id":390947,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria prim\u00e1ria e secund\u00e1ria e aos sistemas de arquivos, julgue os itens de 81 a 85.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","pai":428995,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7956,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-numeracao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo acima utiliza duas tabelas.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149219,"hashId":"ed69e5ca1fbfd542ac429c3ec41a60ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo acima utiliza duas tabelas.<\/p>","resposta":4103671,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103671,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103672,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"UPDATE DENTISTA D SET D.DESC_ESPEC = (SELECT E.DESC_ESPEC FROM ESPECIALIDADE E WHERE E.COD_ESPEC = D.COD_ESPEC) WHERE D.DESC_ESPEC IS NULL;Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo SQL acima, julgue os itens de 86 a 90.","id":390949,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">UPDATE DENTISTA D <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SET D.DESC_ESPEC = (SELECT E.DESC_ESPEC FROM ESPECIALIDADE E WHERE E.COD_ESPEC = D.COD_ESPEC) WHERE D.DESC_ESPEC IS NULL;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo SQL acima, julgue os itens de <strong>86<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As instru\u00e7\u00f5es if e switch s\u00e3o tipos de instru\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o utilizadas pela Linguagem Java.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:53:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149250,"hashId":"2b4f1ca07212c422f0b582ac9c4d43f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As instru\u00e7\u00f5es <em>if <\/em>e <em>switch <\/em>s\u00e3o tipos de instru\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o utilizadas pela Linguagem Java.<\/p>","resposta":4103757,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103756,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103757,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o Java e PHP, julgue os itens de 111 a 115.","id":390954,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o Java e PHP, julgue os itens de 111 a 115.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Swapping e mem\u00f3ria virtual s\u00e3o considerados como m\u00e9todos para lidar com a sobrecarga de mem\u00f3ria.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149211,"hashId":"74ec8b8453871f8aed8bbf93199858cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Swapping <\/em>e mem\u00f3ria virtual s\u00e3o considerados como m\u00e9todos para lidar com a sobrecarga de mem\u00f3ria.<\/p>","resposta":4103654,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103654,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103655,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria prim\u00e1ria e secund\u00e1ria e aos sistemas de arquivos, julgue os itens de 81 a 85.","id":390947,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria prim\u00e1ria e secund\u00e1ria e aos sistemas de arquivos, julgue os itens de 81 a 85.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Jun\u00e7\u00e3o","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416975,"slug":"tecnologia-da-informacao-juncao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas anal\u00f3gicos s\u00e3o mais sens\u00edveis a ru\u00eddo que os sistemas digitais.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149228,"hashId":"9a812b957e98e0aff673a737df29e2ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas anal\u00f3gicos s\u00e3o mais sens\u00edveis a ru\u00eddo que os sistemas digitais.<\/p>","resposta":4103692,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103692,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103693,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fundamentos de comunica\u00e7\u00e3o de dados e dos sistemas de transmiss\u00e3o digital e anal\u00f3gica, julgue os itens de 91 a 95.","id":390950,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos fundamentos de comunica\u00e7\u00e3o de dados e dos sistemas de transmiss\u00e3o digital e anal\u00f3gica, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura cliente-servidor, as tarefas de uma aplica\u00e7\u00e3o podem ser distribu\u00eddas em processadores conectados \u00e0 rede.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149230,"hashId":"f029777974ef9f675f4601873834263d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na arquitetura cliente-servidor, as tarefas de uma aplica\u00e7\u00e3o podem ser distribu\u00eddas em processadores conectados \u00e0 rede.<\/p>","resposta":4103701,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103701,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103702,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 arquitetura cliente-servidor, julgue os itens de 96 a 100.","id":390951,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 arquitetura cliente-servidor, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CPU","oab":false,"nome":"CPU","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397564,"slug":"tecnologia-da-informacao-cpu"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de comunica\u00e7\u00e3o de dados, diversas fontes enviam informa\u00e7\u00f5es para v\u00e1rios destinos por meio de um canal f\u00edsico.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149225,"hashId":"a79178152339add1ce459c1e980108a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema de comunica\u00e7\u00e3o de dados, diversas fontes enviam informa\u00e7\u00f5es para v\u00e1rios destinos por meio de um canal f\u00edsico.<\/p>","resposta":4103686,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103686,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103687,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fundamentos de comunica\u00e7\u00e3o de dados e dos sistemas de transmiss\u00e3o digital e anal\u00f3gica, julgue os itens de 91 a 95.","id":390950,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos fundamentos de comunica\u00e7\u00e3o de dados e dos sistemas de transmiss\u00e3o digital e anal\u00f3gica, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tipicamente, os sinais digitais n\u00e3o possuem a mesma faixa de amplitude e variabilidade dos anal\u00f3gicos.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:52:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149227,"hashId":"6381e4132be422ee5e4f7dab19ef694b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipicamente, os sinais digitais n\u00e3o possuem a mesma faixa de amplitude e variabilidade dos anal\u00f3gicos.<\/p>","resposta":4103690,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103690,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103691,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fundamentos de comunica\u00e7\u00e3o de dados e dos sistemas de transmiss\u00e3o digital e anal\u00f3gica, julgue os itens de 91 a 95.","id":390950,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos fundamentos de comunica\u00e7\u00e3o de dados e dos sistemas de transmiss\u00e3o digital e anal\u00f3gica, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Intranet \u00e9 a rede interna de uma organiza\u00e7\u00e3o que permite o acesso de todos os seus empregados, pois, como \u00e9 uma rede p\u00fablica interna, n\u00e3o exige autoriza\u00e7\u00e3o para seu uso.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 10:52:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149236,"hashId":"779571313d045d49ec35a1e67754e38c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Intranet \u00e9 a rede interna de uma organiza\u00e7\u00e3o que permite o acesso de todos os seus empregados, pois, como \u00e9 uma rede p\u00fablica interna, n\u00e3o exige autoriza\u00e7\u00e3o para seu uso.<\/p>","resposta":4103717,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103716,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103717,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 105, relativos aos conceitos de Internet e Intranet.","id":390952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de 101 a 105, relativos aos conceitos de Internet e Intranet.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1149236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros 1112 e 1002 \u00e9 igual a 110012.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:53:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149210,"hashId":"f2d3fbf0d339e518e6f2e0742372189c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros 111<sub>2<\/sub> e 100<sub>2<\/sub> \u00e9 igual a 11001<sub>2<\/sub>.<\/p>","resposta":4103653,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103652,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103653,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de numera\u00e7\u00e3o e da aritm\u00e9tica computacional, julgue os itens de 76 a 80.","id":390946,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas de numera\u00e7\u00e3o e da aritm\u00e9tica computacional, julgue os itens de 76 a 80.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76  a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o no PHP, mesmo sendo uma fun\u00e7\u00e3o isolada, tem como caracter\u00edstica principal a reten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, ou seja, a fun\u00e7\u00e3o armazena informa\u00e7\u00f5es para serem usadas no futuro.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:53:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149253,"hashId":"6bf48f4a603dade21a5b6a321574fa39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fun\u00e7\u00e3o no PHP, mesmo sendo uma fun\u00e7\u00e3o isolada, tem como caracter\u00edstica principal a reten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, ou seja, a fun\u00e7\u00e3o armazena informa\u00e7\u00f5es para serem usadas no futuro.<\/p>","resposta":4103763,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103762,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103763,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o Java e PHP, julgue os itens de 111 a 115.","id":390954,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o Java e PHP, julgue os itens de 111 a 115.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os n\u00fameros hexadecimais s\u00e3o compostos por 16 algarismos, que v\u00e3o de 0 a 16.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:53:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149207,"hashId":"5f6c146f8452eb0f98f37a393fd5f3f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros hexadecimais s\u00e3o compostos por 16 algarismos, que v\u00e3o de 0 a 16.<\/p>","resposta":4103647,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103646,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103647,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de numera\u00e7\u00e3o e da aritm\u00e9tica computacional, julgue os itens de 76 a 80.","id":390946,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas de numera\u00e7\u00e3o e da aritm\u00e9tica computacional, julgue os itens de 76 a 80.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76  a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos ASCII n\u00e3o podem ser impressos nem editados.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:53:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149214,"hashId":"246e001cc32521ef64d9834c376dad04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos ASCII n\u00e3o podem ser impressos nem editados.<\/p>","resposta":4103661,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103660,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103661,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria prim\u00e1ria e secund\u00e1ria e aos sistemas de arquivos, julgue os itens de 81 a 85.","id":390947,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria prim\u00e1ria e secund\u00e1ria e aos sistemas de arquivos, julgue os itens de 81 a 85.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es para Codifica\u00e7\u00e3o de Caracteres (ASCII, Unicode etc.)","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es para Codifica\u00e7\u00e3o de Caracteres (ASCII, Unicode etc.)","pai":416938,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416942,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-para-codificacao-de-caracteres-ascii-unicode-etc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m das diversas outras fun\u00e7\u00f5es do servidor, cabe a ele iniciar a comunica\u00e7\u00e3o de uma transa\u00e7\u00e3o com o cliente.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:53:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149232,"hashId":"94358e82b721494326729c9d9fb4c8d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das diversas outras fun\u00e7\u00f5es do servidor, cabe a ele iniciar a comunica\u00e7\u00e3o de uma transa\u00e7\u00e3o com o cliente.<\/p>","resposta":4103706,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103705,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103706,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 arquitetura cliente-servidor, julgue os itens de 96 a 100.","id":390951,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 arquitetura cliente-servidor, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CPU","oab":false,"nome":"CPU","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397564,"slug":"tecnologia-da-informacao-cpu"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1149232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O flyback \u00e9 um dos componentes dos monitores CRT. Ele \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 umidade e \u00e0 temperatura.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:53:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1149258,"hashId":"c3a26b62e71429e9dc06e0a2340a1220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>flyback <\/em>\u00e9 um dos componentes dos monitores CRT. Ele \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 umidade e \u00e0 temperatura.<\/p>","resposta":4103775,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4103775,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4103776,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, julgue os itens de 116 a 120.","id":390956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, julgue os itens de 116 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1149258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de regime complementar nos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37916,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Procurador de Contas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 10:58:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093362,"hashId":"38dd8d5c90be3db3f88ad1c5dcc1e68d","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de regime complementar nos regimes\r\npr\u00f3prios de previd\u00eancia social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3861847,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do regime complementar n\u00e3o necessariamente vincula os benef\u00edcios do regime pr\u00f3prio ao teto previdenci\u00e1rio do RGPS.","id":3861846,"corpo":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o do regime complementar n\u00e3o necessariamente\r\nvincula os benef\u00edcios do regime pr\u00f3prio ao teto previdenci\u00e1rio\r\ndo RGPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os planos de benef\u00edcios oferecidos aos participantes de regime de previd\u00eancia complementar devem ser obrigatoriamente de contribui\u00e7\u00e3o definida.","id":3861847,"corpo":"<p align=justify>Os planos de benef\u00edcios oferecidos aos participantes de regime\r\nde previd\u00eancia complementar devem ser obrigatoriamente de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o definida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor que tiver ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em data anterior \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do regime complementar estar\u00e1 automaticamente vinculado ao novo regime, independentemente de sua pr\u00e9via op\u00e7\u00e3o.","id":3861848,"corpo":"<p align=justify>O servidor que tiver ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em data\r\nanterior \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do regime complementar estar\u00e1\r\nautomaticamente vinculado ao novo regime,\r\nindependentemente de sua pr\u00e9via op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios deve ser realizada por interm\u00e9dio de entidades abertas de previd\u00eancia complementar.","id":3861849,"corpo":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o dos planos de benef\u00edcios deve ser realizada por\r\ninterm\u00e9dio de entidades abertas de previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os servidores titulares de cargo efetivo, os titulares de cargo em comiss\u00e3o e os empregados p\u00fablicos ser\u00e3o benefici\u00e1rios do regime de previd\u00eancia complementar institu\u00eddo pelo ente federado ao qual estiverem vinculados.","id":3861850,"corpo":"<p align=justify>Os servidores titulares de cargo efetivo, os titulares de cargo\r\nem comiss\u00e3o e os empregados p\u00fablicos ser\u00e3o benefici\u00e1rios do\r\nregime de previd\u00eancia complementar institu\u00eddo pelo ente\r\nfederado ao qual estiverem vinculados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reformas previdenci\u00e1rias no RPPS (Emendas Constitucionais n\u00ba 03\/1993, 20\/1998, 41\/2003, 47\/2005, 70\/2012, 88\/2015 e 103\/2019)","oab":false,"nome":"Reformas previdenci\u00e1rias no RPPS (Emendas Constitucionais n\u00ba 03\/1993, 20\/1998, 41\/2003, 47\/2005, 70\/2012, 88\/2015 e 103\/2019)","pai":431160,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431162,"slug":"direito-previdenciario-reformas-previdenciarias-no-rpps-emendas-constitucionais-no-03-1993-20-1998-41-2003-47-2005-70-2012-88-2015-e-103-2019"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1093362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estruturado em forma dissertativa, o texto trata da rela\u00e7\u00e3o entre alimenta\u00e7\u00e3o e sa\u00fade bucal.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:25:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148630,"hashId":"26d9f827416fb5cfbf50d4663f56ade9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturado em forma dissertativa, o texto trata da rela\u00e7\u00e3o entre alimenta\u00e7\u00e3o e sa\u00fade bucal.<\/p>","resposta":4101791,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101791,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101792,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10. 1 Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas4 como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es7 aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal. A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o10 equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas. Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a13 receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.16 Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,\tvigorexia), que podem surgir principalmente na\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A19 indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente\tbucal extremamente \u00e1cido.22 Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e25 vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.28 Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese31 dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais\tdesgastes. Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta34 necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria\te visitas frequentes ao dentista. Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos37 alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,40 como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe43 com o dentista para indicar os alimentos adequados e\tinadequados para a sa\u00fade bucal.Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 6.","id":390873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvigorexia), que podem surgir principalmente na<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tbucal extremamente \u00e1cido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdesgastes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te visitas frequentes ao dentista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em>com o dentista para indicar os alimentos adequados e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinadequados para a sa\u00fade bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>6<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade principal do C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico do Poder Executivo Federal \u00e9 produzir, no servidor, consci\u00eancia, inspirando-o a aderir \u00e0s normas de conduta preexistentes.","provas":[{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:26:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1148705,"hashId":"c88fa1bc3ac2d95a90b5d2ae16413240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade principal do C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico do Poder Executivo Federal \u00e9 produzir, no servidor, consci\u00eancia, inspirando-o a aderir \u00e0s normas de conduta preexistentes.<\/p>","resposta":4102014,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102014,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102015,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 46 a 50.","id":390886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1148705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica da responsabilidade possui car\u00e1ter teleol\u00f3gico, orientando a conduta a partir da proje\u00e7\u00e3o de suas consequ\u00eancias e tendo, por isso, caracter\u00edstica utilitarista.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:26:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148704,"hashId":"4e08765d1e468a73c963deff0af2956f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica da responsabilidade possui car\u00e1ter teleol\u00f3gico, orientando a conduta a partir da proje\u00e7\u00e3o de suas consequ\u00eancias e tendo, por isso, caracter\u00edstica utilitarista.<\/p>","resposta":4102012,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102012,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102013,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 46 a 50.","id":390886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1148704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na reda\u00e7\u00e3o oficial, recomenda-se o uso de intercala\u00e7\u00f5es sempre que isso for poss\u00edvel.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148927,"hashId":"d7bf9b2d49f9d4c5587ac4711cec4363","enunciado":"<p align=justify>Na reda\u00e7\u00e3o oficial, recomenda-se o uso de intercala\u00e7\u00f5es\r\nsempre que isso for poss\u00edvel.<\/p>","resposta":4102771,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da reda\u00e7\u00e3o oficial de documentos, julgue os itens de 88 a 93.","id":390911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da reda\u00e7\u00e3o oficial de documentos, julgue os itens de 88 a 93.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1148927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201c\u00e9 importante\u201d (linha 36) por a import\u00e2ncia de.","provas":[{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:25:52","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1148641,"hashId":"6f1b9e26c7e6ee73db9dc3e985839dc0","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c\u00e9 importante\u201d (linha 36) por a<strong> import\u00e2ncia de.<\/strong><\/p>","resposta":4211804,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo.","id":4211803,"corpo":"Certo.","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado.","id":4211804,"corpo":"Errado.","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10.1 Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas4 como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es7 aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal. A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o10 equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas. Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a13 receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.16 Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,\tvigorexia), que podem surgir principalmente na\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A19 indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente\tbucal extremamente \u00e1cido.22 Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e25 vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.28 Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese31 dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais\tdesgastes. Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta34 necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria\te visitas frequentes ao dentista. Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos37 alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,40 como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe43 com o dentista para indicar os alimentos adequados e\tinadequados para a sa\u00fade bucal.Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 7 a 10.","id":390874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto para os itens de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">1 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">4 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">7 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">10 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">13 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">16 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tvigorexia), que podem surgir principalmente na<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">19 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tbucal extremamente \u00e1cido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">22 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">25 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">28 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">31 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdesgastes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">34 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\te visitas frequentes ao dentista.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">37 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">40 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">43 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">com o dentista para indicar os alimentos adequados e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tinadequados para a sa\u00fade bucal.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>7 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201chaver\u201d (linha 24) por surgirem.","provas":[{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:26:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1148640,"hashId":"cb93bfd9d892e0ee45b5b52c657d74d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201chaver\u201d (linha 24) por <strong>surgirem.<\/strong><\/p>","resposta":4101818,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101817,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101818,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10.1 Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas4 como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es7 aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal. A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o10 equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas. Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a13 receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.16 Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,\tvigorexia), que podem surgir principalmente na\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A19 indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente\tbucal extremamente \u00e1cido.22 Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e25 vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.28 Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese31 dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais\tdesgastes. Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta34 necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria\te visitas frequentes ao dentista. Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos37 alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,40 como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe43 com o dentista para indicar os alimentos adequados e\tinadequados para a sa\u00fade bucal.Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 7 a 10.","id":390874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto para os itens de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">1 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">4 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">7 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">10 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">13 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">16 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tvigorexia), que podem surgir principalmente na<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">19 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tbucal extremamente \u00e1cido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">22 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">25 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">28 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">31 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdesgastes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">34 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\te visitas frequentes ao dentista.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">37 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">40 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">43 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">com o dentista para indicar os alimentos adequados e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tinadequados para a sa\u00fade bucal.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>7 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta n\u00e3o possuem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria distinta do ente p\u00fablico ao qual pertencem.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:26:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148933,"hashId":"c21e6cfb2156b6bd50d9141d8d0e1210","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta n\u00e3o possuem\r\npersonalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria distinta do ente p\u00fablico\r\nao qual pertencem.<\/p>","resposta":4102782,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional e dos atos administrativos, julgue os itens de 94 a 99.","id":390912,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional e dos\r\natos administrativos, julgue os itens de 94 a 99.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/1148933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ideia de digitaliza\u00e7\u00e3o das provas do Enem surgiu neste ano no Brasil, sendo que seu resultado ser\u00e1 aproveitado para a inser\u00e7\u00e3o no ensino superior, assim como j\u00e1 ocorre com as provas em papel atualmente.","provas":[{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:27:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1148681,"hashId":"e601ad8952e32080c6bba22750bf0b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de digitaliza\u00e7\u00e3o das provas do Enem surgiu neste ano no Brasil, sendo que seu resultado ser\u00e1 aproveitado para a inser\u00e7\u00e3o no ensino superior, assim como j\u00e1 ocorre com as provas em papel atualmente.<\/p>","resposta":4101944,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101943,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101944,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estudantes de todo o Brasil foram pegos de surpresa, no dia 3 de junho de 2019, com o an\u00fancio do MEC de que, at\u00e9 2026, o Enem se tornar\u00e1 100% digital \u2013 isso mesmo, o fim da prova impressa. Segundo o presidente do Inep, o projeto-piloto j\u00e1 come\u00e7ar\u00e1 a ser implantado no ano que vem. Internet: &lt;https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 33 a 36.","id":390881,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Estudantes de todo o Brasil foram pegos de surpresa, no dia 3 de junho de 2019, com o an\u00fancio do MEC de que, at\u00e9 2026, o Enem se tornar\u00e1 100% digital \u2013 isso mesmo, o fim da prova impressa. Segundo o presidente do Inep, o projeto-piloto j\u00e1 come\u00e7ar\u00e1 a ser implantado no ano que vem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de<strong> 33 a 36.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1148681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos de identifica\u00e7\u00e3o profissional ser\u00e3o confeccionados, expedidos, distribu\u00eddos e controlados exclusivamente pelos Conselhos Regionais.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:27:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148765,"hashId":"8a98912df96c1a154a2a863456f8003d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de identifica\u00e7\u00e3o profissional ser\u00e3o confeccionados, expedidos, distribu\u00eddos e controlados exclusivamente pelos Conselhos Regionais.<\/p>","resposta":4102231,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102230,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102231,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CFO n.\u00ba 63\/2005, que aprova a consolida\u00e7\u00e3o das normas para procedimentos nos Conselhos de Odontologia, julgue os itens de 66 a 70.","id":390891,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CFO n.\u00ba 63\/2005, que aprova a consolida\u00e7\u00e3o das normas para procedimentos nos Conselhos de Odontologia, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos de primeira idade guardam documentos consultados com frequ\u00eancia e que possuem valor prim\u00e1rio.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:27:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148909,"hashId":"a6a515112d5e498af20582e885a70a93","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos de primeira idade guardam documentos\r\nconsultados com frequ\u00eancia e que possuem valor\r\nprim\u00e1rio.<\/p>","resposta":4102726,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens de 71 a 77.","id":390908,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens\r\nde 71 a 77.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":"arquivologia\/1148909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cfundamentais\u201d (linha 2) por indispens\u00e1veis.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:26:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148638,"hashId":"88aa582872339f97cfdadccb55229251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cfundamentais\u201d (linha 2) por <strong>indispens\u00e1veis.<\/strong><\/p>","resposta":4101813,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10.1 Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas4 como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es7 aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal. A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o10 equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas. Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a13 receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.16 Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,\tvigorexia), que podem surgir principalmente na\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A19 indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente\tbucal extremamente \u00e1cido.22 Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e25 vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.28 Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese31 dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais\tdesgastes. Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta34 necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria\te visitas frequentes ao dentista. Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos37 alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,40 como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe43 com o dentista para indicar os alimentos adequados e\tinadequados para a sa\u00fade bucal.Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 7 a 10.","id":390874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Texto para os itens de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">1 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sabe\u2010se que h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, com alta<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tingest\u00e3o de frutas, hortali\u00e7as e fibras s\u00e3o fundamentais para<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ta manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">4 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">como diabetes, hipertens\u00e3o, colesterol alto e surgimento de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tc\u00e2ncer. Paralelamente, a boa higiene bucal evita<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\taparecimento de c\u00e1ries, gengivites, mau h\u00e1lito, ulcera\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">7 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">aftosas, entre outros problemas de sa\u00fade bucal.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A alimenta\u00e7\u00e3o balanceada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal, uma vez que contribui n\u00e3o s\u00f3 para o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">10 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">equil\u00edbrio f\u00edsico e mental do indiv\u00edduo, como tamb\u00e9m para<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ta sa\u00fade dos dentes e das gengivas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na primeira inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a come\u00e7a a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">13 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">receber alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida a partir do sexto m\u00eas de vida, ela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tconhece novos sabores e precisa de nutrientes para formar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tbarreiras de prote\u00e7\u00e3o da arcada dent\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">16 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os transtornos alimentares (anorexia, bulimia,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tvigorexia), que podem surgir principalmente na<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tadolesc\u00eancia, refletem negativamente na sa\u00fade bucal. A<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">19 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito (nos casos de bulimia) gera defici\u00eancia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tnutricional e eros\u00e3o dental, resultante de um ambiente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tbucal extremamente \u00e1cido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">22 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Durante a gesta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher passa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tpor in\u00fameras mudan\u00e7as para benef\u00edcio do feto, podendo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\thaver secre\u00e7\u00e3o excessiva de saliva, tend\u00eancia ao v\u00f4mito e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">25 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">vontade de comer alimentos, ou coisas estranhas, como<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\ttijolo, pedra, gelo. Tais altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcomprometer a arcada dent\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">28 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na terceira idade, a condi\u00e7\u00e3o bucal por si s\u00f3 sofre<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdesgastes e mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas. A presen\u00e7a de doen\u00e7as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcr\u00f4nicas, o uso de medicamentos, a necessidade de pr\u00f3tese<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">31 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">dent\u00e1ria e a car\u00eancia de nutrientes podem agravar tais<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tdesgastes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma vez que a nutri\u00e7\u00e3o come\u00e7a pela boca, esta<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">34 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">necessita de cuidados adequados, com higiene bucal di\u00e1ria<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\te visitas frequentes ao dentista.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao mesmo tempo, \u00e9 importante manter h\u00e1bitos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">37 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">alimentares equilibrados, evitando excessos de alimentos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t\u00e1cidos, como refrigerantes, salgadinhos, bolachas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\trecheadas, balas, e ingerindo alimentos mais saud\u00e1veis,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">40 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">como hortali\u00e7as, frutas, peixes e \u00f3leos vegetais, que evitam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\to desequil\u00edbrio nutricional e contribuem para uma boa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tcondi\u00e7\u00e3o bucal. O nutricionista pode trabalhar em equipe<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">43 <\/em><span style=\"font-size: 13px;\">com o dentista para indicar os alimentos adequados e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tinadequados para a sa\u00fade bucal.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Internet: &lt;www.nutricio.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>7 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como o exerc\u00edcio profissional, mas n\u00e3o se integra \u00e0 vida particular de cada servidor p\u00fablico sem interferir em seu bom conceito na vida funcional.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:27:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148945,"hashId":"1aa6b75d78138d52312fada3cce8ecbd","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como o exerc\u00edcio\r\nprofissional, mas n\u00e3o se integra \u00e0 vida particular de cada\r\nservidor p\u00fablico sem interferir em seu bom conceito na\r\nvida funcional.<\/p>","resposta":4102807,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens de 106 a 110.","id":390914,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens\r\nde 106 a 110.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1148945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de prestarem servi\u00e7o p\u00fablico faz com que as empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias desse servi\u00e7o integrem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:27:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148934,"hashId":"54b92dd4e675d6eb378516dec9a2fba8","enunciado":"<p align=justify>O fato de prestarem servi\u00e7o p\u00fablico faz com que as\r\nempresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias desse\r\nservi\u00e7o integrem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p>","resposta":4102785,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional e dos atos administrativos, julgue os itens de 94 a 99.","id":390912,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional e dos\r\natos administrativos, julgue os itens de 94 a 99.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1148934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com Maslow, quando as necessidades prim\u00e1rias est\u00e3o satisfeitas, as necessidades de car\u00e1ter secund\u00e1rio passam a dominar o comportamento dos indiv\u00edduos em uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:27:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148949,"hashId":"9719e5854bb0ed1e98449caaae216584","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Maslow, quando as necessidades\r\nprim\u00e1rias est\u00e3o satisfeitas, as necessidades de car\u00e1ter\r\nsecund\u00e1rio passam a dominar o comportamento dos\r\nindiv\u00edduos em uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4102814,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os itens de 111 a 114.","id":390915,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os\r\nitens de 111 a 114.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1148949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor, ainda que humano e, por isso, inclinado a sentimentos e frustra\u00e7\u00f5es pessoais, n\u00e3o deve permitir que antipatias interfiram no seu trato com colegas.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:26:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148697,"hashId":"82591057fc52551365a75d81912b0045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor, ainda que humano e, por isso, inclinado a sentimentos e frustra\u00e7\u00f5es pessoais, n\u00e3o deve permitir que antipatias interfiram no seu trato com colegas.<\/p>","resposta":4101984,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101984,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101985,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens de 41 a 45.","id":390885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1148697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utiliza-se \u201cVossa Excel\u00eancia\u201d como pronome de tratamento quando a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 direcionada a secret\u00e1rio executivo de Minist\u00e9rio. ","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148930,"hashId":"b27987b0f22c31952e60976711806e5d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Utiliza-se \u201cVossa Excel\u00eancia\u201d como pronome de\r\ntratamento quando a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 direcionada a\r\nsecret\u00e1rio executivo de Minist\u00e9rio.\r\n<\/p>","resposta":4102776,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da reda\u00e7\u00e3o oficial de documentos, julgue os itens de 88 a 93.","id":390911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da reda\u00e7\u00e3o oficial de documentos, julgue os itens de 88 a 93.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1148930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 8, a barra Charms corresponde ao menu Iniciar, presente nas vers\u00f5es anteriores do Windows. Ela se localiza no mesmo lugar das outras vers\u00f5es, isto \u00e9, no canto inferior esquerdo da tela.","provas":[{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:26:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148653,"hashId":"3ca477873e4f555466b27b37333e9970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 8, a barra Charms corresponde ao <em>menu <\/em>Iniciar, presente nas vers\u00f5es anteriores do Windows. Ela se localiza no mesmo lugar das outras vers\u00f5es, isto \u00e9, no canto inferior esquerdo da tela.<\/p>","resposta":4101861,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101860,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101861,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos tipos de computadores, do Microsoft Excel 2013 e do sistema operacional Windows 8, julgue os itens de 13 a 17.","id":390876,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos tipos de computadores, do Microsoft Excel 2013 e do sistema operacional Windows 8, julgue os itens de <strong>13 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1148653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de programa que realiza determinadas a\u00e7\u00f5es maliciosas com base nos resultados de uma dada condi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica \u00e9 a bomba l\u00f3gica.","provas":[{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:26:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148661,"hashId":"2285abf72efe9d85e6a4b5c649047ea9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de programa que realiza determinadas a\u00e7\u00f5es maliciosas com base nos resultados de uma dada condi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica \u00e9 a bomba l\u00f3gica.<\/p>","resposta":4101879,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, dos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 18 a 22.","id":390877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, dos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>18<\/strong> a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1148661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo-se que o primeiro n\u00famero \u00e9 5 e que o n\u00famero 6 aparece exatamente uma vez na senha, existem mais de 5 milh\u00f5es de possibilidades para a senha procurada.","provas":[{"id":39271,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39259,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39269,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":13327,"slug":"assistente-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:26:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148673,"hashId":"b47d0e4ea4341f865604a43bc803b5ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o primeiro n\u00famero \u00e9 5 e que o n\u00famero 6 aparece exatamente uma vez na senha, existem mais de 5 milh\u00f5es de possibilidades para a senha procurada.<\/p>","resposta":4101921,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101921,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4101922,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para decodificar a senha de um banco, um supercomputador tenta todas as possibilidades, uma a uma. A senha procurada possui 8 d\u00edgitos de 0 a 9, podendo come\u00e7ar com 0. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 29 a 32.","id":390880,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para decodificar a senha de um banco, um supercomputador tenta todas as possibilidades, uma a uma. A senha procurada possui 8 d\u00edgitos de 0 a 9, podendo come\u00e7ar com 0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1148673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Salvo em casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em processo previamente declarado como sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148944,"hashId":"1c965da0dd6d73f292e7235c885415b4","enunciado":"<p align=justify>Salvo em casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es\r\npoliciais ou interesse superior do Estado e da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em\r\nprocesso previamente declarado como sigiloso, nos\r\ntermos da lei, a publicidade de qualquer ato\r\nadministrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e\r\nmoralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento\r\n\u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar.<\/p>","resposta":4102804,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens de 106 a 110.","id":390914,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n.\u00ba 1.171\/1994, julgue os itens\r\nde 106 a 110.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1148944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presteza est\u00e1 ligada ao fato de n\u00e3o se deixar o cliente \u00e0 espera, \u00e0s vezes indefinida, da empresa ou de seus funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148943,"hashId":"9c12c21c2fe2dc86c27ddd06a15b0e10","enunciado":"<p align=justify>A presteza est\u00e1 ligada ao fato de n\u00e3o se deixar o cliente\r\n\u00e0 espera, \u00e0s vezes indefinida, da empresa ou de seus\r\nfuncion\u00e1rios.<\/p>","resposta":4102802,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens de 100 a 105.","id":390913,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao atendimento ao p\u00fablico, julgue os\r\nitens de 100 a 105.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1148943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O feedback permite aferir a efic\u00e1cia da comunica\u00e7\u00e3o e o modo como a mensagem chega ao interlocutor.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 11:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148923,"hashId":"ef7c2e35121833b88ea1855e9d6712e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>feedback <\/em>permite aferir a efic\u00e1cia da comunica\u00e7\u00e3o e o modo como a mensagem chega ao interlocutor.<\/p>","resposta":4102762,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102762,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102763,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 83 a 87.","id":390910,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 83 a 87.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/1148923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia para edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148936,"hashId":"eb8707b2fdf53ec394dca9071c70c243","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia para edi\u00e7\u00e3o de\r\natos de car\u00e1ter normativo.<\/p>","resposta":4102788,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional e dos atos administrativos, julgue os itens de 94 a 99.","id":390912,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional e dos\r\natos administrativos, julgue os itens de 94 a 99.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Normativos","oab":true,"nome":"Atos Normativos","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404383,"slug":"direito-administrativo-atos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","pai":407981,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407985,"slug":"direito-administrativo-delegacao-e-avocacao-de-competencias"}],"slug":"direito-administrativo\/1148936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de dois fatores de Herzberg, a insatisfa\u00e7\u00e3o no cargo decorre do descumprimento dos fatores higi\u00eanicos.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148951,"hashId":"d7cb2b228f47c934ce905d4d42a282fb","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria de dois fatores de Herzberg, a\r\ninsatisfa\u00e7\u00e3o no cargo decorre do descumprimento dos\r\nfatores higi\u00eanicos.<\/p>","resposta":4102818,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os itens de 111 a 114.","id":390915,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os\r\nitens de 111 a 114.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/1148951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A adjudica\u00e7\u00e3o e a homologa\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica asseguram a seu vencedor o direito de ser contratado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas n\u00e3o que o contrato ser\u00e1 de fato celebrado.","provas":[{"id":39263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 11:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148954,"hashId":"21cc8051335af7f87355ba51684b3b75","enunciado":"<p align=justify>A adjudica\u00e7\u00e3o e a homologa\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nasseguram a seu vencedor o direito de ser contratado\r\npela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas n\u00e3o que o contrato ser\u00e1\r\nde fato celebrado.<\/p>","resposta":4102824,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4102824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4102825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica (fases, modalidades, dispensa e inexigibilidade), julgue os itens de 115 a 120","id":390916,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica (fases, modalidades, dispensa e\r\ninexigibilidade), julgue os itens de 115 a 120<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1148954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o ECA, do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, N\u00c3O \u00e9 assegurado:","provas":[{"id":51577,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":51578,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51579,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":51580,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51581,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2019"},{"id":51582,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":51583,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 12:14:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1565749,"hashId":"46407fbabecb619548f0425682059f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o ECA, do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, N\u00c3O \u00e9 assegurado:<\/p>","resposta":5868669,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","id":5868667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de ser respeitado por seus educadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.","id":5868668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola e universidade p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.","id":5868669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso \u00e0 escola e universidade p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","id":5868670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.","id":5868671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1565749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes propostas de pontua\u00e7\u00e3o no lugar dos par\u00eanteses localizados na linha 15 do texto mant\u00e9m a coer\u00eancia da mensagem, sem, portanto, trunc\u00e1-la ou distorc\u00ea-la?","provas":[{"id":51562,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51563,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":51564,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":51565,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Contador - 2019"},{"id":51566,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Enfermeiro - 2019"},{"id":51567,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":51568,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51569,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":51572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":51573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51574,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Nutricionista - 2019"},{"id":51575,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Procurador - 2019"},{"id":51576,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":51577,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":51578,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51579,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":51580,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51581,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2019"},{"id":51582,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":51583,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 12:14:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1565454,"hashId":"435a54bb9e9c1c3c65795c301b85555e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes propostas de pontua\u00e7\u00e3o no lugar dos par\u00eanteses localizados na linha 15 do texto mant\u00e9m a coer\u00eancia da mensagem, sem, portanto, trunc\u00e1-la ou distorc\u00ea-la?<\/p>","resposta":5867195,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elidir o primeiro par\u00eantese e adotar o ponto em substitui\u00e7\u00e3o ao segundo.","id":5867192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elidir o primeiro par\u00eantese e adotar o ponto em substitui\u00e7\u00e3o ao segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suprimir o primeiro par\u00eantese e empregar a v\u00edrgula em substitui\u00e7\u00e3o ao segundo.","id":5867193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suprimir o primeiro par\u00eantese e empregar a v\u00edrgula em substitui\u00e7\u00e3o ao segundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colocar dois pontos em substitui\u00e7\u00e3o ao primeiro par\u00eantese e retirar o segundo.","id":5867194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar dois pontos em substitui\u00e7\u00e3o ao primeiro par\u00eantese e retirar o segundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utilizar travess\u00f5es em substitui\u00e7\u00e3o a ambos os par\u00eanteses.","id":5867195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar travess\u00f5es em substitui\u00e7\u00e3o a ambos os par\u00eanteses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Usar ponto e v\u00edrgula em substitui\u00e7\u00e3o ao primeiro par\u00eantese e eliminar o segundo.","id":5867196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar ponto e v\u00edrgula em substitui\u00e7\u00e3o ao primeiro par\u00eantese e eliminar o segundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Desumanizado mundo novo Vivemos em um mundo repleto de ironias, de contradi\u00e7\u00f5es, de paradoxos, em um mundoconfuso e confusamente percebido, como escreveu Milton Santos. Vemos, de um lado, atecnologia se desenvolver em uma velocidade cada vez maior, enquanto n\u00f3s parecemos ir nosentido contr\u00e1rio, em um processo cont\u00ednuo e acelerado de desumaniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que odesenvolvimento tecnol\u00f3gico em si n\u00e3o \u00e9 o causador do problema, mas o progresso humanoest\u00e1 paulatinamente mais distante do progresso da m\u00e1quina e das grandes cidades. \u00c9 como se,para que um exista, o outro tenha que ceder espa\u00e7o de si mesmo, adaptar-se, abnegar-se,transformar-se no que n\u00e3o \u00e9. Por mais que o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia seja importante e tragabenef\u00edcios para a vida individual e coletiva, \u00e9 preciso considerar que um mundo de coisas n\u00e3o \u00e9um mundo de pessoas. Todo \u201cprogresso\u201d conseguido atrav\u00e9s da tecnologia deve servir comoinstrumento para que haja uma melhora na condi\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, caso n\u00e3o sejapercebido um progresso similar entre o mundo das m\u00e1quinas e o mundo dos homens, \u00e9necess\u00e1rio repensar e reorganizar as bases em que tal \u201cdesenvolvimento\u201d tem ocorrido. Se analisarmos os altos \u00edndices (com proje\u00e7\u00f5es ainda maiores) de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas,perceberemos que as \u00e1reas com maior incid\u00eancia s\u00e3o as grandes cidades, onde a modernidade,com todo o seu \u201cprogresso\u201d material, consegue se \u201cdesenvolver\u201d com maior \u00eaxito. Al\u00e9m disso,os jovens s\u00e3o o grupo mais afetado, o que n\u00e3o significa que outras pessoas n\u00e3o possam sofrercom os mesmos problemas. Esses dados separados podem n\u00e3o ter muito nexo. Contudo, seanalisados juntos, fazem todo o sentido, j\u00e1 que h\u00e1 uma press\u00e3o muito maior sobre as atuaisgera\u00e7\u00f5es para que elas consigam se afirmar e obter sucesso dentro dos par\u00e2metrosestabelecidos pela sociedade, pautada, evidentemente, pelo consumismo e espetaculariza\u00e7\u00e3ode bens que afirmam a magnific\u00eancia do mundo l\u00edquido moderno. Com isso, na medida em que o \u201csucesso\u201d n\u00e3o \u00e9 atingido, uma vez que nem todos possuemos \u201cpr\u00e9-requisitos\u201d necess\u00e1rios para adentrar no o\u00e1sis de prazer da sociedade de consumo, nemos \u201ctalentos\u201d necess\u00e1rios para agradar \u00e0 plateia do espet\u00e1culo permanente, que \u00e9 a nossasociedade, passa-se a ter sujeitos frustrados, insatisfeitos e desindividualizados, que ao mesmotempo em que n\u00e3o conseguem se encaixar no mundo, n\u00e3o conseguem reconhecer a si pr\u00f3prios. Em outras palavras, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para todos brilharem e\/ou nem todos querem, de fato,\u201cbrilhar\u201d. Logo, muitos acabam ficando no meio do caminho, entre ser um sujeito individual,mas desencaixado; ou ser um sujeito despersonalizado, por\u00e9m ajustado. O pre\u00e7o cobrado porsair __ um lugar, mas n\u00e3o chegar __ outro, \u00e9 ficar perdido da sociedade e, sobretudo, de simesmo. Apesar desses casos serem, aparentemente, mais graves, n\u00e3o se deve entender querenunciar \u00e0 pr\u00f3pria individualidade em favor do cumprimento de protocolos sociais seja algosaud\u00e1vel ou normal. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 no enquadramento, na subservi\u00eancia \u00e0s regras de umasociedade que se apresenta em um tem\u00edvel estado patol\u00f3gico que reside o \u00e2mago do problema,pois \u00e9 por meio da convers\u00e3o de novas ovelhas que a \u201cigreja\u201d expande o seu rebanho e,consequentemente, o seu poder. \u00c9 urgente repensar o nosso mundo e declarar a ironia de uma sociedade que transverte ofracasso em uma roupa de sucesso e que, ao criar a ilus\u00e3o de uma sociedade de indiv\u00edduos,criou uma sociedade de massa, uniforme e prisioneira em um reino de ignor\u00e2ncia, indiferen\u00e7a,ego\u00edsmo e apatia, em que todos, em alguma medida, vivem de forma mec\u00e2nica, an\u00f4nima,invis\u00edvel e solit\u00e1ria, distantes de si, distantes do mundo, chorando as l\u00e1grimas escassas dequem n\u00e3o acredita mais no choro. Estamos todos doentes e precisamos nos curar. Entretanto, acura n\u00e3o est\u00e1 na sanidade de um mundo aparentemente s\u00e3o, mas completamente adoecido, esim na lou(cura) de ser a si mesmo e permitir que os outros tamb\u00e9m sejam, pois qualquercaminho que tomemos deve ter como destino o nosso ser.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/desumanizado-mundo-novo\/. Acesso em 14 mar. 2019.","id":438456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desumanizado mundo novo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Vivemos em um mundo repleto de ironias, de contradi\u00e7\u00f5es, de paradoxos, em um mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>confuso e confusamente percebido, como escreveu Milton Santos. Vemos, de um lado, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tecnologia se desenvolver em uma velocidade cada vez maior, enquanto n\u00f3s parecemos ir no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sentido contr\u00e1rio, em um processo cont\u00ednuo e acelerado de desumaniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento tecnol\u00f3gico em si n\u00e3o \u00e9 o causador do problema, mas o progresso humano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 paulatinamente mais distante do progresso da m\u00e1quina e das grandes cidades. \u00c9 como se,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que um exista, o outro tenha que ceder espa\u00e7o de si mesmo, adaptar-se, abnegar-se,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transformar-se no que n\u00e3o \u00e9.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Por mais que o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia seja importante e traga<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>benef\u00edcios para a vida individual e coletiva, \u00e9 preciso considerar que um mundo de coisas n\u00e3o \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um mundo de pessoas. Todo \u201cprogresso\u201d conseguido atrav\u00e9s da tecnologia deve servir como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento para que haja uma melhora na condi\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, caso n\u00e3o seja<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percebido um progresso similar entre o mundo das m\u00e1quinas e o mundo dos homens, \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1rio repensar e reorganizar as bases em que tal \u201cdesenvolvimento\u201d tem ocorrido.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Se analisarmos os altos \u00edndices <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>com proje\u00e7\u00f5es ainda maiores<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong> de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perceberemos que as \u00e1reas com maior incid\u00eancia s\u00e3o as grandes cidades, onde a modernidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com todo o <strong>seu<\/strong> \u201cprogresso\u201d material, consegue se \u201cdesenvolver\u201d com maior \u00eaxito. Al\u00e9m disso,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os jovens s\u00e3o o grupo mais afetado, o que n\u00e3o significa que outras pessoas n\u00e3o possam sofrer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com os mesmos problemas. Esses dados separados podem n\u00e3o ter muito nexo. Contudo, se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>analisados juntos, fazem todo o sentido, j\u00e1 que h\u00e1 uma press\u00e3o muito maior sobre as atuais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gera\u00e7\u00f5es para que <strong>elas<\/strong> consigam se afirmar e obter sucesso dentro dos par\u00e2metros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidos pela sociedade, pautada, evidentemente, pelo consumismo e espetaculariza\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de bens que afirmam a magnific\u00eancia do mundo l\u00edquido moderno.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Com isso, na medida em que o \u201csucesso\u201d n\u00e3o \u00e9 atingido, uma vez que nem todos possuem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os \u201cpr\u00e9-requisitos\u201d necess\u00e1rios para adentrar no o\u00e1sis de prazer da sociedade de consumo, nem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os \u201ctalentos\u201d necess\u00e1rios para agradar \u00e0 plateia do espet\u00e1culo permanente, que \u00e9 a nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade, passa-se a ter sujeitos frustrados, insatisfeitos e desindividualizados, que ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo em que n\u00e3o conseguem se encaixar no mundo, n\u00e3o conseguem reconhecer a si pr\u00f3prios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Em outras palavras, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para todos brilharem e\/ou nem todos querem, de fato,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cbrilhar\u201d. <strong>Logo<\/strong>, muitos acabam ficando no meio do caminho, entre ser um sujeito individual,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas desencaixado; ou ser um sujeito despersonalizado, por\u00e9m ajustado. O pre\u00e7o cobrado por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sair __ um lugar, mas n\u00e3o chegar __ outro, \u00e9 ficar perdido da sociedade e, sobretudo, de si<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Apesar desses casos serem, aparentemente, mais graves, n\u00e3o se deve entender que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>renunciar \u00e0 pr\u00f3pria individualidade em favor do cumprimento de protocolos sociais seja algo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saud\u00e1vel ou normal. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 no enquadramento, na subservi\u00eancia \u00e0s regras de uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade que se apresenta em um tem\u00edvel estado patol\u00f3gico que reside o \u00e2mago do problema,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pois \u00e9 por meio da convers\u00e3o de novas ovelhas que a \u201cigreja\u201d expande o <strong>seu<\/strong> rebanho e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consequentemente, o seu poder.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t \u00c9 urgente repensar o nosso mundo e declarar a ironia de uma sociedade que transverte o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fracasso em uma roupa de sucesso e que, ao criar a ilus\u00e3o de uma sociedade de indiv\u00edduos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>criou uma sociedade de massa, uniforme e prisioneira em um reino de ignor\u00e2ncia, indiferen\u00e7a,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ego\u00edsmo e apatia, em que todos, em alguma medida, vivem de forma mec\u00e2nica, an\u00f4nima,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>invis\u00edvel e solit\u00e1ria, distantes de si, distantes do mundo, chorando as l\u00e1grimas escassas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem n\u00e3o acredita mais no choro. Estamos todos doentes e precisamos nos curar. Entretanto, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cura n\u00e3o est\u00e1 na sanidade de um mundo aparentemente s\u00e3o, mas completamente adoecido, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sim na lou(cura) de ser a si mesmo e permitir que os outros tamb\u00e9m sejam, pois qualquer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminho que tomemos deve ter como destino o nosso ser.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/desumanizado-mundo-novo\/. Acesso em 14 mar. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1565454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por qual das seguintes conjun\u00e7\u00f5es ou locu\u00e7\u00f5es conjuntivas o voc\u00e1bulo \u201clogo\u201d, situado na linha 30 do texto, pode ser substitu\u00eddo de modo a n\u00e3o haver distor\u00e7\u00e3o quanto ao sentido original da mensagem?","provas":[{"id":51562,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51563,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":51564,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":51565,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Contador - 2019"},{"id":51566,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Enfermeiro - 2019"},{"id":51567,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":51568,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51569,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":51572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":51573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51574,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Nutricionista - 2019"},{"id":51575,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Procurador - 2019"},{"id":51576,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":51577,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":51578,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51579,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":51580,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51581,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2019"},{"id":51582,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":51583,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 12:14:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1565442,"hashId":"c796123952e8cc90d9ea4c22b1b7924b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qual das seguintes conjun\u00e7\u00f5es ou locu\u00e7\u00f5es conjuntivas o voc\u00e1bulo \u201clogo\u201d, situado na linha 30 do texto, pode ser substitu\u00eddo de modo a n\u00e3o haver distor\u00e7\u00e3o quanto ao sentido original da mensagem?<\/p>","resposta":5867133,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consoante.","id":5867132,"corpo":"<p>Consoante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por conseguinte.","id":5867133,"corpo":"<p>Por conseguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contudo.","id":5867134,"corpo":"<p>Contudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se bem que.","id":5867135,"corpo":"<p>Se bem que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Destarte.","id":5867136,"corpo":"<p>Destarte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Desumanizado mundo novo Vivemos em um mundo repleto de ironias, de contradi\u00e7\u00f5es, de paradoxos, em um mundoconfuso e confusamente percebido, como escreveu Milton Santos. Vemos, de um lado, atecnologia se desenvolver em uma velocidade cada vez maior, enquanto n\u00f3s parecemos ir nosentido contr\u00e1rio, em um processo cont\u00ednuo e acelerado de desumaniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que odesenvolvimento tecnol\u00f3gico em si n\u00e3o \u00e9 o causador do problema, mas o progresso humanoest\u00e1 paulatinamente mais distante do progresso da m\u00e1quina e das grandes cidades. \u00c9 como se,para que um exista, o outro tenha que ceder espa\u00e7o de si mesmo, adaptar-se, abnegar-se,transformar-se no que n\u00e3o \u00e9. Por mais que o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia seja importante e tragabenef\u00edcios para a vida individual e coletiva, \u00e9 preciso considerar que um mundo de coisas n\u00e3o \u00e9um mundo de pessoas. Todo \u201cprogresso\u201d conseguido atrav\u00e9s da tecnologia deve servir comoinstrumento para que haja uma melhora na condi\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, caso n\u00e3o sejapercebido um progresso similar entre o mundo das m\u00e1quinas e o mundo dos homens, \u00e9necess\u00e1rio repensar e reorganizar as bases em que tal \u201cdesenvolvimento\u201d tem ocorrido. Se analisarmos os altos \u00edndices (com proje\u00e7\u00f5es ainda maiores) de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas,perceberemos que as \u00e1reas com maior incid\u00eancia s\u00e3o as grandes cidades, onde a modernidade,com todo o seu \u201cprogresso\u201d material, consegue se \u201cdesenvolver\u201d com maior \u00eaxito. Al\u00e9m disso,os jovens s\u00e3o o grupo mais afetado, o que n\u00e3o significa que outras pessoas n\u00e3o possam sofrercom os mesmos problemas. Esses dados separados podem n\u00e3o ter muito nexo. Contudo, seanalisados juntos, fazem todo o sentido, j\u00e1 que h\u00e1 uma press\u00e3o muito maior sobre as atuaisgera\u00e7\u00f5es para que elas consigam se afirmar e obter sucesso dentro dos par\u00e2metrosestabelecidos pela sociedade, pautada, evidentemente, pelo consumismo e espetaculariza\u00e7\u00e3ode bens que afirmam a magnific\u00eancia do mundo l\u00edquido moderno. Com isso, na medida em que o \u201csucesso\u201d n\u00e3o \u00e9 atingido, uma vez que nem todos possuemos \u201cpr\u00e9-requisitos\u201d necess\u00e1rios para adentrar no o\u00e1sis de prazer da sociedade de consumo, nemos \u201ctalentos\u201d necess\u00e1rios para agradar \u00e0 plateia do espet\u00e1culo permanente, que \u00e9 a nossasociedade, passa-se a ter sujeitos frustrados, insatisfeitos e desindividualizados, que ao mesmotempo em que n\u00e3o conseguem se encaixar no mundo, n\u00e3o conseguem reconhecer a si pr\u00f3prios. Em outras palavras, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para todos brilharem e\/ou nem todos querem, de fato,\u201cbrilhar\u201d. Logo, muitos acabam ficando no meio do caminho, entre ser um sujeito individual,mas desencaixado; ou ser um sujeito despersonalizado, por\u00e9m ajustado. O pre\u00e7o cobrado porsair __ um lugar, mas n\u00e3o chegar __ outro, \u00e9 ficar perdido da sociedade e, sobretudo, de simesmo. Apesar desses casos serem, aparentemente, mais graves, n\u00e3o se deve entender querenunciar \u00e0 pr\u00f3pria individualidade em favor do cumprimento de protocolos sociais seja algosaud\u00e1vel ou normal. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 no enquadramento, na subservi\u00eancia \u00e0s regras de umasociedade que se apresenta em um tem\u00edvel estado patol\u00f3gico que reside o \u00e2mago do problema,pois \u00e9 por meio da convers\u00e3o de novas ovelhas que a \u201cigreja\u201d expande o seu rebanho e,consequentemente, o seu poder. \u00c9 urgente repensar o nosso mundo e declarar a ironia de uma sociedade que transverte ofracasso em uma roupa de sucesso e que, ao criar a ilus\u00e3o de uma sociedade de indiv\u00edduos,criou uma sociedade de massa, uniforme e prisioneira em um reino de ignor\u00e2ncia, indiferen\u00e7a,ego\u00edsmo e apatia, em que todos, em alguma medida, vivem de forma mec\u00e2nica, an\u00f4nima,invis\u00edvel e solit\u00e1ria, distantes de si, distantes do mundo, chorando as l\u00e1grimas escassas dequem n\u00e3o acredita mais no choro. Estamos todos doentes e precisamos nos curar. Entretanto, acura n\u00e3o est\u00e1 na sanidade de um mundo aparentemente s\u00e3o, mas completamente adoecido, esim na lou(cura) de ser a si mesmo e permitir que os outros tamb\u00e9m sejam, pois qualquercaminho que tomemos deve ter como destino o nosso ser.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/desumanizado-mundo-novo\/. Acesso em 14 mar. 2019.","id":438456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desumanizado mundo novo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Vivemos em um mundo repleto de ironias, de contradi\u00e7\u00f5es, de paradoxos, em um mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>confuso e confusamente percebido, como escreveu Milton Santos. Vemos, de um lado, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tecnologia se desenvolver em uma velocidade cada vez maior, enquanto n\u00f3s parecemos ir no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sentido contr\u00e1rio, em um processo cont\u00ednuo e acelerado de desumaniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento tecnol\u00f3gico em si n\u00e3o \u00e9 o causador do problema, mas o progresso humano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 paulatinamente mais distante do progresso da m\u00e1quina e das grandes cidades. \u00c9 como se,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que um exista, o outro tenha que ceder espa\u00e7o de si mesmo, adaptar-se, abnegar-se,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transformar-se no que n\u00e3o \u00e9.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Por mais que o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia seja importante e traga<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>benef\u00edcios para a vida individual e coletiva, \u00e9 preciso considerar que um mundo de coisas n\u00e3o \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um mundo de pessoas. Todo \u201cprogresso\u201d conseguido atrav\u00e9s da tecnologia deve servir como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento para que haja uma melhora na condi\u00e7\u00e3o humana. Desse modo, caso n\u00e3o seja<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percebido um progresso similar entre o mundo das m\u00e1quinas e o mundo dos homens, \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1rio repensar e reorganizar as bases em que tal \u201cdesenvolvimento\u201d tem ocorrido.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Se analisarmos os altos \u00edndices <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>com proje\u00e7\u00f5es ainda maiores<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong> de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perceberemos que as \u00e1reas com maior incid\u00eancia s\u00e3o as grandes cidades, onde a modernidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com todo o <strong>seu<\/strong> \u201cprogresso\u201d material, consegue se \u201cdesenvolver\u201d com maior \u00eaxito. Al\u00e9m disso,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os jovens s\u00e3o o grupo mais afetado, o que n\u00e3o significa que outras pessoas n\u00e3o possam sofrer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com os mesmos problemas. Esses dados separados podem n\u00e3o ter muito nexo. Contudo, se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>analisados juntos, fazem todo o sentido, j\u00e1 que h\u00e1 uma press\u00e3o muito maior sobre as atuais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gera\u00e7\u00f5es para que <strong>elas<\/strong> consigam se afirmar e obter sucesso dentro dos par\u00e2metros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecidos pela sociedade, pautada, evidentemente, pelo consumismo e espetaculariza\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de bens que afirmam a magnific\u00eancia do mundo l\u00edquido moderno.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Com isso, na medida em que o \u201csucesso\u201d n\u00e3o \u00e9 atingido, uma vez que nem todos possuem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os \u201cpr\u00e9-requisitos\u201d necess\u00e1rios para adentrar no o\u00e1sis de prazer da sociedade de consumo, nem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os \u201ctalentos\u201d necess\u00e1rios para agradar \u00e0 plateia do espet\u00e1culo permanente, que \u00e9 a nossa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade, passa-se a ter sujeitos frustrados, insatisfeitos e desindividualizados, que ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo em que n\u00e3o conseguem se encaixar no mundo, n\u00e3o conseguem reconhecer a si pr\u00f3prios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Em outras palavras, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para todos brilharem e\/ou nem todos querem, de fato,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cbrilhar\u201d. <strong>Logo<\/strong>, muitos acabam ficando no meio do caminho, entre ser um sujeito individual,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas desencaixado; ou ser um sujeito despersonalizado, por\u00e9m ajustado. O pre\u00e7o cobrado por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sair __ um lugar, mas n\u00e3o chegar __ outro, \u00e9 ficar perdido da sociedade e, sobretudo, de si<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Apesar desses casos serem, aparentemente, mais graves, n\u00e3o se deve entender que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>renunciar \u00e0 pr\u00f3pria individualidade em favor do cumprimento de protocolos sociais seja algo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saud\u00e1vel ou normal. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 no enquadramento, na subservi\u00eancia \u00e0s regras de uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade que se apresenta em um tem\u00edvel estado patol\u00f3gico que reside o \u00e2mago do problema,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pois \u00e9 por meio da convers\u00e3o de novas ovelhas que a \u201cigreja\u201d expande o <strong>seu<\/strong> rebanho e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consequentemente, o seu poder.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t \u00c9 urgente repensar o nosso mundo e declarar a ironia de uma sociedade que transverte o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fracasso em uma roupa de sucesso e que, ao criar a ilus\u00e3o de uma sociedade de indiv\u00edduos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>criou uma sociedade de massa, uniforme e prisioneira em um reino de ignor\u00e2ncia, indiferen\u00e7a,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ego\u00edsmo e apatia, em que todos, em alguma medida, vivem de forma mec\u00e2nica, an\u00f4nima,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>invis\u00edvel e solit\u00e1ria, distantes de si, distantes do mundo, chorando as l\u00e1grimas escassas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem n\u00e3o acredita mais no choro. Estamos todos doentes e precisamos nos curar. Entretanto, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cura n\u00e3o est\u00e1 na sanidade de um mundo aparentemente s\u00e3o, mas completamente adoecido, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sim na lou(cura) de ser a si mesmo e permitir que os outros tamb\u00e9m sejam, pois qualquer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminho que tomemos deve ter como destino o nosso ser.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/desumanizado-mundo-novo\/. Acesso em 14 mar. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1565442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em voc\u00e1bulos do texto, analise as assertivas que seguem:I. Os voc\u00e1bulos \u2018contr\u00e1rio\u2019 e \u2018indiv\u00edduo\u2019 s\u00e3o denominados proparox\u00edtonas aparentes, que apresentam na s\u00edlaba t\u00f4nica as vogais abertas grafadas \u2018a\u2019, \u2018e\u2019, \u2018o\u2019, e terminam por sequ\u00eancias voc\u00e1licas post\u00f4nicas praticamente consideradas como ditongos crescentes, segundo Bechara.II. Nas palavras \u2018f\u00edsica\u2019 e \u2018n\u00edveis\u2019, o \u2018i\u2019 recebe acento gr\u00e1fico em virtude da mesma regra.III. Os voc\u00e1bulos \u2018\u00c9\u2019 (l. 07), \u2018cient\u00edfico\u2019 (l. 08) e \u2018ali\u00e1s\u2019 (l. 31), sem o acento gr\u00e1fico n\u00e3o se constituem em voc\u00e1bulos de outras classes gramaticais, da l\u00edngua portuguesa.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51583,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-06 12:14:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1565829,"hashId":"2e5ad68a1cfb63a086af9ea91c974742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em voc\u00e1bulos do texto, analise as assertivas que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os voc\u00e1bulos \u2018contr\u00e1rio\u2019 e \u2018indiv\u00edduo\u2019 s\u00e3o denominados proparox\u00edtonas aparentes, que apresentam na s\u00edlaba t\u00f4nica as vogais abertas grafadas \u2018a\u2019, \u2018e\u2019, \u2018o\u2019, e terminam por sequ\u00eancias voc\u00e1licas post\u00f4nicas praticamente consideradas como ditongos crescentes, segundo Bechara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas palavras \u2018f\u00edsica\u2019 e \u2018n\u00edveis\u2019, o \u2018i\u2019 recebe acento gr\u00e1fico em virtude da mesma regra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os voc\u00e1bulos \u2018\u00c9\u2019 (l. 07), \u2018cient\u00edfico\u2019 (l. 08) e \u2018ali\u00e1s\u2019 (l. 31), sem o acento gr\u00e1fico n\u00e3o se constituem em voc\u00e1bulos de outras classes gramaticais, da l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5869067,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5869067,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5869068,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5869069,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5869070,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5869071,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 40, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio.Desejar o bem a outras pessoas pode aliviar a ansiedade, diz estudo\tPraticar atividade f\u00edsica, fazer atividades que _____ prazer, meditar\u2026 Por maisprazerosos que esses h\u00e1bitos pare\u00e7am, _____-los na rotina, muitas vezes, acaba deixando o diaa dia mais estressante do que o contr\u00e1rio. Claro que uma vida saud\u00e1vel (f\u00edsica eemocionalmente) passa por essas atividades, mas __ maneiras ainda mais singelas de melhorara sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. O simples fato de olhar para outra pessoa e desejar sua felicidade,por exemplo, pode diminuir sintomas como estresse e ansiedade.\t\u00c9 o que mostra um estudo realizado por pesquisadores da Universidade Estadual deIowa, nos Estados Unidos, e publicado no peri\u00f3dico cient\u00edfico Journal of Happiness Studies. Oexperimento pediu que os participantes caminhassem por 12 minutos e focassem emdeterminados pensamentos ao encontrar outras pessoas.\tOs volunt\u00e1rios da pesquisa foram divididos em quatro grupos, cada um encarregado deimaginar algo diferente enquanto batia o olho em outro indiv\u00edduo. Nada de dar uma de bom-mo\u00e7ode prop\u00f3sito: todos foram encorajados ___ produzir pensamentos e sensa\u00e7\u00f5es genu\u00ednasdurante o teste.\tO primeiro grupo devia desejar felicidade a quem encontrasse, mentalizando a frase \u201cEudesejo que essa pessoa seja feliz\u201d. O segundo se concentrou em pensar na conex\u00e3o que elespossuem com o outro, imaginando que pudessem manter uma ambi\u00e7\u00e3o ou sentimentos emcomum, por exemplo. Participantes do terceiro grupo deveriam focar apenas em si mesmos,colocando o pr\u00f3ximo em um patamar inferior durante a troca de olhares. J\u00e1 o quarto serviucomo \u201ccontrole\u201d. Quem ficou neste grupo deveria levar em conta apenas o aspecto visual daspessoas, como as roupas e cores que estavam vestindo.\tAntes e depois do experimento, os pesquisadores fizeram entrevistas com cadaparticipante para medir n\u00edveis de ansiedade e estresse. O grupo dedicado a mentalizar afelicidade se sentiu mais emp\u00e1tico, preocupado com o outro e, principalmente, feliz. Da mesmaforma, o segundo grupo, que deveria tentar se colocar no lugar do outro, apresentou maioresn\u00edveis de empatia e conex\u00e3o.\tComo \u00e9 de se imaginar, o terceiro grupo, o dos soberbos, n\u00e3o teve melhora em nenhumadas caracter\u00edsticas. Esse dado contrasta resultados de pesquisas anteriores, que mostraram queo ato de se comparar com outras pessoas poderia amenizar o sentimento de algu\u00e9m queestivesse mal consigo mesmo ou com baixa autoestima. Esse tipo de estrat\u00e9gia competitiva,ali\u00e1s, j\u00e1 foi relacionada como causa de depress\u00e3o e ansiedade.\tDesejar o bem ao pr\u00f3ximo faz bem independentemente da personalidade. A pesquisatamb\u00e9m mostra que tantas pessoas naturalmente emp\u00e1ticas quanto as mais narcisistasaproveitam os benef\u00edcios dos bons pensamentos. Precisa dar uma amenizada na correria do diaa dia? Mandar pensamentos positivos para seu vizinho pode ser uma boa.(Fonte: Maria Clara Rossini - https:\/\/super.abril.com.br\/comportamento - texto adaptado, publicado em 5 abril 2019)","id":438493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 40, consulte o texto abaixo quando necess\u00e1rio.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desejar o bem a outras pessoas pode aliviar a ansiedade, diz estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPraticar atividade f\u00edsica, fazer atividades que _____ prazer, meditar\u2026 Por mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prazerosos que esses h\u00e1bitos pare\u00e7am, _____-los na rotina, muitas vezes, acaba deixando o dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a dia mais estressante do que o contr\u00e1rio. Claro que uma vida saud\u00e1vel (f\u00edsica e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emocionalmente) passa por essas atividades, mas __ maneiras ainda mais singelas de melhorar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. O simples fato de olhar para outra pessoa e desejar sua felicidade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por exemplo, pode diminuir sintomas como estresse e ansiedade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00c9 o que mostra um estudo realizado por pesquisadores da Universidade Estadual de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Iowa, nos Estados Unidos, e publicado no peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Journal of Happiness Studies<\/em>. O<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experimento pediu que os participantes caminhassem por 12 minutos e focassem em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>determinados pensamentos ao encontrar outras pessoas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOs volunt\u00e1rios da pesquisa foram divididos em quatro grupos, cada um encarregado de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>imaginar algo diferente enquanto batia o olho em outro indiv\u00edduo. Nada de dar uma de bom-mo\u00e7o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de prop\u00f3sito: todos foram encorajados ___ produzir pensamentos e sensa\u00e7\u00f5es genu\u00ednas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>durante o teste.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO primeiro grupo devia desejar felicidade a quem encontrasse, mentalizando a frase \u201cEu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desejo que essa pessoa seja feliz\u201d. O segundo se concentrou em pensar na conex\u00e3o que eles<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>possuem com o outro, imaginando que pudessem manter uma ambi\u00e7\u00e3o ou sentimentos em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comum, por exemplo. Participantes do terceiro grupo deveriam focar apenas em si mesmos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocando o pr\u00f3ximo em um patamar inferior durante a troca de olhares. J\u00e1 o quarto serviu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como \u201ccontrole\u201d. Quem ficou neste grupo deveria levar em conta apenas o aspecto visual das<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas, como as roupas e cores que estavam vestindo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAntes e depois do experimento, os pesquisadores fizeram entrevistas com cada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participante para medir n\u00edveis de ansiedade e estresse. O grupo dedicado a mentalizar a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>felicidade se sentiu mais emp\u00e1tico, preocupado com o outro e, principalmente, feliz. Da mesma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>forma, o segundo grupo, que deveria tentar se colocar no lugar do outro, apresentou maiores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00edveis de empatia e conex\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComo \u00e9 de se imaginar, o terceiro grupo, o dos soberbos, n\u00e3o teve melhora em nenhuma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das caracter\u00edsticas. Esse dado contrasta resultados de pesquisas anteriores, que mostraram que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o ato de se comparar com outras pessoas poderia amenizar o sentimento de algu\u00e9m que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estivesse mal consigo mesmo ou com baixa autoestima. Esse tipo de estrat\u00e9gia competitiva,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ali\u00e1s, j\u00e1 foi relacionada como causa de depress\u00e3o e ansiedade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDesejar o bem ao pr\u00f3ximo faz bem independentemente da personalidade. A pesquisa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m mostra que tantas pessoas naturalmente emp\u00e1ticas quanto as mais narcisistas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aproveitam os benef\u00edcios dos bons pensamentos. Precisa dar uma amenizada na correria do dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a dia? Mandar pensamentos positivos para seu vizinho pode ser uma boa.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte: Maria Clara Rossini - https:\/\/super.abril.com.br\/comportamento - texto adaptado, publicado em 5 abril 2019)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1565829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bordenave, a metodologia da problematiza\u00e7\u00e3o deve ser organizada e desenvolvida a partir da realidade ou de um recorte da realidade. Diante disso, apresentam-se algumas etapas que comp\u00f5em o caminho did\u00e1tico:I. Observa\u00e7\u00e3o da realidade concreta. Os alunos s\u00e3o orientados a observar determinada realidade a partir de um tema ou conte\u00fado, a olhar atentamente e a registrar as percep\u00e7\u00f5es com foco no tema.II. Teoriza\u00e7\u00e3o. \u00c9 a etapa investigativa, em que os alunos buscam conhecimentos e informa\u00e7\u00f5es acerca do problema em variadas fontes prim\u00e1rias ou secund\u00e1rias (pesquisa bibliogr\u00e1fica, leitura, entrevistas, consultas a especialistas, etc.).III. Hip\u00f3teses de solu\u00e7\u00e3o. Aqui s\u00e3o valorizadas a criticidade e a criatividade dos alunos.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51577,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":51578,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51579,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":51580,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51581,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2019"},{"id":51582,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20982,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":51583,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 12:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1565763,"hashId":"e93a7aafda42339c69399e103e2ab5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bordenave, a metodologia da problematiza\u00e7\u00e3o deve ser organizada e desenvolvida a partir da realidade ou de um recorte da realidade. Diante disso, apresentam-se algumas etapas que comp\u00f5em o caminho did\u00e1tico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Observa\u00e7\u00e3o da realidade concreta. Os alunos s\u00e3o orientados a observar determinada realidade a partir de um tema ou conte\u00fado, a olhar atentamente e a registrar as percep\u00e7\u00f5es com foco no tema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Teoriza\u00e7\u00e3o. \u00c9 a etapa investigativa, em que os alunos buscam conhecimentos e informa\u00e7\u00f5es acerca do problema em variadas fontes prim\u00e1rias ou secund\u00e1rias (pesquisa bibliogr\u00e1fica, leitura, entrevistas, consultas a especialistas, etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Hip\u00f3teses de solu\u00e7\u00e3o. Aqui s\u00e3o valorizadas a criticidade e a criatividade dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5868741,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5868737,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5868738,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5868739,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5868740,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5868741,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1565763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}