{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6349,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o de tradutores-int\u00e9rpretes de l\u00edngua brasileira de sinais, no ensino b\u00e1sico, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de acessibilidade aos conte\u00fados curriculares quando, em sala de aula, h\u00e1 a presen\u00e7a de alunos","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170516,"hashId":"f8a7f166b58860b154175a284ebb652e","enunciado":"<p align=\"justify\">A atua\u00e7\u00e3o de tradutores-int\u00e9rpretes de l\u00edngua brasileira\r\nde sinais, no ensino b\u00e1sico, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o <b>necess\u00e1ria<\/b>\r\nde acessibilidade aos conte\u00fados curriculares quando, em\r\nsala de aula, h\u00e1 a presen\u00e7a de  alunos<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4190522,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com perda auditiva leve.","id":4190520,"corpo":"<p align=justify>com perda auditiva leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com perda auditiva m\u00e9dia e n\u00e3o usu\u00e1rios de libras.","id":4190521,"corpo":"<p align=justify>com perda auditiva m\u00e9dia e n\u00e3o usu\u00e1rios de libras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"surdos oralizados e usu\u00e1rios de libras.","id":4190522,"corpo":"<p align=justify>surdos oralizados e usu\u00e1rios de libras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"surdos oralizados e n\u00e3o usu\u00e1rios de libras.","id":4190523,"corpo":"<p align=justify>surdos oralizados e n\u00e3o usu\u00e1rios de libras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"surdos n\u00e3o oralizados e n\u00e3o usu\u00e1rios de libras. ","id":4190524,"corpo":"<p align=justify>surdos n\u00e3o oralizados e n\u00e3o usu\u00e1rios de libras.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a garantia de acessibilidade lingu\u00edstica num dado evento em que conta com a participa\u00e7\u00e3o de uma pessoa surdocega, os organizadores devem, primeiramente, procurar:","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170527,"hashId":"9bc9e828b6fb5efa6c23ecb4dccc5703","enunciado":"<p align=justify>Para a garantia de acessibilidade lingu\u00edstica num dado\r\nevento em que conta com a participa\u00e7\u00e3o de uma pessoa\r\nsurdocega, os organizadores devem, primeiramente, procurar:<\/p>","resposta":4190573,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contratar profissional com dom\u00ednio da libras t\u00e1til e do tadoma, soroban.","id":4190570,"corpo":"<p align=justify>Contratar profissional com dom\u00ednio da libras t\u00e1til e do\r\ntadoma, soroban.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contratar profissional com dom\u00ednio do tadoma, da libras t\u00e1til e do braile.","id":4190571,"corpo":"<p align=justify>Contratar profissional com dom\u00ednio do tadoma, da libras t\u00e1til e do braile.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contratar profissional com dom\u00ednio da libras, do tadoma e da libras t\u00e1til.","id":4190572,"corpo":"<p align=justify>Contratar profissional com dom\u00ednio da libras, do tadoma e da libras t\u00e1til.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obter informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa surdocega participante do evento buscando conhecer suas singularidades comunicacionais. ","id":4190573,"corpo":"<p align=justify>Obter informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa surdocega participante do evento buscando conhecer suas singularidades comunicacionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obter informa\u00e7\u00f5es sobre a melhor maneira de se comunicar com pessoas surdocegas.","id":4190574,"corpo":"<p align=justify>Obter informa\u00e7\u00f5es sobre a melhor maneira de se comunicar com pessoas surdocegas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor franc\u00eas, surdo, E. Huet, escreveu um relat\u00f3rio dirigido ao Imperador Pedro II com a finalidade de obter apoio para abrir uma escola para educa\u00e7\u00e3o de surdos no Brasil. Esse relat\u00f3rio foi escrito em","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170530,"hashId":"558538ac2f0c68343d41dd708db47936","enunciado":"<p align=\"justify\">O professor franc\u00eas, surdo, E. Huet, escreveu um relat\u00f3rio\r\ndirigido ao Imperador Pedro II com a finalidade de obter\r\napoio para abrir uma escola para educa\u00e7\u00e3o de surdos no\r\nBrasil. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Esse relat\u00f3rio foi escrito em<\/p>","resposta":4190590,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Junho de 1855","id":4190590,"corpo":"<p align=justify>Junho de 1855<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Janeiro de 1856","id":4190591,"corpo":"<p align=justify>Janeiro de 1856<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Junho de 1856","id":4190592,"corpo":"<p align=justify> Junho de 1856<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Setembro de 1856","id":4190593,"corpo":"<p align=justify>Setembro de 1856<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Setembro de 1857","id":4190594,"corpo":"<p align=justify> Setembro de 1857<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ci\u00eancia caminha para a descoberta de novas vacinas e novas drogas antimicrobianas. Enquanto isso, permanece fundamental conhecermos os meios pelos quais essas doen\u00e7as nos atingem e tomamos cuidados para evit\u00e1-las\u201d. Perigos Ocultos nas Paisagens Brasileiras: como evitar doen\u00e7as infecciosas. Stefan Cunha Ujvari, ed Senac, SP, 2019. A forma tradicional de transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a, quando foi identificada no s\u00e9culo passado, parece estar sendo superada pela ingest\u00e3o de fezes em alimentos, como caldo de cana-de-a\u00e7\u00facar ou a\u00e7a\u00ed. Neste ano, dezenas de casos da forma aguda dessa doen\u00e7a em Pernambuco podem ter sido atribu\u00eddos a essa \u2018nova\u2019 forma de transmiss\u00e3o (oral). Adultos e crian\u00e7as foram acometidos, apresentando sinais e sintomas como febre por mais de sete dias, cefaleia, mialgia, edema de membros inferiores, exantema e at\u00e9 miocardite, o que torna as arboviroses um importante diagn\u00f3stico diferencial. Esse texto refere-se \u00e0 fase aguda de uma doen\u00e7a infecciosa. O tratamento de escolha deve ser realizado com","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170532,"hashId":"460044adcc42e0470b2bda8d265c318c","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA ci\u00eancia caminha para a descoberta de novas vacinas e novas drogas antimicrobianas. Enquanto isso, permanece fundamental<u> conhecermos os meios pelos quais essas doen\u00e7as nos atingem e tomamos cuidados para evit\u00e1-las<\/u>\u201d.\r\n<\/p><p align=\"right\">Perigos Ocultos nas Paisagens Brasileiras: como evitar doen\u00e7as infecciosas. Stefan Cunha Ujvari, ed Senac, SP, 2019.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>A forma tradicional de transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a, quando foi identificada no s\u00e9culo passado, parece estar sendo superada pela ingest\u00e3o de fezes em alimentos, como caldo de cana-de-a\u00e7\u00facar ou a\u00e7a\u00ed. Neste ano, dezenas de casos da forma aguda dessa doen\u00e7a em Pernambuco podem ter sido atribu\u00eddos a essa \u2018nova\u2019 forma de transmiss\u00e3o (oral). Adultos e crian\u00e7as foram acometidos, apresentando sinais e sintomas como febre por mais de sete dias, cefaleia, mialgia, edema de membros inferiores, exantema e at\u00e9 miocardite, o que torna as arboviroses um importante diagn\u00f3stico diferencial.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Esse texto refere-se \u00e0 fase aguda de uma doen\u00e7a infecciosa. O tratamento de escolha deve ser realizado com<\/strong><\/p>","resposta":4190604,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxamniquine.","id":4190600,"corpo":"Oxamniquine.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Praziquantel.","id":4190601,"corpo":"Praziquantel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dietilcarbamazina.","id":4190602,"corpo":"Dietilcarbamazina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glucantime.","id":4190603,"corpo":"Glucantime.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Benzonidazol.","id":4190604,"corpo":"Benzonidazol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de um paciente com anemia ferropriva, o \u00fanico resultado de exame que N\u00c3O esperamos encontrar \u00e9 o de","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170537,"hashId":"bbd1c1553c16a2ee3f61a900857da8f8","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Diante de um paciente com anemia ferropriva, o \u00fanico resultado de exame que N\u00c3O esperamos encontrar \u00e9 o de<\/strong><\/p>","resposta":4190625,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edveis aumentados de hepcidina.","id":4190625,"corpo":"n\u00edveis aumentados de hepcidina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemoglobina abaixo de 11 g\/Dl.","id":4190626,"corpo":"hemoglobina abaixo de 11 g\/Dl.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zinco-protoporfirina eritrocit\u00e1ria livre elevada.","id":4190627,"corpo":"<p align=justify>zinco-protoporfirina eritrocit\u00e1ria livre elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento dos receptores s\u00e9ricos de transferrina.","id":4190628,"corpo":"<p align=justify>aumento dos receptores s\u00e9ricos de transferrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baixa concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina no reticul\u00f3cito.","id":4190629,"corpo":"<p align=justify>baixa concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina no reticul\u00f3cito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Maria Clara, m\u00e3e de Lu\u00edsa (6 meses), compareceu \u00e0 consulta pedi\u00e1trica com queixas frequentes de \u2018sobressaltos\u2019 da menor, sempre em vig\u00edlia. Relata que os primeiros eventos come\u00e7aram antes de completar um m\u00eas de vida. N\u00e3o existe uma periodicidade exata, por\u00e9m, no m\u00e1ximo, um ou dois epis\u00f3dios por semana, de curta dura\u00e7\u00e3o. Alguns v\u00eddeos gravados pela c\u00e2mera do celular da genitora revelaram contra\u00e7\u00e3o da face, flex\u00e3o da cabe\u00e7a, tronco e pernas, al\u00e9m de adu\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os. Em alguns epis\u00f3dios mais prolongados (raros de acontecer), ocorreu r\u00e1pida perda do t\u00f4nus e apneia ap\u00f3s a contratura inicial. A pediatra percutiu a glabela da lactente e, de imediato, desencadeou o evento. De antecedentes, parto vaginal com APGAR 09\/09, aleitamento exclusivo por 3 meses, crescimento e desenvolvimento adequados \u00e0 idade. Carteira de vacina\u00e7\u00e3o em dia. A pediatra solicitou um eletroencefalograma o qual apresentou padr\u00e3o normal para a idade. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso exposto, analise as assertivas abaixo: I. Provavelmente, trata-se do reflexo de Moro, n\u00e3o sendo considerado um dist\u00farbio neurol\u00f3gico. II. Como maior possibilidade diagn\u00f3stica, podemos considerar um transtorno parox\u00edstico n\u00e3o epil\u00e9ptico, entre eles a hiperecplexia. III. A s\u00edndrome de West \u00e9 a primeira possibilidade diagn\u00f3stica, e o EEG normal n\u00e3o exclui esse diagn\u00f3stico.IV. O progn\u00f3stico \u00e9 favor\u00e1vel, e os eventos tendem a diminuir gradativamente com a idade. V. A prescri\u00e7\u00e3o de clonazepam \u00e9 a op\u00e7\u00e3o de primeira escolha para essa doen\u00e7a. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170543,"hashId":"ba3fa515cc73eaff778f3618fdda6034","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Dona Maria Clara, m\u00e3e de Lu\u00edsa (6 meses), compareceu \u00e0 consulta pedi\u00e1trica com queixas frequentes de \u2018sobressaltos\u2019 da menor, sempre em vig\u00edlia. Relata que os primeiros eventos come\u00e7aram antes de completar um m\u00eas de vida. N\u00e3o existe uma periodicidade exata, por\u00e9m, no m\u00e1ximo, um ou dois epis\u00f3dios por semana, de curta dura\u00e7\u00e3o. Alguns v\u00eddeos gravados pela c\u00e2mera do celular da genitora revelaram contra\u00e7\u00e3o da face, flex\u00e3o da cabe\u00e7a, tronco e pernas, al\u00e9m de adu\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os. Em alguns epis\u00f3dios mais prolongados (raros de acontecer), ocorreu r\u00e1pida perda do t\u00f4nus e apneia ap\u00f3s a contratura inicial. A pediatra percutiu a glabela da lactente e, de imediato, desencadeou o evento. De antecedentes, parto vaginal com APGAR 09\/09, aleitamento exclusivo por 3 meses, crescimento e desenvolvimento adequados \u00e0 idade. Carteira de vacina\u00e7\u00e3o em dia. A pediatra solicitou um eletroencefalograma o qual apresentou padr\u00e3o normal para a idade.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso exposto, analise as assertivas abaixo:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Provavelmente, trata-se do reflexo de Moro, n\u00e3o sendo considerado um dist\u00farbio neurol\u00f3gico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Como maior possibilidade diagn\u00f3stica, podemos considerar um transtorno parox\u00edstico n\u00e3o epil\u00e9ptico, entre eles a hiperecplexia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A s\u00edndrome de West \u00e9 a primeira possibilidade diagn\u00f3stica, e o EEG normal n\u00e3o exclui esse diagn\u00f3stico.<\/p><p align=\"justify\">IV. O progn\u00f3stico \u00e9 favor\u00e1vel, e os eventos tendem a diminuir gradativamente com a idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A prescri\u00e7\u00e3o de clonazepam \u00e9 a op\u00e7\u00e3o de primeira escolha para essa doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190656,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas III e V s\u00e3o corretas. O clonazepam \u00e9 uma das drogas utilizadas no controle das crises.","id":4190655,"corpo":"<p align=justify>As assertivas III e V s\u00e3o corretas. O clonazepam \u00e9 uma das drogas utilizadas no controle das crises.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas II e IV s\u00e3o corretas. O progn\u00f3stico \u00e9 favor\u00e1vel.","id":4190656,"corpo":"<p align=justify>As assertivas II e IV s\u00e3o corretas. O progn\u00f3stico \u00e9 favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I e IV est\u00e3o corretas. Trata-se de reflexos normais para a idade.","id":4190657,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I e IV est\u00e3o corretas. Trata-se de reflexos normais para a idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. A hist\u00f3ria cl\u00ednica, al\u00e9m do teste realizado na consulta pela m\u00e9dica pediatra, s\u00e3o todos compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de West.","id":4190658,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. A hist\u00f3ria cl\u00ednica, al\u00e9m do teste realizado na consulta pela m\u00e9dica pediatra, s\u00e3o todos compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de West.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 a s\u00edndrome de Sandifer.","id":4190659,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 a s\u00edndrome de Sandifer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Implante Coclear: normaliza\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia surda encontramos a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: (...) vejo os sujeitos surdos em sua constitui\u00e7\u00e3o social, cultural e lingu\u00edstica. Isso significa que parto do entendimento de que o sujeito surdo n\u00e3o possui uma natureza dada que o determine como anormal, deficiente, etc. Qualquer representa\u00e7\u00e3o surda \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o cultural que pode ser determinada por distintos discursos, sejam eles de base cl\u00ednica, psicol\u00f3gica, pedag\u00f3gica, religiosa, lingu\u00edstica, entre outros. Posiciono-me dentro de um campo de saber que entende os sujeitos surdos como pertencentes a uma comunidade lingu\u00edstica e cultural distinta. REZENDE, Patr\u00edcia Luiza Ferreira. Implante Coclear: normaliza\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia. Curitiba, PR: CRV, 2012.Qual \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o de surdez expressa no texto acima:","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170557,"hashId":"3fd6688762a464656f00dfb35a002249","enunciado":"<p align=\"justify\">No livro Implante Coclear: normaliza\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia surda encontramos a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(...) vejo os sujeitos surdos em sua constitui\u00e7\u00e3o social,\r\ncultural e lingu\u00edstica. Isso significa que parto do entendimento de que o sujeito surdo n\u00e3o possui uma natureza\r\ndada que o determine como anormal, deficiente, etc.\r\nQualquer representa\u00e7\u00e3o surda \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o cultural que pode ser determinada por distintos discursos,\r\nsejam eles de base cl\u00ednica, psicol\u00f3gica, pedag\u00f3gica,\r\nreligiosa, lingu\u00edstica, entre outros. Posiciono-me dentro\r\nde um campo de saber que entende os sujeitos surdos\r\ncomo pertencentes a uma comunidade lingu\u00edstica e cultural distinta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> REZENDE, Patr\u00edcia Luiza Ferreira. <b>Implante Coclear<\/b>: normaliza\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia. Curitiba, PR: CRV, 2012.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o de surdez expressa no texto acima:<\/p>","resposta":4190724,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00ednico-terap\u00eautica","id":4190720,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00ednico-terap\u00eautica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oralista","id":4190721,"corpo":"<p align=justify>Oralista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psicol\u00f3gica","id":4190722,"corpo":"<p align=justify>Psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Patol\u00f3gica","id":4190723,"corpo":"<p align=justify> Patol\u00f3gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Socioantropol\u00f3gica","id":4190724,"corpo":"<p align=justify>Socioantropol\u00f3gica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1170557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Cetoacidose Diab\u00e9tica (CAD) \u00e9 uma causa frequente de admiss\u00e3o em emerg\u00eancia ou Unidade de Tratamento Intensivo Pedi\u00e1trico (UTIP) e, mesmo nos dias atuais, apresenta alta morbidade e mortalidade\u201d. A fisiopatologia dessa doen\u00e7a \u00e9 conhecida h\u00e1 anos, contudo as complica\u00e7\u00f5es permanecem elevadas, muito provavelmente por falta do real entendimento das altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas que a CAD promove no organismo dos acometidos. Sobre esse t\u00f3pico espec\u00edfico, analise as assertivas abaixo: I. Hipofosfatemia \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o rara na CAD, e isso porque a acidose desvia o f\u00f3sforo do compartimento intracelular para o extracelular, favorecendo a excre\u00e7\u00e3o deste na urina, em um cen\u00e1rio de diurese osm\u00f3tica importante. II. A acidose metab\u00f3lica na CAD \u00e9 do tipo anion gap (AG) aumentado, e o c\u00e1lculo deste \u00e9 feito pela f\u00f3rmula: AG = Na - (HCO3 + Cl). S\u00e3o determinantes para esse achado os status de hiponatremia, associado a baixos valores de bicarbonato s\u00e9rico, sempre encontrados em pacientes com CAD.III. Uma dosagem de pot\u00e1ssio normal no in\u00edcio do quadro de CAD pode ser justificada pela glicogen\u00f3lise e pela prote\u00f3lise, decorrentes da defici\u00eancia de insulina, promovendo a sa\u00edda desse eletr\u00f3lito do meio celular para o l\u00edquido extracelular.IV. A osmolaridade plasm\u00e1tica, a qual pode ser obtida pela f\u00f3rmula [(Na + K)x2] + (glicemia\/18), encontra-se bem elevada, o que promove a movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua livre do interior das c\u00e9lulas para o espa\u00e7o extracelular. Podemos afirmar que","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170572,"hashId":"661e28f401624e0d898fe478d8c1004a","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA Cetoacidose Diab\u00e9tica (CAD) \u00e9 uma causa frequente de admiss\u00e3o em emerg\u00eancia ou Unidade de Tratamento Intensivo Pedi\u00e1trico (UTIP) e, mesmo nos dias atuais, apresenta alta morbidade e mortalidade\u201d.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nA fisiopatologia dessa doen\u00e7a \u00e9 conhecida h\u00e1 anos, contudo as complica\u00e7\u00f5es permanecem elevadas, muito provavelmente por falta do real entendimento das altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas que a CAD promove no organismo dos acometidos.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre esse t\u00f3pico espec\u00edfico, analise as assertivas abaixo:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Hipofosfatemia \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o rara na CAD, e isso porque a acidose desvia o f\u00f3sforo do compartimento intracelular para o extracelular, favorecendo a excre\u00e7\u00e3o deste na urina, em um cen\u00e1rio de diurese osm\u00f3tica importante. <\/p><p align=\"justify\">II. A acidose metab\u00f3lica na CAD \u00e9 do tipo anion gap (AG) aumentado, e o c\u00e1lculo deste \u00e9 feito pela f\u00f3rmula: AG = Na - (HCO3 + Cl). S\u00e3o determinantes para esse achado os status de hiponatremia, associado a baixos valores de bicarbonato s\u00e9rico, sempre encontrados em pacientes com CAD.<\/p><p align=\"justify\">III. Uma dosagem de pot\u00e1ssio normal no in\u00edcio do quadro de CAD pode ser justificada pela glicogen\u00f3lise e pela prote\u00f3lise, decorrentes da defici\u00eancia de insulina, promovendo a sa\u00edda desse eletr\u00f3lito do meio celular para o l\u00edquido extracelular.<\/p><p align=\"justify\">IV. A osmolaridade plasm\u00e1tica, a qual pode ser obtida pela f\u00f3rmula [(Na + K)x2] + (glicemia\/18), encontra-se bem elevada, o que promove a movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua livre do interior das c\u00e9lulas para o espa\u00e7o extracelular.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Podemos afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4190800,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existe, apenas, uma assertiva incorreta.","id":4190800,"corpo":"existe, apenas, uma assertiva incorreta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe, apenas, uma assertiva correta.","id":4190801,"corpo":"existe, apenas, uma assertiva correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":4190802,"corpo":"as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":4190803,"corpo":"todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as assertivas I e III est\u00e3o incorretas.","id":4190804,"corpo":"as assertivas I e III est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do sistema respirat\u00f3rio, assim como em outros \u00f3rg\u00e3os e sistemas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica e neonatal, vem sendo realizada por s\u00e9culos e, nos dias atuais, esses m\u00e9todos de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o v\u00eam sendo ampliados pela tecnologia. Para uma adequada abordagem dessa popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial que o fisioterapeuta possua conhecimento das caracter\u00edsticas pr\u00f3prias desses pacientes e desenvolva uma avalia\u00e7\u00e3o completa para determinar um programa de tratamento efetivo. O ritmo respirat\u00f3rio fisiol\u00f3gico encontrado na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica e neonatal apresenta-se:","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170590,"hashId":"afd4ef24e2e89f04cbb89e51221e2d32","enunciado":"<p align=\"justify\">A avalia\u00e7\u00e3o do sistema respirat\u00f3rio, assim como em outros \u00f3rg\u00e3os e sistemas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica e neonatal, vem sendo realizada por s\u00e9culos e, nos dias atuais, esses m\u00e9todos de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o v\u00eam sendo ampliados pela tecnologia. Para uma adequada abordagem dessa popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial que o fisioterapeuta possua conhecimento das caracter\u00edsticas pr\u00f3prias desses pacientes e desenvolva uma avalia\u00e7\u00e3o completa para determinar um programa de tratamento efetivo. O ritmo respirat\u00f3rio fisiol\u00f3gico encontrado na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica e neonatal apresenta-se:<\/p>","resposta":4190886,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regular sem pausas entre os movimentos respirat\u00f3rios.","id":4190885,"corpo":"<p align=justify>regular sem pausas entre os movimentos respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irregular com pequenas pausas entre os movimentos respirat\u00f3rios.","id":4190886,"corpo":"<p align=justify>irregular com pequenas pausas entre os movimentos respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irregular em duas fases, sendo a primeira fase de apneia e a segunda fase com movimentos inspirat\u00f3rios e expirat\u00f3rios an\u00e1rquicos.","id":4190887,"corpo":"<p align=justify>irregular em duas fases, sendo a primeira fase de apneia e a segunda fase com movimentos inspirat\u00f3rios e expirat\u00f3rios an\u00e1rquicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irregular caracterizando-se por uma fase de apneia seguida de incurs\u00f5es inspirat\u00f3rias cada vez mais profundas, at\u00e9 atingir um m\u00e1ximo, para depois decrescer at\u00e9 uma nova pausa.","id":4190888,"corpo":"<p align=justify>irregular caracterizando-se por uma fase de apneia seguida de incurs\u00f5es inspirat\u00f3rias cada vez mais profundas, at\u00e9 atingir um m\u00e1ximo, para depois decrescer at\u00e9 uma nova pausa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1170590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o de crian\u00e7as e jovens surdos nos contextos educacionais demanda experi\u00eancias lingu\u00edsticas e culturais plenamente acess\u00edveis. Para que essa demanda seja efetiva e amplamente contemplada, \u00e9 necess\u00e1rio que o poder p\u00fablico se comprometa com a","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170596,"hashId":"28ba63403d5f16ba78848efb5adf2b32","enunciado":"<p align=\"justify\">A inclus\u00e3o de crian\u00e7as e jovens surdos nos contextos educacionais demanda experi\u00eancias lingu\u00edsticas e culturais\r\nplenamente acess\u00edveis. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Para que essa demanda seja <b>efetiva e amplamente contemplada,<\/b> \u00e9 necess\u00e1rio que o poder p\u00fablico se comprometa com a<\/p>","resposta":4190916,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de classes e escolas bil\u00edngues para surdos.","id":4190916,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de classes e escolas bil\u00edngues para surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de Libras nas escolas. ","id":4190917,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de Libras nas escolas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferta de terapia fonoaudiol\u00f3gica nos espa\u00e7os escolares.","id":4190918,"corpo":"<p align=justify>oferta de terapia fonoaudiol\u00f3gica nos espa\u00e7os escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" oferta de cursos de Libras para professores.","id":4190919,"corpo":"<p align=justify> oferta de cursos de Libras para professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" oferta de cursos de Libras para fam\u00edlias ouvintes.","id":4190920,"corpo":"<p align=justify> oferta de cursos de Libras para fam\u00edlias ouvintes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o em Y est\u00e1 presente na forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios classificadores. Um exemplo desse caso \u00e9 quando a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o em Y \u00e9 usada para representar objetos ou entidades, tais como:","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170598,"hashId":"2056e19b401e8aa97de7bec27eed5aeb","enunciado":"<p align=\"justify\">A configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o em Y est\u00e1 presente na forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios classificadores. Um exemplo desse caso \u00e9\r\nquando a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o em Y \u00e9 usada para representar objetos ou entidades, tais como:<\/p>","resposta":4190922,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"telhado, livro, borracha","id":4190921,"corpo":"<p align=justify>telhado, livro, borracha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bule de caf\u00e9, salto de sapato, chifre de boi","id":4190922,"corpo":"<p align=justify>bule de caf\u00e9, salto de sapato, chifre de boi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faca, guarda-chuva, ramalhete de flores","id":4190923,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>faca, guarda-chuva, ramalhete de flores<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carro, moto, bicicleta","id":4190924,"corpo":"<p align=justify>carro, moto, bicicleta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moeda, bot\u00e3o, gota d\u2019\u00e1gua","id":4190925,"corpo":"<p align=justify>moeda, bot\u00e3o, gota d\u2019\u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Linfomas de Hodgkin (LH), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170604,"hashId":"a180295c6e1e7c17505e3af594c1abd8","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o aos Linfomas de Hodgkin (LH), assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190947,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O LH tem distribui\u00e7\u00e3o bimodal, com picos de incid\u00eancia na adolesc\u00eancia e adultos jovens, mas, em pa\u00edses menos industrializados, n\u00e3o \u00e9 incomum encontrar em faixas et\u00e1rias mais baixas.","id":4190944,"corpo":"<p align=justify>O LH tem distribui\u00e7\u00e3o bimodal, com picos de incid\u00eancia na adolesc\u00eancia e adultos jovens, mas, em pa\u00edses menos industrializados, n\u00e3o \u00e9 incomum encontrar em faixas et\u00e1rias mais baixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica subdivide-se em Linfoma de Hodgkin Cl\u00e1ssico (Esclerose nodular, celularidade mista, rico em linf\u00f3citos e deple\u00e7\u00e3o linfocit\u00e1ria) e Predomin\u00e2ncia linfoc\u00edtica nodular.","id":4190945,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica subdivide-se em Linfoma de Hodgkin Cl\u00e1ssico (Esclerose nodular, celularidade mista, rico em linf\u00f3citos e deple\u00e7\u00e3o linfocit\u00e1ria) e Predomin\u00e2ncia linfoc\u00edtica nodular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico, os sintomas \u201cB\u201d (sudorese noturna, febre inexplicada e perda ponderal) est\u00e3o presentes em cerca de 25% dos casos.","id":4190946,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico, os sintomas \u201cB\u201d (sudorese noturna, febre inexplicada e perda ponderal) est\u00e3o presentes em cerca de 25% dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O PET-CT foi um grande avan\u00e7o no diagn\u00f3stico diferencial do LH.","id":4190947,"corpo":"<p align=justify>O PET-CT foi um grande avan\u00e7o no diagn\u00f3stico diferencial do LH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos protocolos atuais, a radioterapia tem sido abolida nos pacientes de grupos de risco favor\u00e1veis, quando se obt\u00e9m resposta completa \u00e0 quimioterapia.","id":4190948,"corpo":"<p align=justify>Nos protocolos atuais, a radioterapia tem sido abolida nos pacientes de grupos de risco favor\u00e1veis, quando se obt\u00e9m resposta completa \u00e0 quimioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170604","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolar de 8 anos, feminino, \u00e9 levada \u00e0 emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica com hist\u00f3ria de febre intermitente h\u00e1 21 dias, al\u00e9m de astenia, anorexia, perda de peso (n\u00e3o sabe dizer quantos quilos). Dados positivos no exame f\u00edsico: palidez 2+\/4+, f\u00edgado palp\u00e1vel a 4cm do rebordo costal direito e ba\u00e7o palp\u00e1vel a 4 cm do rebordo costal esquerdo. Sobre isso, assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170607,"hashId":"2b90095c9428be4d5fa643f5a738f6a1","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Escolar de 8 anos, feminino, \u00e9 levada \u00e0 emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica com hist\u00f3ria de febre intermitente h\u00e1 21 dias, al\u00e9m de astenia, anorexia, perda de peso (n\u00e3o sabe dizer quantos quilos). Dados positivos no exame f\u00edsico: palidez 2+\/4+, f\u00edgado palp\u00e1vel a 4cm do rebordo costal direito e ba\u00e7o palp\u00e1vel a 4 cm do rebordo costal esquerdo.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre isso, assinale a afirmativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190964,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o hemograma evidenciar pancitopenia, o exame complementar mais urgente a ser realizado em seguida \u00e9 a dosagem do FAN (fator antin\u00facleo ou anticorpos antinucleares).","id":4190961,"corpo":"<p align=justify>Se o hemograma evidenciar pancitopenia, o exame complementar mais urgente a ser realizado em seguida \u00e9 a dosagem do FAN (fator antin\u00facleo ou anticorpos antinucleares).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o hemograma evidenciar anemia e plaquetose, deve ser solicitado FR (fator reumatoide) para fechar o diagn\u00f3stico de Artrite Idiop\u00e1tica Juvenil.","id":4190962,"corpo":"<p align=justify>Se o hemograma evidenciar anemia e plaquetose, deve ser solicitado FR (fator reumatoide) para fechar o diagn\u00f3stico de Artrite Idiop\u00e1tica Juvenil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 febre prolongada, deve ser iniciada antibioticoterapia emp\u00edrica de amplo espectro, com ceftriaxona 100mg\/kg\/dia.","id":4190963,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0 febre prolongada, deve ser iniciada antibioticoterapia emp\u00edrica de amplo espectro, com ceftriaxona 100mg\/kg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se houver evolu\u00e7\u00e3o com diarreia e enterorragia, a realiza\u00e7\u00e3o de mielocultura est\u00e1 indicada para investiga\u00e7\u00e3o de febre tifoide.","id":4190964,"corpo":"<p align=justify>Se houver evolu\u00e7\u00e3o com diarreia e enterorragia, a realiza\u00e7\u00e3o de mielocultura est\u00e1 indicada para investiga\u00e7\u00e3o de febre tifoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se houver linfonodomegalia cervical, deve ser realizado mielograma para afastar a possibilidade de linfoma de Hodgkin.","id":4190965,"corpo":"<p align=justify>Se houver linfonodomegalia cervical, deve ser realizado mielograma para afastar a possibilidade de linfoma de Hodgkin.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170607","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade funcional \u00e9 definida pelas habilidades f\u00edsicas e mentais necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades b\u00e1sicas e instrumentais da vida di\u00e1ria. Sua perda no idoso representa o principal problema a ser considerado nessa fase de vida. Dessa maneira, a a\u00e7\u00e3o da fisioterapia no cuidado integral ao idoso, na preven\u00e7\u00e3o de agravos, promo\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, consiste em:","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170608,"hashId":"1fecd51cebde31d0b74f10c68af07093","enunciado":"<p align=\"justify\">A capacidade funcional \u00e9 definida pelas habilidades f\u00edsicas e mentais necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades b\u00e1sicas e instrumentais da vida di\u00e1ria. Sua perda no idoso representa o principal problema a ser considerado nessa fase de vida. Dessa maneira, a a\u00e7\u00e3o da fisioterapia no cuidado integral ao idoso, na preven\u00e7\u00e3o de agravos, promo\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, consiste em:<\/p>","resposta":4190957,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e pr\u00e1ticas de atividade cinesioterap\u00eauticas em grupos que estimulem: alongamento, fortalecimento muscular, treino de equil\u00edbrio e caminhadas e reeduca\u00e7\u00e3o postural.","id":4190957,"corpo":"<p align=justify>Promover educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e pr\u00e1ticas de atividade cinesioterap\u00eauticas em grupos que estimulem: alongamento, fortalecimento muscular, treino de equil\u00edbrio e caminhadas e reeduca\u00e7\u00e3o postural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular um modo de vida saud\u00e1vel (alimenta\u00e7\u00e3o rica em prote\u00ednas, pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas moderadas, elimina\u00e7\u00e3o do tabagismo e do alcoolismo) com o objetivo de reduzir fatores de risco por meio de palestra e campanhas.","id":4190958,"corpo":"<p align=justify>Estimular um modo de vida saud\u00e1vel (alimenta\u00e7\u00e3o rica em prote\u00ednas, pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas moderadas, elimina\u00e7\u00e3o do tabagismo e do alcoolismo) com o objetivo de reduzir fatores de risco por meio de palestra e campanhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar familiares, cuidadores e os pr\u00f3prios idosos quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de quedas, incapacidades e deformidades e aos cuidados espec\u00edficos aos idosos acamados, cabendo somente \u00e0 enfermagem, orienta\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de \u00falceras de dec\u00fabito.","id":4190959,"corpo":"<p align=justify>Orientar familiares, cuidadores e os pr\u00f3prios idosos quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de quedas, incapacidades e deformidades e aos cuidados espec\u00edficos aos idosos acamados, cabendo somente \u00e0 enfermagem, orienta\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de \u00falceras de dec\u00fabito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar reabilita\u00e7\u00e3o em grupos espec\u00edficos ou individualmente, na unidade ou em regime domiciliar, especialmente em casos de idosos acamados, sendo dispens\u00e1vel o encaminhamento para aten\u00e7\u00e3o especializada, devido ao risco de queda e originar dano desnecess\u00e1rio ao paciente.","id":4190960,"corpo":"<p align=justify>Realizar reabilita\u00e7\u00e3o em grupos espec\u00edficos ou individualmente, na unidade ou em regime domiciliar, especialmente em casos de idosos acamados, sendo dispens\u00e1vel o encaminhamento para aten\u00e7\u00e3o especializada, devido ao risco de queda e originar dano desnecess\u00e1rio ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/1170608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glomerulonefrite difusa aguda p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica \u00e9 a glomerulopatia mais comum da inf\u00e2ncia e apresenta-se caracteristicamente por meio de edema, hemat\u00faria e hipertens\u00e3o. A respeito dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170609,"hashId":"b30c91ad279cc4be883b2e724a5fb059","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A glomerulonefrite difusa aguda p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica \u00e9 a glomerulopatia mais comum da inf\u00e2ncia e apresenta-se caracteristicamente por meio de edema, hemat\u00faria e hipertens\u00e3o.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>A respeito dessa doen\u00e7a, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190973,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma complica\u00e7\u00e3o tardia e n\u00e3o supurativa de piodermite ou amigdalite, causada pelo Streptococcus beta-hemol\u00edtico do grupo B.","id":4190970,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma complica\u00e7\u00e3o tardia e n\u00e3o supurativa de piodermite ou amigdalite, causada pelo Streptococcus beta-hemol\u00edtico do grupo B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o renal aguda \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais comum, seguida de congest\u00e3o circulat\u00f3ria e encefalopatia hipertensiva.","id":4190971,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o renal aguda \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais comum, seguida de congest\u00e3o circulat\u00f3ria e encefalopatia hipertensiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de protein\u00faria&gt; 50mg\/kg\/dia no diagn\u00f3stico indica a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia renal.","id":4190972,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de protein\u00faria&gt; 50mg\/kg\/dia no diagn\u00f3stico indica a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento inclui restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e salina que est\u00e1 indicada para todos os casos.","id":4190973,"corpo":"<p align=justify>O tratamento inclui restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e salina que est\u00e1 indicada para todos os casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, deve-se iniciar medica\u00e7\u00e3o hipotensora, como a hidralazina.","id":4190974,"corpo":"<p align=justify>Na presen\u00e7a de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, deve-se iniciar medica\u00e7\u00e3o hipotensora, como a hidralazina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1170609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido termo com 36 semanas de idade gestacional nasceu de parto vaginal, com Apgar1\u2019:5 e 5\u2019:8, necessitando de ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva ao nascer. Com 2 horas de vida, apresentava temperatura de 36,7\u00b0C, desconforto respirat\u00f3rio, hipoatividade eglicemia capilar de 48mg\/dL. Recebia oxig\u00eanio inalat\u00f3rio por Halo com FiO2 30%. Genitora fez pr\u00e9-natal com 6 consultas e refere ter tido 2 infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias na gravidez, tratadas e curadas. Sem outras intercorr\u00eancias. H\u00e1 48 horas, apresentou perda de l\u00edquido amni\u00f3tico, recebendo 1 dose de Ampicilina 6 horas antes do parto. A conduta inicial CORRETA para o rec\u00e9m-nascido \u00e9 iniciar","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170622,"hashId":"c65418ab838aa08e6a41bebaf6140d06","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Rec\u00e9m-nascido termo com 36 semanas de idade gestacional nasceu de parto vaginal, com Apgar1\u2019:5 e 5\u2019:8, necessitando de ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva ao nascer. Com 2 horas de vida, apresentava temperatura de 36,7\u00b0C, desconforto respirat\u00f3rio, hipoatividade eglicemia capilar de 48mg\/dL. Recebia oxig\u00eanio inalat\u00f3rio por Halo com FiO2 30%. Genitora fez pr\u00e9-natal com 6 consultas e refere ter tido 2 infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias na gravidez, tratadas e curadas. Sem outras intercorr\u00eancias. H\u00e1 48 horas, apresentou perda de l\u00edquido amni\u00f3tico, recebendo 1 dose de Ampicilina 6 horas antes do parto.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nA conduta inicial CORRETA para o rec\u00e9m-nascido \u00e9 iniciar<\/strong><\/p>","resposta":4191029,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penicilina cristalina e gentamicina e solicitar hemograma, hemocultura e dosagem de prote\u00edna C reativa.","id":4191029,"corpo":"penicilina cristalina e gentamicina e solicitar hemograma, hemocultura e dosagem de prote\u00edna C reativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medidas de suporte e solicitar hemoculturas sem uso de antibioticoterapia, pois genitora recebeu profilaxia.","id":4191030,"corpo":"<p align=justify>medidas de suporte e solicitar hemoculturas sem uso de antibioticoterapia, pois genitora recebeu profilaxia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"penicilina cristalina e gentamicina, solicitar hemograma, prote\u00edna C reativa e dosagem de glicemia capilar seriada.","id":4191031,"corpo":"<p align=justify>penicilina cristalina e gentamicina, solicitar hemograma, prote\u00edna C reativa e dosagem de glicemia capilar seriada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ceftriaxone e solicitar hemograma, hemocultura e realizar dosagem de glicemia capilar.","id":4191032,"corpo":"<p align=justify>ceftriaxone e solicitar hemograma, hemocultura e realizar dosagem de glicemia capilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suporte ventilat\u00f3rio com CPAP e solicitar, apenas, radiografia de t\u00f3rax, pois o quadro \u00e9 compat\u00edvel com S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio.","id":4191033,"corpo":"<p align=justify>suporte ventilat\u00f3rio com CPAP e solicitar, apenas, radiografia de t\u00f3rax, pois o quadro \u00e9 compat\u00edvel com S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170622","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 56 anos, 1m58cm, 66kg, ex-tabagista (40 anos\/ma\u00e7o), internado h\u00e1 1 semana em enfermaria da Pneumologia de um hospital com quadro de Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda (IRpA). Encontra-se clinicamente est\u00e1vel, apta a receber alta. Foi solicitado pelo Pneumologista o exame de espirometria para avalia\u00e7\u00e3o mais precisa da condi\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. O broncodilatador (BD) empregado no exame foi o salbutamol 400mcg. Com base nos dados abaixo, qual diagn\u00f3stico espirom\u00e9trico e o grau de altera\u00e7\u00e3o dessa paciente ap\u00f3s o BD? ","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170625,"hashId":"f1bb9434ad778a4fdcf2dae49667f481","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente do sexo feminino, 56 anos, 1m58cm, 66kg, ex-tabagista (40 anos\/ma\u00e7o), internado h\u00e1 1 semana em enfermaria da Pneumologia de um hospital com quadro de Insufici\u00eancia Respirat\u00f3ria Aguda (IRpA). Encontra-se clinicamente est\u00e1vel, apta a receber alta. Foi solicitado pelo Pneumologista o exame de espirometria para avalia\u00e7\u00e3o mais precisa da condi\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. O broncodilatador (BD) empregado no exame foi o salbutamol 400mcg. Com base nos dados abaixo, qual diagn\u00f3stico espirom\u00e9trico e o grau de altera\u00e7\u00e3o dessa paciente ap\u00f3s o BD? <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39829\/3.GIF\"><\/p>","resposta":4191034,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio obstrutivo de grau moderado.","id":4191034,"corpo":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio obstrutivo de grau moderado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio misto de grau moderado.","id":4191035,"corpo":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio misto de grau moderado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio restritivo de grau leve.","id":4191036,"corpo":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio restritivo de grau leve.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio inespec\u00edfico.","id":4191037,"corpo":"Dist\u00farbio ventilat\u00f3rio inespec\u00edfico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1170625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, internado por pneumonia, 1 ano de idade, evoluindo em enfermaria apresentando desconforto respirat\u00f3rio moderado, tosse produtiva em uso de m\u00e1scara venturi 50%, padr\u00e3o respirat\u00f3rio predominante abdominal e expansibilidade tor\u00e1cica preservada. Quais sinais de desconforto respirat\u00f3rio poder\u00e3o ser visualizados durante a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica do fisioterapeuta?","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170631,"hashId":"8a6a97a37ece10588c60455306e1e1e1","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente, sexo masculino, internado por pneumonia, 1 ano de idade, evoluindo em enfermaria apresentando desconforto respirat\u00f3rio moderado, tosse produtiva em uso de m\u00e1scara venturi 50%, padr\u00e3o respirat\u00f3rio predominante abdominal e expansibilidade tor\u00e1cica preservada. Quais sinais de desconforto respirat\u00f3rio poder\u00e3o ser visualizados durante a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica do fisioterapeuta?<\/p>","resposta":4191063,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flex\u00e3o de pesco\u00e7o e cianose.","id":4191061,"corpo":"Flex\u00e3o de pesco\u00e7o e cianose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gemido expirat\u00f3rio e diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":4191062,"corpo":"<p align=justify>Gemido expirat\u00f3rio e diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tiragens intercostais, batimento de asa de nariz e taquipneia.","id":4191063,"corpo":"<p align=justify>Tiragens intercostais, batimento de asa de nariz e taquipneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expansibilidade tor\u00e1cica diminu\u00edda e diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":4191064,"corpo":"<p align=justify>Expansibilidade tor\u00e1cica diminu\u00edda e diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1170631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O refluxo gastroesof\u00e1gico patol\u00f3gico requer par\u00e2metros cl\u00ednicos e de imagem para o seu diagn\u00f3stico, sendo CORRETO afirmar que para seu diagn\u00f3stico a(os)","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170670,"hashId":"1d3d5dc01dcb8d1ed31e01a8ff3590ac","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O refluxo gastroesof\u00e1gico patol\u00f3gico requer par\u00e2metros cl\u00ednicos e de imagem para o seu diagn\u00f3stico, sendo CORRETO afirmar que para seu diagn\u00f3stico a(os)<\/strong><\/p>","resposta":4191252,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrassonografia de abdome para pesquisa de refluxo \u00e9 um m\u00e9todo com grande acur\u00e1cia.","id":4191250,"corpo":"<p align=justify>ultrassonografia de abdome para pesquisa de refluxo \u00e9 um m\u00e9todo com grande acur\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rios de Roma consideram necess\u00e1rias mais de 10 regurgita\u00e7\u00f5es em 24 horas, pelo menos, tr\u00eas vezes por semana.","id":4191251,"corpo":"<p align=justify>crit\u00e9rios de Roma consideram necess\u00e1rias mais de 10 regurgita\u00e7\u00f5es em 24 horas, pelo menos, tr\u00eas vezes por semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda ponderal, irritabilidade e a s\u00edndrome de Sandifer corroboram o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a do refluxo.","id":4191252,"corpo":"<p align=justify>perda ponderal, irritabilidade e a s\u00edndrome de Sandifer corroboram o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a do refluxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cintilografia com pesquisa de refluxo tem alta sensibilidade e especificidade.","id":4191253,"corpo":"<p align=justify>cintilografia com pesquisa de refluxo tem alta sensibilidade e especificidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radiografia contrastada de es\u00f4fago, est\u00f4mago e duodeno est\u00e1 indicada para diagnosticar ou assessorar a gravidade da doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":4191254,"corpo":"<p align=justify>radiografia contrastada de es\u00f4fago, est\u00f4mago e duodeno est\u00e1 indicada para diagnosticar ou assessorar a gravidade da doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1170670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto I, que aborda a obsolesc\u00eancia programada, busca","provas":[{"id":39830,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Administrador - 2019"},{"id":39840,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1170672,"hashId":"570f894cb9de2e1f318b93a5269612b3","enunciado":"<p align=justify>O Texto I, que aborda a obsolesc\u00eancia programada, busca<\/p>","resposta":4191289,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condenar a produ\u00e7\u00e3o excessiva de lixo eletr\u00f4nico.","id":4191285,"corpo":"<p align=justify>condenar a produ\u00e7\u00e3o excessiva de lixo eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denunciar o pre\u00e7o exorbitante das mercadorias modernas.","id":4191286,"corpo":"<p align=justify>denunciar o pre\u00e7o exorbitante das mercadorias modernas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" alertar sobre o consumo desenfreado de novas tecnologias.","id":4191287,"corpo":"<p align=justify> alertar sobre o consumo desenfreado de novas tecnologias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destacar a queda vertiginosa na qualidade dos itens \u00e0 venda.","id":4191288,"corpo":"<p align=justify>destacar a queda vertiginosa na qualidade dos itens \u00e0\r\nvenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"analisar a suplanta\u00e7\u00e3o dos produtos disponibilizados ao consumidor. ","id":4191289,"corpo":"<p align=justify>analisar a suplanta\u00e7\u00e3o dos produtos disponibilizados\r\nao consumidor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393292,"enunciado":"<img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39830\/TEXTO_111111.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1170672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre puberdade precoce, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170676,"hashId":"961bf6f1008cbe2bb65943b739f356ad","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre puberdade precoce, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4191276,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre quando h\u00e1 aparecimento de pelos pubianos antes dos 7 anos no sexo feminino.","id":4191275,"corpo":"<p align=justify>ocorre quando h\u00e1 aparecimento de pelos pubianos antes dos 7 anos no sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ocorrer devido a tumor de c\u00e9lulas de Leydig ou a gonadoblastoma.","id":4191276,"corpo":"<p align=justify>pode ocorrer devido a tumor de c\u00e9lulas de Leydig ou a gonadoblastoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ocorrer se houver ativa\u00e7\u00e3o do eixo hipotal\u00e2mico hipofis\u00e1rio.","id":4191277,"corpo":"<p align=justify>pode ocorrer se houver ativa\u00e7\u00e3o do eixo hipotal\u00e2mico hipofis\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 caracterizada no sexo masculino por aumento do volume testicular abaixo de 10 anos de idade.","id":4191278,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 caracterizada no sexo masculino por aumento do volume testicular abaixo de 10 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em meninas, a causa mais frequente \u00e9 o hamartoma hipotal\u00e2mico.","id":4191279,"corpo":"<p align=justify>em meninas, a causa mais frequente \u00e9 o hamartoma hipotal\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.J.C., 3 anos, sexo masculino, n\u00e3o fala frases, n\u00e3o combina palavras; apresentou retardo das aquisi\u00e7\u00f5es de desenvolvimento motor, atualmente superadas; obedece a comandos simples. Tenta comunicar-se com adultos e outras crian\u00e7as, com gestos inadequados, pronunciando palavras isoladas. Hist\u00f3ria de convuls\u00e3o neonatal por hipoglicemia. Sobre esse caso, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170686,"hashId":"7076902a979ad88e43a795060ecd8914","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>L.J.C., 3 anos, sexo masculino, n\u00e3o fala frases, n\u00e3o combina palavras; apresentou retardo das aquisi\u00e7\u00f5es de desenvolvimento motor, atualmente superadas; obedece a comandos simples. Tenta comunicar-se com adultos e outras crian\u00e7as, com gestos inadequados, pronunciando palavras isoladas. Hist\u00f3ria de convuls\u00e3o neonatal por hipoglicemia.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre esse caso, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4191329,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se trata de um poss\u00edvel caso de defici\u00eancia intelectual.","id":4191325,"corpo":"se trata de um poss\u00edvel caso de defici\u00eancia intelectual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a S\u00edndrome do X-Fr\u00e1gil \u00e9 a causa gen\u00e9tica mais frequente de defici\u00eancia intelectual em meninos, sendo um diagn\u00f3stico que n\u00e3o se deve descartar para o caso.","id":4191326,"corpo":"<p align=justify>a S\u00edndrome do X-Fr\u00e1gil \u00e9 a causa gen\u00e9tica mais frequente de defici\u00eancia intelectual em meninos, sendo um diagn\u00f3stico que n\u00e3o se deve descartar para o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"priva\u00e7\u00e3o psicossocial e surdez devem ser diagn\u00f3sticos diferenciais a serem considerados.","id":4191327,"corpo":"<p align=justify>priva\u00e7\u00e3o psicossocial e surdez devem ser diagn\u00f3sticos diferenciais a serem considerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o transtorno do espectro autista (TEA) tamb\u00e9m faz parte do diagn\u00f3stico diferencial nesse caso.","id":4191328,"corpo":"<p align=justify>o transtorno do espectro autista (TEA) tamb\u00e9m faz parte do diagn\u00f3stico diferencial nesse caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hipoglicemia no per\u00edodo neonatal, usualmente, n\u00e3o est\u00e1 associada a altera\u00e7\u00f5es de desenvolvimento neuropsicomotor, em especial, quando desencadeia crises epil\u00e9pticas.","id":4191329,"corpo":"<p align=justify>a hipoglicemia no per\u00edodo neonatal, usualmente, n\u00e3o est\u00e1 associada a altera\u00e7\u00f5es de desenvolvimento neuropsicomotor, em especial, quando desencadeia crises epil\u00e9pticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de conhecer promove um desequil\u00edbrio com aquilo que j\u00e1 possu\u00edmos\/sabemos, e j\u00e1 est\u00e1 estabelecido entre sujeito e objeto, desencadeando primeiramente um processo de assimila\u00e7\u00e3o e posteriormente acomoda\u00e7\u00e3o, ou seja, as modifica\u00e7\u00f5es sofridas pelo sujeito em fun\u00e7\u00e3o da assimila\u00e7\u00e3o desencadeada. Resultando em um equil\u00edbrio, ou conhecimento novamente, sendo esse processo vivenciado por toda a vida da pessoa. Em todo esse processo, o erro desempenha uma importante fun\u00e7\u00e3o, pois, o erro \u00e9 construtivo, fato que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o era observado nas concep\u00e7\u00f5es empiristas de aprendizagem. O professor, nesse sentido, tem um papel extremamente fundamental, em apresentar situa\u00e7\u00f5es desafiadoras, ao perceber o desequil\u00edbrio que existe no conte\u00fado apresentado. A sequ\u00eancia na constru\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia \u00e9 representada por processos graduais do conhecimento, sendo que, necessariamente, a crian\u00e7a dever\u00e1 passar por uma fase para depois atingir a outra e assim sucessivamente, dentro de uma sequ\u00eancia. O texto acima refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de qual autor?","provas":[{"id":39867,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bonopolis-go-2019-ganzaroli-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Bon\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1172185,"hashId":"2fa80b89c54183413f754581223d871e","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de conhecer promove um <strong>desequil\u00edbrio<\/strong> com aquilo que j\u00e1 possu\u00edmos\/sabemos, e j\u00e1 est\u00e1 estabelecido entre\r\nsujeito e objeto, desencadeando primeiramente um processo de <strong>assimila\u00e7\u00e3o<\/strong> e posteriormente <strong>acomoda\u00e7\u00e3o<\/strong>, ou seja, as\r\nmodifica\u00e7\u00f5es sofridas pelo sujeito em fun\u00e7\u00e3o da assimila\u00e7\u00e3o desencadeada. Resultando em um <strong>equil\u00edbrio<\/strong>, ou\r\nconhecimento novamente, sendo esse processo vivenciado por toda a vida da pessoa. Em todo esse processo, o erro\r\ndesempenha uma importante fun\u00e7\u00e3o, pois, o erro \u00e9 construtivo, fato que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o era observado nas concep\u00e7\u00f5es\r\nempiristas de aprendizagem. O professor, nesse sentido, tem um papel extremamente fundamental, em apresentar\r\nsitua\u00e7\u00f5es desafiadoras, ao perceber o desequil\u00edbrio que existe no conte\u00fado apresentado. A sequ\u00eancia na constru\u00e7\u00e3o da\r\nintelig\u00eancia \u00e9 representada por processos graduais do conhecimento, sendo que, necessariamente, a crian\u00e7a dever\u00e1\r\npassar por uma fase para depois atingir a outra e assim sucessivamente, dentro de uma sequ\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O texto acima refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de qual autor?<\/p>","resposta":4197997,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Henri Wallon.","id":4197994,"corpo":"Henri Wallon.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lev Vygotsky.","id":4197995,"corpo":"Lev Vygotsky.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enrique Pichon.","id":4197996,"corpo":"Enrique Pichon.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":4197997,"corpo":"Jean Piaget.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1172185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEsta camada converte o formato do dado recebido pela camada superior, em um formato comum a ser usado na transmiss\u00e3o desse dado, ou seja, um formato entendido pelo protocolo usado\u201d. O enunciado refere-se a qual camada do modelo OSI?","provas":[{"id":40053,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-infraestrutura-e-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Infraestrutura e Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178121,"hashId":"33fb779d6099b678732c6c561809fc37","enunciado":"<p align=justify>\u201cEsta camada converte o formato do\r\ndado recebido pela camada superior,\r\nem um formato comum a ser usado\r\nna transmiss\u00e3o desse dado, ou seja,\r\num formato entendido pelo protocolo\r\nusado\u201d. O enunciado refere-se a qual\r\ncamada do modelo OSI?<\/p>","resposta":4226004,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Camada de Sess\u00e3o.","id":4226003,"corpo":"<p align=justify>Camada de Sess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":4226004,"corpo":"<p align=justify>Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o.","id":4226005,"corpo":"<p align=justify>Camada de Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Camada de Enlace.","id":4226006,"corpo":"<p align=justify>Camada de Enlace.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Camada de F\u00edsica.","id":4226007,"corpo":"<p align=justify>Camada de F\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o procedimento da ger\u00eancia de mem\u00f3ria em que os programas s\u00e3o divididos em sub-rotinas e estruturas de dados, e depois s\u00e3o colocados em blocos de informa\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria que possuem tamanhos diferentes com seu pr\u00f3prio espa\u00e7o de endere\u00e7amento?","provas":[{"id":40053,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura e Suporte","id":17629},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-infraestrutura-e-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Infraestrutura e Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178143,"hashId":"b845d50e16bcf1f2776a370003d68302","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o procedimento da ger\u00eancia de\r\nmem\u00f3ria em que os programas s\u00e3o\r\ndivididos em sub-rotinas e estruturas\r\nde dados, e depois s\u00e3o colocados em\r\nblocos de informa\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria que\r\npossuem tamanhos diferentes com seu\r\npr\u00f3prio espa\u00e7o de endere\u00e7amento?<\/p>","resposta":4226115,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cache.","id":4226113,"corpo":"<p align=justify>Cache.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagina\u00e7\u00e3o.","id":4226114,"corpo":"<p align=justify>Pagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o.","id":4226115,"corpo":"<p align=justify>Segmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hash.","id":4226116,"corpo":"<p align=justify>Hash.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pretty Good Privacy.","id":4226117,"corpo":"<p align=justify>Pretty Good Privacy.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o elemento de um compilador que l\u00ea um fluxo de entrada (caracteres) e produz um fluxo de sa\u00edda que cont\u00e9m palavras das quais cada uma \u00e9 rotulada com sua categoria sint\u00e1tica, equivalente a uma classe gramatical da palavra na linguagem natural?","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178170,"hashId":"f6686d02d5f83adb5b8544e9b1de4703","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o elemento de um compilador\r\nque l\u00ea um fluxo de entrada (caracteres)\r\ne produz um fluxo de sa\u00edda que cont\u00e9m\r\npalavras das quais cada uma \u00e9 rotulada\r\ncom sua categoria sint\u00e1tica, equivalente\r\na uma classe gramatical da palavra na\r\nlinguagem natural?<\/p>","resposta":4226248,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Scanner.","id":4226248,"corpo":"<p align=justify>Scanner.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reader.","id":4226249,"corpo":"<p align=justify>Reader.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Input.","id":4226250,"corpo":"<p align=justify>Input.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parsing.","id":4226251,"corpo":"<p align=justify>Parsing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interface.","id":4226252,"corpo":"<p align=justify>Interface.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca do algoritmo Quicksort.","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178173,"hashId":"4df03a9ea8e503ce5b0d7efa046333ea","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta acerca do\r\nalgoritmo Quicksort.<\/p>","resposta":4226267,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementa t\u00e9cnicas que possibilitam pressupor a sua entrada.","id":4226263,"corpo":"<p align=justify>Implementa t\u00e9cnicas que possibilitam\r\npressupor a sua entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizada uma \u00e1rvore bin\u00e1ria para a sua implementa\u00e7\u00e3o","id":4226264,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 utilizada uma \u00e1rvore bin\u00e1ria para a sua\r\nimplementa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ordena, apenas realiza buscas.","id":4226265,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ordena, apenas realiza buscas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o mais r\u00e1pido para a ordena\u00e7\u00e3o.","id":4226266,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o mais r\u00e1pido para a ordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baseia-se no paradigma de dividir e conquistar.","id":4226267,"corpo":"<p align=justify>Baseia-se no paradigma de dividir e\r\nconquistar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da PL\/SQL, uma forma de implementar uma a\u00e7\u00e3o transparente para o usu\u00e1rio e que deve ser executada quando um evento dentro do banco de dados ocorre \u00e9 denominada","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178191,"hashId":"26e1dad5cae0c277f01b8841b6e734bf","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando da PL\/SQL, uma forma de implementar uma a\u00e7\u00e3o transparente para o usu\u00e1rio\r\ne que deve ser executada quando um evento dentro do banco de dados ocorre \u00e9 denominada<\/p>","resposta":4226355,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Update.","id":4226353,"corpo":"<p align=justify>Update.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cursor.","id":4226354,"corpo":"<p align=justify>Cursor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trigger.","id":4226355,"corpo":"<p align=justify>Trigger.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Select.","id":4226356,"corpo":"<p align=justify>Select.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Loop.","id":4226357,"corpo":"<p align=justify>Loop.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de vida cl\u00e1ssico, que foi o primeiro modelo publicado de desenvolvimento de software, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178192,"hashId":"e1fea1908a3f1cdc3e09dd13399710a9","enunciado":"<p align=justify>O ciclo de vida cl\u00e1ssico, que foi o primeiro modelo publicado de desenvolvimento de\r\nsoftware, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":4226358,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cascata.","id":4226358,"corpo":"<p align=justify>Cascata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espiral.","id":4226359,"corpo":"<p align=justify>Espiral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incremental.","id":4226360,"corpo":"<p align=justify>Incremental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evolucion\u00e1rio.","id":4226361,"corpo":"<p align=justify>Evolucion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prototipa\u00e7\u00e3o.","id":4226362,"corpo":"<p align=justify>Prototipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das caracter\u00edsticas do Scrum referente ao Scrum Team (Time Scrum).","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178193,"hashId":"4551019d54c91c2ddfccfca8192b005b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma das caracter\u00edsticas do Scrum referente ao Scrum\r\nTeam (Time Scrum).<\/p>","resposta":4226366,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O time valida com o cliente as caracter\u00edsticas (features) ou requisitos do produto.","id":4226363,"corpo":"<p align=justify>O time valida com o cliente as caracter\u00edsticas (features) ou requisitos do produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um l\u00edder determina como \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o das tarefas e a programa\u00e7\u00e3o aos pares.","id":4226364,"corpo":"<p align=justify>Um l\u00edder determina como \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o das tarefas e a programa\u00e7\u00e3o aos pares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O l\u00edder do time Scrum deve priorizar as funcionalidades que ser\u00e3o desenvolvidas.","id":4226365,"corpo":"<p align=justify>O l\u00edder do time Scrum deve priorizar as funcionalidades que ser\u00e3o desenvolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 auto-organiz\u00e1vel e n\u00e3o ultrapassa sete pessoas em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":4226366,"corpo":"\u00c9 auto-organiz\u00e1vel e n\u00e3o ultrapassa sete pessoas em sua composi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reuni\u00f5es di\u00e1rias s\u00e3o realizadas para possibilitar a interatividade das tarefas.","id":4226367,"corpo":"<p align=justify>Reuni\u00f5es di\u00e1rias s\u00e3o realizadas para possibilitar a interatividade das tarefas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","oab":false,"nome":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400757,"slug":"tecnologia-da-informacao-ide-ambiente-integrado-de-desenvolvimento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das fases do Processo Unificado de desenvolvimento de software, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. A inicia\u00e7\u00e3o ou concep\u00e7\u00e3o d\u00e1 \u00eanfase na arquitetura do sistema proposto. II. A fase de manuten\u00e7\u00e3o d\u00e1 import\u00e2ncia na corre\u00e7\u00e3o preventiva ou evolutiva do sistema. III. A implanta\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 realizada na fase de transi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178194,"hashId":"4a4935e793f6c5cf7a7e877f8d3020b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca das fases do Processo Unificado\r\nde desenvolvimento de software, analise\r\nas assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta a(s) correta(s).<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A inicia\u00e7\u00e3o ou concep\u00e7\u00e3o d\u00e1 \u00eanfase na\r\narquitetura do sistema proposto.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. A fase de manuten\u00e7\u00e3o d\u00e1 import\u00e2ncia\r\nna corre\u00e7\u00e3o preventiva ou evolutiva do\r\nsistema.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A implanta\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 realizada na\r\nfase de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4226370,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4226368,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4226369,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4226370,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4226371,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4226372,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se denomina a ferramenta para acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de um Data Warehouse que armazena dados hist\u00f3ricos para tomadas de decis\u00e3o empresariais?","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178195,"hashId":"7e9557af590826412c50245c9780fb70","enunciado":"<p align=justify>Como se denomina a ferramenta para\r\nacesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de um Data\r\nWarehouse que armazena dados\r\nhist\u00f3ricos para tomadas de decis\u00e3o\r\nempresariais?<\/p>","resposta":4226375,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OLTP (On-Line Transaction Process).","id":4226373,"corpo":"<p align=justify>OLTP (On-Line Transaction Process).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Machine Learning.","id":4226374,"corpo":"<p align=justify>Machine Learning.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OLAP (On-Line Analytical Processing).","id":4226375,"corpo":"<p align=justify>OLAP (On-Line Analytical Processing).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Gerencial (SIG).","id":4226376,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Gerencial (SIG).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ETL (Extraction, Transformation, Loader).","id":4226377,"corpo":"<p align=justify>ETL (Extraction, Transformation, Loader).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MVC \u00e9 uma forma de organizar as principais fun\u00e7\u00f5es do c\u00f3digo com o intuito de desenvolver o sistema de forma mais clara e limpa. Nesse sentido, assinale a alternativa correta acerca do MVC.","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178196,"hashId":"bafb8fea92bbe1186eb617496445d0f5","enunciado":"<p align=justify>O MVC \u00e9 uma forma de organizar as\r\nprincipais fun\u00e7\u00f5es do c\u00f3digo com o\r\nintuito de desenvolver o sistema de\r\nforma mais clara e limpa. Nesse sentido,\r\nassinale a alternativa correta acerca do\r\nMVC.<\/p>","resposta":4226379,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele serve apenas para representar o produto m\u00ednimo vi\u00e1vel para o potencial mercado.","id":4226378,"corpo":"<p align=justify>Ele serve apenas para representar o produto\r\nm\u00ednimo vi\u00e1vel para o potencial mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o (view) \u00e9 composta por todas as fun\u00e7\u00f5es que interagem diretamente com o usu\u00e1rio.","id":4226379,"corpo":"<p align=justify>A visualiza\u00e7\u00e3o (view) \u00e9 composta por todas\r\nas fun\u00e7\u00f5es que interagem diretamente com\r\no usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fase de idea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das mais importantes, uma vez que envolve toda a concep\u00e7\u00e3o do produto.","id":4226380,"corpo":"<p align=justify>A fase de idea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das mais\r\nimportantes, uma vez que envolve toda a\r\nconcep\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os testes s\u00e3o unit\u00e1rios e realizados de forma incremental e interativa com os usu\u00e1rios.","id":4226381,"corpo":"<p align=justify>Os testes s\u00e3o unit\u00e1rios e realizados de forma\r\nincremental e interativa com os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo do controller realiza a tarefa de desenvolvimento do sistema, recebendo a entrada do usu\u00e1rio e decidindo o que fazer com ela.","id":4226382,"corpo":"<p align=justify>O c\u00f3digo do controller realiza a tarefa de\r\ndesenvolvimento do sistema, recebendo a\r\nentrada do usu\u00e1rio e decidindo o que fazer\r\ncom ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para incorporar o SQL nas chamadas da API Java, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de uma API no n\u00edvel SQL que permite construir instru\u00e7\u00f5es de acesso ao banco de dados. Essa API \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178200,"hashId":"48830f2e8f02efa4b12e1fa09a61c0b3","enunciado":"<p align=justify>Para incorporar o SQL nas chamadas\r\nda API Java, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de uma\r\nAPI no n\u00edvel SQL que permite construir\r\ninstru\u00e7\u00f5es de acesso ao banco de dados.\r\nEssa API \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":4226399,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OLTP.","id":4226398,"corpo":"<p align=justify>OLTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JDBC.","id":4226399,"corpo":"<p align=justify>JDBC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ODBC.","id":4226400,"corpo":"<p align=justify>ODBC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OLEDB.","id":4226401,"corpo":"<p align=justify>OLEDB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"OLE.","id":4226402,"corpo":"<p align=justify>OLE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Dados estruturados e n\u00e3o estruturados","oab":false,"nome":"Dados estruturados e n\u00e3o estruturados","pai":428592,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416908,"slug":"tecnologia-da-informacao-dados-estruturados-e-nao-estruturados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os sistemas distribu\u00eddos, existem quatro importantes arquiteturas. Assinale a alternativa que apresenta corretamente tr\u00eas delas.","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178201,"hashId":"a458f79a45b98ccbe0d97458bfb99dec","enunciado":"<p align=justify>Para os sistemas distribu\u00eddos, existem\r\nquatro importantes arquiteturas. Assinale\r\na alternativa que apresenta corretamente\r\ntr\u00eas delas.<\/p>","resposta":4226403,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centrada em recursos, baseada em eventos, baseada em objetos.","id":4226403,"corpo":"<p align=justify>Centrada em recursos, baseada em eventos,\r\nbaseada em objetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquitetura em camadas, baseada no usu\u00e1rio, arquitetura relacional.","id":4226404,"corpo":"<p align=justify>Arquitetura em camadas, baseada no\r\nusu\u00e1rio, arquitetura relacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baseada em objetos, baseada em boas pr\u00e1ticas, arquitetura em camadas.","id":4226405,"corpo":"<p align=justify>Baseada em objetos, baseada em boas\r\npr\u00e1ticas, arquitetura em camadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baseada em sistemas, centrada em camadas, baseada em objetos.","id":4226406,"corpo":"<p align=justify>Baseada em sistemas, centrada em\r\ncamadas, baseada em objetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centrada no problema, arquitetura em camadas, baseada em eventos.","id":4226407,"corpo":"<p align=justify>Centrada no problema, arquitetura em\r\ncamadas, baseada em eventos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mercado distribuiu amostras de dois produtos para os 200 clientes que estavam naquele momento fazendo compras. Sabe-se que 140 clientes provaram a amostra do produto 1, 100 clientes provaram a amostra do produto 2 e 20 clientes n\u00e3o provaram nenhuma das duas amostras. Sendo assim, quantos clientes provaram as amostras 1 e 2?","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178224,"hashId":"5e14dc32b83f63be6b3770b60d5b1e1b","enunciado":"<p align=justify>Um mercado distribuiu amostras de\r\ndois produtos para os 200 clientes que\r\nestavam naquele momento fazendo\r\ncompras. Sabe-se que 140 clientes\r\nprovaram a amostra do produto 1, 100\r\nclientes provaram a amostra do produto\r\n2 e 20 clientes n\u00e3o provaram nenhuma\r\ndas duas amostras. Sendo assim,\r\nquantos clientes provaram as amostras\r\n1 e 2?<\/p>","resposta":4226520,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":4226518,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50","id":4226519,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":4226520,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70","id":4226521,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80","id":4226522,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"},{"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1178224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o, em regra h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta. Assinale a assertiva correta quanto a exce\u00e7\u00e3o a esta regra.","provas":[{"id":40068,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2019-ibade-policial-militar-pm-oficial","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RJ - Policial Militar PM \/ Oficial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178252,"hashId":"03dfbdb790e8f9740031dd1970de59c8","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o, em regra h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o\r\nde acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos, empregos e\r\nfun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta.\r\nAssinale a assertiva correta quanto a exce\u00e7\u00e3o a esta\r\nregra.<\/p>","resposta":4226657,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se acumular 2 (dois) cargos de professor e 1 (um) de t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":4226653,"corpo":"<p align=justify>Pode-se acumular 2 (dois) cargos de professor e 1 (um) de t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra e n\u00e3o pode haver acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos.","id":4226654,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra e n\u00e3o pode haver acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se acumular 1 (um) cargo de professor e 2 (dois) como t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":4226655,"corpo":"<p align=justify>Pode-se acumular 1 (um) cargo de professor e 2 (dois) como t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se acumular 3 (tr\u00eas) cargos ou empregos privativos de profissionais da sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.","id":4226656,"corpo":"<p align=justify>Pode-se acumular 3 (tr\u00eas) cargos ou empregos privativos de profissionais da sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se acumular 2 (dois) cargos de professor.","id":4226657,"corpo":"<p align=justify>Pode-se acumular 2 (dois) cargos de professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1178252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como medida \u00e0 transpar\u00eancia administrativa est\u00e1 ato de divulgar o vencimento bruto e vantagens pecuni\u00e1rias de servidores p\u00fablicos. Essa medida se integra ao princ\u00edpio da:","provas":[{"id":40068,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2019-ibade-policial-militar-pm-oficial","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RJ - Policial Militar PM \/ Oficial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178263,"hashId":"1595f6ff0b33954773eb3c97ed5f79b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Como medida \u00e0 transpar\u00eancia administrativa est\u00e1 ato de divulgar o vencimento bruto e vantagens pecuni\u00e1rias de servidores p\u00fablicos. Essa medida se integra ao princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":4226714,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":4226713,"corpo":"razoabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":4226714,"corpo":"publicidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autotutela.","id":4226715,"corpo":"autotutela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":4226716,"corpo":"motiva\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":4226717,"corpo":"efici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1178263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vitor \u00e9 apreciador da arte ind\u00edgena brasileira e visita mensalmente o mesmo museu hist\u00f3rico. Com o passar dos meses, ele percebe que o acervo da institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 diminuindo. Ao buscar informa\u00e7\u00f5es sobre o desaparecimento do patrim\u00f4nio do museu, descobre e re\u00fane provas de que o diretor da institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 dilapidando propositalmente as pe\u00e7as ind\u00edgenas, vendendo-as no mercado negro. Indique o rem\u00e9dio constitucional que poder\u00e1 ser manejado por Vitor para fazer cessar a les\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.","provas":[{"id":40068,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2019-ibade-policial-militar-pm-oficial","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RJ - Policial Militar PM \/ Oficial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178270,"hashId":"f2a62a16ffc0f56f0dbee534defe921b","enunciado":"<p align=\"justify\">Vitor \u00e9 apreciador da arte ind\u00edgena brasileira e visita mensalmente o mesmo museu hist\u00f3rico. Com o passar dos meses, ele percebe que o acervo da institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 diminuindo. Ao buscar informa\u00e7\u00f5es sobre o desaparecimento do patrim\u00f4nio do museu, descobre e re\u00fane provas de que o diretor da institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 dilapidando propositalmente as pe\u00e7as ind\u00edgenas, vendendo-as no mercado negro. Indique o rem\u00e9dio constitucional que poder\u00e1 ser manejado por Vitor para fazer cessar a les\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.<\/p>","resposta":4226748,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o popular.","id":4226748,"corpo":"A\u00e7\u00e3o popular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habeas corpus.","id":4226749,"corpo":"Habeas corpus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habeas data.","id":4226750,"corpo":"Habeas data.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":4226751,"corpo":"Mandado de injun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":4226752,"corpo":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405225,"slug":"direito-constitucional-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1178270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assistente de opera\u00e7\u00f5es necessita verificar o log de mensagens iniciais do boot de um servidor Linux. Para tanto, qual \u00e9 o comando que o assistente deve utilizar?","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178292,"hashId":"0e155130cf7ff2194713ab1745c86e4b","enunciado":"<p align=justify>Um assistente de opera\u00e7\u00f5es necessita\r\nverificar o log de mensagens iniciais do\r\nboot de um servidor Linux. Para tanto,\r\nqual \u00e9 o comando que o assistente deve\r\nutilizar?<\/p>","resposta":4226862,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grub.","id":4226858,"corpo":"<p align=justify>grub.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hboot.","id":4226859,"corpo":"<p align=justify>hboot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lilo.","id":4226860,"corpo":"<p align=justify>lilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ps.","id":4226861,"corpo":"<p align=justify>ps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dmesg.","id":4226862,"corpo":"<p align=justify>dmesg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405104,"slug":"informatica-interface-grafica"}],"slug":"informatica\/1178292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fabricantes atuais de PCs e as empresas de software perceberam que o BIOS tradicional \u00e9 severamente limitado e, por isso, decidiram desenvolver uma substitui\u00e7\u00e3o chamada Extensible Firmware Interface (EFI). Sabendo que o padr\u00e3o atual \u00e9 o Unified EFI (UEFI), assinale a alternativa correta acerca de recursos da UEFI.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178293,"hashId":"fe4ace298dabaf94129ad21d507673c1","enunciado":"<p align=justify>Os fabricantes atuais de PCs e as\r\nempresas de software perceberam que\r\no BIOS tradicional \u00e9 severamente\r\nlimitado e, por isso, decidiram\r\ndesenvolver uma substitui\u00e7\u00e3o chamada\r\nExtensible Firmware Interface (EFI).\r\nSabendo que o padr\u00e3o atual \u00e9 o Unified\r\nEFI (UEFI), assinale a alternativa correta\r\nacerca de recursos da UEFI.<\/p>","resposta":4226864,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 parcialmente implementado entre o MBR e o in\u00edcio da primeira parti\u00e7\u00e3o.","id":4226863,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 parcialmente implementado entre o\r\nMBR e o in\u00edcio da primeira parti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inclui um shell interno e a capacidade de ler tabelas de parti\u00e7\u00e3o e navegar em sistemas de arquivos.","id":4226864,"corpo":"<p align=justify>Inclui um shell interno e a capacidade de ler\r\ntabelas de parti\u00e7\u00e3o e navegar em sistemas\r\nde arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui a capacidade de atrasar a inicializa\u00e7\u00e3o de uma unidade at\u00e9 que seja absolutamente necess\u00e1ria.","id":4226865,"corpo":"<p align=justify>Possui a capacidade de atrasar a\r\ninicializa\u00e7\u00e3o de uma unidade at\u00e9 que seja\r\nabsolutamente necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Determina seu objetivo de inicializa\u00e7\u00e3o, geralmente implementado em um arquivo chamado default.target.","id":4226866,"corpo":"<p align=justify>Determina seu objetivo de inicializa\u00e7\u00e3o,\r\ngeralmente implementado em um arquivo\r\nchamado default.target.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executa um comando de inicializa\u00e7\u00e3o para carregar e executar o kernel conforme especificado pelo comando linux da configura\u00e7\u00e3o.","id":4226867,"corpo":"<p align=justify>Executa um comando de inicializa\u00e7\u00e3o para\r\ncarregar e executar o kernel conforme\r\nespecificado pelo comando linux da\r\nconfigura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Modelo baseado em Componentes","oab":false,"nome":"Modelo baseado em Componentes","pai":8011,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7995,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-baseado-em-componentes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a \u00e9 considerada importante sempre que os dados s\u00e3o armazenados em qualquer sistema de gerenciamento de banco de dados relacional. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta os tr\u00eas principais mecanismos para implementar o framework de seguran\u00e7a de um banco de dados IBM\/DB2.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178296,"hashId":"84d0d1bd2bb4d1faefb1c4e8091e9d09","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a \u00e9 considerada importante\r\nsempre que os dados s\u00e3o armazenados\r\nem qualquer sistema de gerenciamento\r\nde banco de dados relacional. Sabendo\r\ndisso, assinale a alternativa que\r\napresenta os tr\u00eas principais mecanismos\r\npara implementar o framework de\r\nseguran\u00e7a de um banco de dados\r\nIBM\/DB2.<\/p>","resposta":4226879,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridade, autenticidade, consist\u00eancia.","id":4226878,"corpo":"<p align=justify>Autoridade, autenticidade, consist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o, privil\u00e9gio.","id":4226879,"corpo":"<p align=justify>Autentica\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o, privil\u00e9gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoridade, privil\u00e9gio, acessibilidade.","id":4226880,"corpo":"<p align=justify>Autoridade, privil\u00e9gio, acessibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o, acessibilidade, securidade.","id":4226881,"corpo":"<p align=justify>Autoriza\u00e7\u00e3o, acessibilidade, securidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acessibilidade, consist\u00eancia, privil\u00e9gio.","id":4226882,"corpo":"<p align=justify>Acessibilidade, consist\u00eancia, privil\u00e9gio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9todo de acesso de alto desempenho usado para organizar dados em forma de arquivos em mainframes \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178297,"hashId":"b6ff12cbf0ef89ffefb6a883f1dc7105","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00e9todo de acesso de alto desempenho usado para organizar dados em forma de\r\narquivos em mainframes \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":4226887,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solid-state Drive (SSD).","id":4226883,"corpo":"<p align=justify>Solid-state Drive (SSD).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Storage Area Network (SAN).","id":4226884,"corpo":"<p align=justify>Storage Area Network (SAN).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Software-defined Storage (SDS).","id":4226885,"corpo":"<p align=justify>Software-defined Storage (SDS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Small Computer System Interface (SCSI).","id":4226886,"corpo":"<p align=justify>Small Computer System Interface (SCSI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Virtual Storage Access Method (VSAM).","id":4226887,"corpo":"<p align=justify>Virtual Storage Access Method (VSAM).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assistente de opera\u00e7\u00f5es necessita criar um superusu\u00e1rio em um banco de dados PostgreSQL. Supondo que ele s\u00f3 tenha acesso ao terminal de um sistema operacional Linux, assinale a alternativa que apresenta o comando para cria\u00e7\u00e3o pela primeira vez de um superusu\u00e1rio do banco de dados.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178300,"hashId":"1811a26bb8264606e2b229ce2b35473b","enunciado":"<p align=justify>Um assistente de opera\u00e7\u00f5es necessita criar um superusu\u00e1rio em um banco de dados\r\nPostgreSQL. Supondo que ele s\u00f3 tenha acesso ao terminal de um sistema operacional\r\nLinux, assinale a alternativa que apresenta o comando para cria\u00e7\u00e3o pela primeira vez de um\r\nsuperusu\u00e1rio do banco de dados.<\/p>","resposta":4226902,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CREATE USER < nomedousuario > AS SUPERUSER;","id":4226898,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>CREATE USER < nomedousuario > AS SUPERUSER;<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CREATE USER < nomedousuario > SUPERUSER INHERIT DBA;","id":4226899,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>CREATE USER < nomedousuario > SUPERUSER INHERIT DBA;<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CREATE USER SUPERUSER AS < nomedousuario > INHERIT ALL;","id":4226900,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>CREATE USER SUPERUSER AS < nomedousuario > INHERIT ALL;<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CREATE < nomedousuario > AS USER SUPERUSER AS INHERIT DBA;","id":4226901,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>CREATE < nomedousuario > AS USER SUPERUSER AS INHERIT DBA;<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CREATE USER < nomedousuario > SUPERUSER INHERIT CREATEDB CREATEROLE;","id":4226902,"corpo":"<p align=justify>CREATE USER <  nomedousuario \r\n > SUPERUSER INHERIT CREATEDB CREATEROLE;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","pai":8080,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8075,"slug":"tecnologia-da-informacao-notacao-de-pe-de-galinha"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assistente de opera\u00e7\u00f5es necessita verificar os agendamentos de servi\u00e7os em um servidor Linux. Para tanto, ele deve utilizar o seguinte comando:","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178306,"hashId":"d40c77f317c548cfec1c2f1fadee1a2e","enunciado":"<p align=justify>Um assistente de opera\u00e7\u00f5es necessita\r\nverificar os agendamentos de servi\u00e7os\r\nem um servidor Linux. Para tanto, ele\r\ndeve utilizar o seguinte comando:<\/p>","resposta":4226931,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ls | grep cron \/usr\/local\/bin\/services &gt; prn.","id":4226928,"corpo":"<p align=justify>ls | grep cron \/usr\/local\/bin\/services &gt; prn.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"find cron < nome servi\u00e7o >.","id":4226929,"corpo":"find cron < nome servi\u00e7o >.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ls cron &gt; prn.","id":4226930,"corpo":"<p align=justify>ls cron &gt; prn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crontab -l.","id":4226931,"corpo":"<p align=justify>crontab -l.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"scheduler -all.","id":4226932,"corpo":"<p align=justify>scheduler -all.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2016, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o ou um conjunto de a\u00e7\u00f5es que podem ser executadas quantas vezes o usu\u00e1rio desejar:","provas":[{"id":51082,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542235,"hashId":"2d5d084a16561c653e83a21ed5bb4d30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2016, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o ou um conjunto de a\u00e7\u00f5es que podem ser executadas quantas vezes o usu\u00e1rio desejar:<\/p>","resposta":5770956,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Macro ","id":5770956,"corpo":"<p> Macro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Atalho ","id":5770957,"corpo":"<p> Atalho <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F\u00f3rmula ","id":5770958,"corpo":"<p> F\u00f3rmula <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9lula","id":5770959,"corpo":"<p>C\u00e9lula<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Simula\u00e7\u00e3o ","id":5770960,"corpo":"<p> Simula\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Macros","oab":false,"nome":"Macros","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420352,"slug":"informatica-macros"}],"slug":"informatica\/1542235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a obra de BAPTISTA, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: A ____________________ est\u00e1 presente dialeticamente em todo o processo do planejamento: quando se inicia a a\u00e7\u00e3o planejada, inicia-se ela concomitantemente, independentemente de sua formaliza\u00e7\u00e3o em documentos.","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542238,"hashId":"902e2c512b303c402d09cb3fdd0c7ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a obra de BAPTISTA, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A ____________________ est\u00e1 presente dialeticamente em todo o processo do planejamento: quando se inicia a a\u00e7\u00e3o planejada, inicia-se ela concomitantemente, independentemente de sua formaliza\u00e7\u00e3o em documentos.<\/em><\/p>","resposta":5770972,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o do objeto","id":5770969,"corpo":"<p>constru\u00e7\u00e3o do objeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconstru\u00e7\u00e3o do objeto","id":5770970,"corpo":"<p>reconstru\u00e7\u00e3o do objeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas cr\u00edticas","id":5770971,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas cr\u00edticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":5770972,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1542238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de IAMAMOTO, sobre os instrumentos de trabalho do Assistente Social, a no\u00e7\u00e3o estrita de instrumento como um conjunto de t\u00e9cnicas se amplia para abranger:","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542259,"hashId":"ebd3e170f238f1ceb8840c1ea052b9c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de IAMAMOTO, sobre os instrumentos de trabalho do Assistente Social, a no\u00e7\u00e3o estrita de instrumento como um conjunto de t\u00e9cnicas se amplia para abranger:<\/p>","resposta":5771055,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro profissional e o conselho regional de Servi\u00e7o Social para sua valida\u00e7\u00e3o.","id":5771054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro profissional e o conselho regional de Servi\u00e7o Social para sua valida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conhecimento como um meio de trabalho, sem o que esse trabalhador especializado n\u00e3o consegue efetuar sua atividade ou trabalho.","id":5771055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento como um meio de trabalho, sem o que esse trabalhador especializado n\u00e3o consegue efetuar sua atividade ou trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pesquisa no processo de forma\u00e7\u00e3o profissional e os programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":5771056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa no processo de forma\u00e7\u00e3o profissional e os programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As requisi\u00e7\u00f5es institucionais como determinantes desses instrumentais.","id":5771057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As requisi\u00e7\u00f5es institucionais como determinantes desses instrumentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1542259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a obra do CFESS, sobre o Parecer Social, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A elabora\u00e7\u00e3o do parecer social deve ter por base a observa\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o do estudo socioecon\u00f4mico de uma dada situa\u00e7\u00e3o. ( ) O parecer social deve exprimir a opini\u00e3o profissional sobre a referida situa\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o objetivo que gerou a solicita\u00e7\u00e3o do parecer. ( ) O profissional dever\u00e1 perceber e distinguir situa\u00e7\u00f5es nas quais caber\u00e1 ou n\u00e3o a emiss\u00e3o do parecer social, mas nunca emitindo-o por iniciativa pr\u00f3pria.","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542270,"hashId":"e8aa8b99046fc0bad9314f263c7c39eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a obra do CFESS, sobre o Parecer Social, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) A elabora\u00e7\u00e3o do parecer social deve ter por base a observa\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o do estudo socioecon\u00f4mico de uma dada situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) O parecer social deve exprimir a opini\u00e3o profissional sobre a referida situa\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o objetivo que gerou a solicita\u00e7\u00e3o do parecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) O profissional dever\u00e1 perceber e distinguir situa\u00e7\u00f5es nas quais caber\u00e1 ou n\u00e3o a emiss\u00e3o do parecer social, mas nunca emitindo-o por iniciativa pr\u00f3pria.<\/p>","resposta":5771104,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":5771104,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5771105,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":5771106,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5771107,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"}],"slug":"servico-social\/1542270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo: A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel por a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, pela vigil\u00e2ncia de fatores de risco para o desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, sa\u00fade ambiental e do trabalhador e tamb\u00e9m pela an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira (1\u00aa parte). A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade passa a ser entendida como um processo descont\u00ednuo e assistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":51078,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1542319,"hashId":"4eae346ac105ba7f6af0f71da5c12ce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel por a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, pela vigil\u00e2ncia de fatores de risco para o desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, sa\u00fade ambiental e do trabalhador e tamb\u00e9m pela an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira<\/em> (1\u00aa parte). <em>A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade passa a ser entendida como um processo descont\u00ednuo e assistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5771334,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5771333,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5771334,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5771335,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5771336,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1542319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 133 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para a candidatura a membro do Conselho Tutelar ser\u00e3o exigidos os seguintes requisitos: ","provas":[{"id":51085,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542322,"hashId":"ea8d898702fb220212bed24e3db511c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o artigo 133 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para a candidatura a membro do Conselho Tutelar ser\u00e3o exigidos os seguintes requisitos: <\/p>","resposta":5771346,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" idoneidade pol\u00edtica, idade superior a 18 (dezoito anos) e residir no Estado. ","id":5771345,"corpo":"<p> idoneidade pol\u00edtica, idade superior a 18 (dezoito anos) e residir no Estado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecida idoneidade moral, idade superior a 21 (vinte e um anos) e residir no munic\u00edpio. ","id":5771346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecida idoneidade moral, idade superior a 21 (vinte e um anos) e residir no munic\u00edpio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" reconhecida idoneidade moral, idade superior a 21 (vinte e um anos) e residir no bairro. ","id":5771347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> reconhecida idoneidade moral, idade superior a 21 (vinte e um anos) e residir no bairro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhecida experi\u00eancia comunit\u00e1ria, idade superior a 20 (vinte anos) e residir no munic\u00edpio. ","id":5771348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecida experi\u00eancia comunit\u00e1ria, idade superior a 20 (vinte anos) e residir no munic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" reconhecida idoneidade moral, idade superior a16 (dezesseis anos) e residir no pa\u00eds. ","id":5771349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> reconhecida idoneidade moral, idade superior a16 (dezesseis anos) e residir no pa\u00eds. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1542322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340, de 7\/08\/2006), a viol\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e9 entendida como qualquer conduta que: ","provas":[{"id":51085,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542333,"hashId":"969d538e81b2729d2feeb0d4048ed797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340, de 7\/08\/2006), a viol\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e9 entendida como qualquer conduta que: <\/p>","resposta":5771395,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es. ","id":5771395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal. ","id":5771396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos. ","id":5771397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a. ","id":5771398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria.","id":5771399,"corpo":"<p>configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1542333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com COHEN et al., sobre a mensura\u00e7\u00e3o da personalidade, analisar os itens abaixo: I. A Primeira Guerra Mundial trouxe com ela n\u00e3o apenas a necessidade de avaliar o funcionamento intelectual dos recrutas, mas tamb\u00e9m seu ajustamento geral. II. Os testes de personalidade que empregam metodologias de autorrelato t\u00eam vantagens e desvantagens. III. Quando figuras e ou fotos s\u00e3o usadas como est\u00edmulos projetivos, os respondentes em geral n\u00e3o s\u00e3o solicitados a contar uma hist\u00f3ria sobre a figura que est\u00e1 sendo mostrada. IV. Um teste projetivo \u00e9 aquele no qual um indiv\u00edduo supostamente \u201cprojeta\u201d em algum est\u00edmulo amb\u00edguo suas pr\u00f3prias necessidades, seus medos, suas esperan\u00e7as e sua motiva\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542341,"hashId":"30ab3a75df960ad7e3acdf105aabcaeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com COHEN et al., sobre a mensura\u00e7\u00e3o da personalidade, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Primeira Guerra Mundial trouxe com ela n\u00e3o apenas a necessidade de avaliar o funcionamento intelectual dos recrutas, mas tamb\u00e9m seu ajustamento geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os testes de personalidade que empregam metodologias de autorrelato t\u00eam vantagens e desvantagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando figuras e ou fotos s\u00e3o usadas como est\u00edmulos projetivos, os respondentes em geral n\u00e3o s\u00e3o solicitados a contar uma hist\u00f3ria sobre a figura que est\u00e1 sendo mostrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Um teste projetivo \u00e9 aquele no qual um indiv\u00edduo supostamente \u201cprojeta\u201d em algum est\u00edmulo amb\u00edguo suas pr\u00f3prias necessidades, seus medos, suas esperan\u00e7as e sua motiva\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":5771432,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5771430,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5771431,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e IV.","id":5771432,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":5771433,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1542341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com HALL et al., sobre os mecanismos de defesa do ego, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Proje\u00e7\u00e3o.(2) Forma\u00e7\u00e3o Reativa.(3) Repress\u00e3o.( ) Dizemos que esse mecanismo de defesa ocorre quando uma escolha de objeto que provoca um alarme indevido \u00e9 empurrada para fora da consci\u00eancia por uma anticatexia.( ) Esta medida defensiva envolve substituir, na consci\u00eancia, um impulso ou sentimento ansiog\u00eanico pelo seu oposto.( ) Mecanismo pelo qual a ansiedade neur\u00f3tica ou moral \u00e9 convertida em um medo objetivo.","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542357,"hashId":"74b4325f6d995b1e177b841ce8eeba1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com HALL et al., sobre os mecanismos de defesa do ego, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Proje\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Forma\u00e7\u00e3o Reativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Repress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dizemos que esse mecanismo de defesa ocorre quando uma escolha de objeto que provoca um alarme indevido \u00e9 empurrada para fora da consci\u00eancia por uma anticatexia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esta medida defensiva envolve substituir, na consci\u00eancia, um impulso ou sentimento ansiog\u00eanico pelo seu oposto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mecanismo pelo qual a ansiedade neur\u00f3tica ou moral \u00e9 convertida em um medo objetivo.<\/p>","resposta":5771503,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":5771502,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":5771503,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":5771504,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":5771505,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/1542357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com ABERASTURY e KNOBEL, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Na adolesc\u00eancia, reestrutura\u00e7\u00f5es permanentes externas e ___________ s\u00e3o vividas como intrus\u00f5es dentro do equil\u00edbrio conquistado na inf\u00e2ncia e obrigam o adolescente, no processo de conquistar sua identidade, a tentar refugiar-se ferreamente no seu passado enquanto tenta tamb\u00e9m projetar-se intensamente no ___________. Sabe-se que os processos de identifica\u00e7\u00e3o que se foram desenvolvendo na inf\u00e2ncia mediante a incorpora\u00e7\u00e3o de imagens parentais boas e m\u00e1s s\u00e3o os elementos que permitir\u00e3o uma melhor ___________ das situa\u00e7\u00f5es mut\u00e1veis que se tornam dif\u00edceis durante o per\u00edodo adolescente da vida. Entre as situa\u00e7\u00f5es mut\u00e1veis, o processo de luto que se realiza, em especial, neste per\u00edodo, como todo processo de luto, precisa de ___________ para ser realmente elaborado e n\u00e3o tem caracter\u00edsticas de uma atua\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter man\u00edaco ou psicop\u00e1tico, o que explica que o verdadeiro processo de entrar e sair da adolesc\u00eancia n\u00e3o seja t\u00e3o longo e nem sempre plenamente alcan\u00e7ado. Assim, dentro do continuum de sua identidade, os elementos biol\u00f3gicos introduzem uma modifica\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel no qual o processo evolutivo vem marcado por microlutos, aqui come\u00e7a um luto muito mais evidente e significativo, o qual acompanhar\u00e3o os lutos pelo papel e pela identidade infantis (junto com o luto pela bissexualidade) e pelos pais da inf\u00e2ncia.","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542386,"hashId":"cc243d64737e0f2f1a216a5b3cb21625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com ABERASTURY e KNOBEL, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na adolesc\u00eancia, reestrutura\u00e7\u00f5es permanentes externas e ___________ s\u00e3o vividas como intrus\u00f5es dentro do equil\u00edbrio conquistado na inf\u00e2ncia e obrigam o adolescente, no processo de conquistar sua identidade, a tentar refugiar-se ferreamente no seu passado enquanto tenta tamb\u00e9m projetar-se intensamente no ___________. Sabe-se que os processos de identifica\u00e7\u00e3o que se foram desenvolvendo na inf\u00e2ncia mediante a incorpora\u00e7\u00e3o de imagens parentais boas e m\u00e1s s\u00e3o os elementos que permitir\u00e3o uma melhor ___________ das situa\u00e7\u00f5es mut\u00e1veis que se tornam dif\u00edceis durante o per\u00edodo adolescente da vida. Entre as situa\u00e7\u00f5es mut\u00e1veis, o processo de luto que se realiza, em especial, neste per\u00edodo, como todo processo de luto, precisa de ___________ para ser realmente elaborado e n\u00e3o tem caracter\u00edsticas de uma atua\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter man\u00edaco ou psicop\u00e1tico, o que explica que o verdadeiro processo de entrar e sair da adolesc\u00eancia n\u00e3o seja t\u00e3o longo e nem sempre plenamente alcan\u00e7ado. Assim, dentro do continuum de sua identidade, os elementos biol\u00f3gicos introduzem uma modifica\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel no qual o processo evolutivo vem marcado por microlutos, aqui come\u00e7a um luto muito mais evidente e significativo, o qual acompanhar\u00e3o os lutos pelo papel e pela identidade infantis (junto com o luto pela bissexualidade) e pelos pais da inf\u00e2ncia.<\/em><\/p>","resposta":5771637,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsicas - passado - elabora\u00e7\u00e3o - tempo","id":5771636,"corpo":"<p>f\u00edsicas - passado - elabora\u00e7\u00e3o - tempo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internas - futuro - elabora\u00e7\u00e3o - tempo","id":5771637,"corpo":"<p>internas - futuro - elabora\u00e7\u00e3o - tempo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internas - futuro - programa\u00e7\u00e3o - papel","id":5771638,"corpo":"<p>internas - futuro - programa\u00e7\u00e3o - papel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passadas - futuro - programa\u00e7\u00e3o - tempo","id":5771639,"corpo":"<p>passadas - futuro - programa\u00e7\u00e3o - tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1542386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com STRAUB, sobre estresse, analisar os itens abaixo: I. Os processos biol\u00f3gicos que ocorrem quando sentimos estresse podem diferir um pouco conforme a fisiologia singular e os n\u00edveis de reatividade fisiol\u00f3gica de cada indiv\u00edduo, mas os mesmos processos b\u00e1sicos afetam todos n\u00f3s. II. As influ\u00eancias psicol\u00f3gicas afetam a maneira como avaliamos situa\u00e7\u00f5es desafiadoras - seja como control\u00e1veis (n\u00e3o estressantes) ou incontrol\u00e1veis (estressantes) - com base em nossas personalidades e experi\u00eancias de vida. III. Nossas influ\u00eancias socioculturais singulares afetam a maneira como avaliamos o estresse oriundo de muitas fontes diferentes, incluindo acontecimentos importantes da vida, cat\u00e1strofes, problemas cotidianos, estresse ambiental, trabalho e fam\u00edlia. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542387,"hashId":"ab4547d35fa54dafe5a6abe9bd03f911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com STRAUB, sobre estresse, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os processos biol\u00f3gicos que ocorrem quando sentimos estresse podem diferir um pouco conforme a fisiologia singular e os n\u00edveis de reatividade fisiol\u00f3gica de cada indiv\u00edduo, mas os mesmos processos b\u00e1sicos afetam todos n\u00f3s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As influ\u00eancias psicol\u00f3gicas afetam a maneira como avaliamos situa\u00e7\u00f5es desafiadoras - seja como control\u00e1veis (n\u00e3o estressantes) ou incontrol\u00e1veis (estressantes) - com base em nossas personalidades e experi\u00eancias de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nossas influ\u00eancias socioculturais singulares afetam a maneira como avaliamos o estresse oriundo de muitas fontes diferentes, incluindo acontecimentos importantes da vida, cat\u00e1strofes, problemas cotidianos, estresse ambiental, trabalho e fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5771643,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5771640,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5771641,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5771642,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5771643,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1542387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre um medicamento considerado potencialmente perigoso em ambiente hospitalar, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1179345,"hashId":"e291fce16338ac84cf4319d73bf02acf","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre um medicamento considerado potencialmente perigoso em ambiente hospitalar, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4231305,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiodarona endovenoso","id":4231303,"corpo":"<p align=justify>Amiodarona endovenoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocitocina endovenosa","id":4231304,"corpo":"<p align=justify>Ocitocina endovenosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zolpidem subcut\u00e2neo","id":4231305,"corpo":"<p align=justify>Zolpidem subcut\u00e2neo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epinefrina subcut\u00e2nea","id":4231306,"corpo":"<p align=justify>Epinefrina subcut\u00e2nea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1179345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Hidr\u00f3logo","id":17634},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Meteorologista","id":1681},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe:I. \u201cE abro as janelas...\u201d 4\u00ba versoII. \u201cCapaz de ouvir e entender estrelas\u201d \u00daltimo versoIII. \u201cInda as procuro pelo c\u00e9u deserto.\u201d 8\u00ba versoIV. \u201cA via l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto, cintila.\u201d 6\u00ba versoAssinale a alternativa que apresenta, respectivamente, as fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas dos termos destacados.","provas":[{"id":40096,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Advogado - 2019"},{"id":40105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Hidr\u00f3logo","id":17634},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-engenheiro-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Engenheiro - \u00c1rea: Hidr\u00f3logo - 2019"},{"id":40108,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":40110,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":40111,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-meteorologista","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Meteorologista - 2019"},{"id":40113,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":40130,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-tecnologo-em-redes","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Tecn\u00f3logo em Redes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1179396,"hashId":"ab200e906d671662a7804be95925fba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cE abro <strong><u>as janelas<\/u><\/strong>...\u201d 4\u00ba verso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cCapaz de ouvir e entender <strong><u>estrelas<\/u><\/strong>\u201d \u00daltimo verso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cInda as procuro<strong><u> pelo c\u00e9u deserto<\/u><\/strong>.\u201d 8\u00ba verso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cA via l\u00e1ctea, <strong><u>como um p\u00e1lio aberto<\/u><\/strong>, cintila.\u201d 6\u00ba verso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, as fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas dos termos destacados.<\/p>","resposta":4231515,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto direto, objeto direto, adjunto adverbial, aposto.","id":4231515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto direto, objeto direto, adjunto adverbial, aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial, objeto indireto, aposto, vocativo.","id":4231516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adverbial, objeto indireto, aposto, vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vocativo, predicativo do sujeito, adjunto adnominal, objeto indireto.","id":4231517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vocativo, predicativo do sujeito, adjunto adnominal, objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto direto, complemento verbal, adjunto adverbial, objeto direto.","id":4231518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto direto, complemento verbal, adjunto adverbial, objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 3. VIA L\u00c1CTEA Soneto XIII \u201cOra (direis) ouvir estrelas! Certo Perdeste o senso!\u201d E eu vos direi, no entanto, Que, para ouvi-las, muita vez desperto E abro as janelas, p\u00e1lido de espanto... E conversamos toda a noite, enquanto A via l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto, Cintila. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto, Inda as procuro pelo c\u00e9u deserto. Direis agora: \u201cTresloucado amigo! Que conversas com elas? Que sentido Tem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\u201d E eu vos direi: \u201cAmai para entend\u00ea-las! Pois s\u00f3 quem ama pode ter ouvido Capaz de ouvir e de entender estrelas.\u201d Olavo Bilac","id":394032,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o poema abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VIA L\u00c1CTEA\r\n<\/p><p align=\"justify\">Soneto XIII<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cOra (direis) ouvir estrelas! <\/p><p align=\"justify\">Certo\r\nPerdeste o senso!\u201d E eu vos direi, no entanto,\r\n<\/p><p align=\"justify\">Que, para ouvi-las, muita vez desperto\r\n<\/p><p align=\"justify\">E abro as janelas, p\u00e1lido de espanto...<\/p><p align=\"justify\">\r\nE conversamos toda a noite, enquanto\r\n<\/p><p align=\"justify\">A via l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto,<\/p><p align=\"justify\">\r\nCintila. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto,\r\n<\/p><p align=\"justify\">Inda as procuro pelo c\u00e9u deserto.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDireis agora: \u201cTresloucado amigo!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Que conversas com elas? Que sentido\r\nTem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\nE eu vos direi: \u201cAmai para entend\u00ea-las!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Pois s\u00f3 quem ama pode ter ouvido<\/p><p align=\"justify\">\r\nCapaz de ouvir e de entender estrelas.\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\nOlavo Bilac<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado empregado celetista foi dispensado sem justa causa pelo seu empregador. Sobre este assunto, assinale a alternativa correta que apresenta o hor\u00e1rio de trabalho durante o prazo de aviso pr\u00e9vio:","provas":[{"id":40096,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1179431,"hashId":"606b4c0032aa453ab51e1c9e556ce72f","enunciado":"<p align=justify>Determinado empregado celetista foi dispensado sem\r\njusta causa pelo seu empregador. Sobre este assunto,\r\nassinale a alternativa correta que apresenta o hor\u00e1rio\r\nde trabalho durante o prazo de aviso pr\u00e9vio:<\/p>","resposta":4231651,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio normal de trabalho do empregado, durante o prazo do aviso, ser\u00e1 reduzido de 2 (duas) horas di\u00e1rias, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio integral","id":4231651,"corpo":"<p align=justify>O hor\u00e1rio normal de trabalho do empregado, durante o\r\nprazo do aviso, ser\u00e1 reduzido de 2 (duas) horas di\u00e1rias,\r\nsem preju\u00edzo do sal\u00e1rio integral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empregado dever\u00e1, obrigatoriamente ser dispensado, na \u00faltima semana de aviso pr\u00e9vio","id":4231652,"corpo":"<p align=justify>O empregado dever\u00e1, obrigatoriamente ser dispensado,\r\nna \u00faltima semana de aviso pr\u00e9vio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao empregador dar 7 (sete) dias corridos ou 2 (duas) horas a menos durante o per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio","id":4231653,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao empregador dar 7 (sete) dias corridos\r\nou 2 (duas) horas a menos durante o per\u00edodo de aviso\r\npr\u00e9vio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregado que, durante o prazo do aviso pr\u00e9vio, cometer qualquer das faltas consideradas pela lei como justas para a rescis\u00e3o, receber\u00e1 apenas a metade restante do respectivo prazo","id":4231654,"corpo":"<p align=justify>O empregado que, durante o prazo do aviso pr\u00e9vio,\r\ncometer qualquer das faltas consideradas pela lei como\r\njustas para a rescis\u00e3o, receber\u00e1 apenas a metade\r\nrestante do respectivo prazo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-aviso-previo"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1179431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto \u00e9 classificado como tira em quadrinhos porque possui um ____ curto e obedece a sequ\u00eancia: ____, cria\u00e7\u00e3o de um _____ ou suspense e desfecho com efeito de _____. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":40097,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1179440,"hashId":"62a9586913a7bd33b8dd51fb3f70238d","enunciado":"<p align=justify>O Texto \u00e9 classificado como tira em quadrinhos porque\r\npossui um ____ curto e obedece a sequ\u00eancia: ____,\r\ncria\u00e7\u00e3o de um _____ ou suspense e desfecho com\r\nefeito de _____. Assinale a alternativa que completa\r\ncorreta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4231690,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo de quadros \/ introdu\u00e7\u00e3o \/ cen\u00e1rio \/ ironia.","id":4231687,"corpo":"<p align=justify>grupo de quadros \/ introdu\u00e7\u00e3o \/ cen\u00e1rio \/ ironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enunciado \/ abertura \/ epis\u00f3dio \/ seriedade","id":4231688,"corpo":"<p align=justify>enunciado \/ abertura \/ epis\u00f3dio \/ seriedade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrecho \/ exposi\u00e7\u00e3o \/ \u00e1pice \/ sisudez","id":4231689,"corpo":"<p align=justify>entrecho \/ exposi\u00e7\u00e3o \/ \u00e1pice \/ sisudez<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enredo \/ apresenta\u00e7\u00e3o \/ cl\u00edmax \/ humor","id":4231690,"corpo":"<p align=justify>enredo \/ apresenta\u00e7\u00e3o \/ cl\u00edmax \/ humor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tira a seguir para responder as quest\u00f5es 3 e 4. ","id":394038,"enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a tira a seguir para responder as quest\u00f5es 3 e 4.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40097\/3.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um atleta percorreu 960 dec\u00edmetros em 12 segundos. Se permanecer nesse ritmo, o total em metros percorridos pelo atleta, em um minuto e meio, ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":40097,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1179461,"hashId":"46c905f5053664209c585cd64f3be406","enunciado":"<p align=justify>Um atleta percorreu 960 dec\u00edmetros em 12 segundos. Se\r\npermanecer nesse ritmo, o total em metros percorridos\r\npelo atleta, em um minuto e meio, ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":4231772,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360","id":4231771,"corpo":"<p align=justify>360<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720","id":4231772,"corpo":"<p align=justify>720<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480","id":4231773,"corpo":"<p align=justify>480<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600","id":4231774,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1179461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento de uma pesquisa \u00e9 necess\u00e1rio definir o melhor delineamento a ser empregado para que os seus objetivos possam ser alcan\u00e7ados. Do ponto de vista da abordagem do problema, qual pesquisa considera que h\u00e1 um v\u00ednculo indissoci\u00e1vel entre o mundo objetivo e a subjetividade do sujeito que n\u00e3o pode ser traduzido em n\u00fameros?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":39833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":39835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39838,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Odontologia - 2019"},{"id":39841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":39842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - 2019"},{"id":39845,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":39848,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1170293,"hashId":"4f984fc414db885e2b6db6aa8c17f860","enunciado":"<p align=\"justify\">No planejamento de uma pesquisa \u00e9 necess\u00e1rio definir o melhor delineamento a ser empregado para que os seus objetivos possam ser alcan\u00e7ados. Do ponto de vista da abordagem do problema, qual pesquisa considera que h\u00e1 um v\u00ednculo indissoci\u00e1vel entre o mundo objetivo e a subjetividade do sujeito que n\u00e3o pode ser traduzido em n\u00fameros?<\/p>","resposta":4189468,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualitativa.","id":4189468,"corpo":"Qualitativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explicativa.","id":4189469,"corpo":"Explicativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explorat\u00f3ria.","id":4189470,"corpo":"Explorat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quantitativa.","id":4189471,"corpo":"Quantitativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pesquisa Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Pesquisa Cl\u00ednica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428338,"slug":"enfermagem-pesquisa-clinica"}],"slug":"enfermagem\/1170293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao pneumoperit\u00f4neo, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170310,"hashId":"104d10401d77400f76fb81ff4bd60eba","enunciado":"<strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao pneumoperit\u00f4neo, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong>","resposta":4189548,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sinais de Rigler, Kudelec e Chilaiditi s\u00e3o diagn\u00f3sticos de pneumoperit\u00f4neo.","id":4189548,"corpo":"Os sinais de Rigler, Kudelec e Chilaiditi s\u00e3o diagn\u00f3sticos de pneumoperit\u00f4neo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A TC \u00e9 o exame mais sens\u00edvel para seu diagn\u00f3stico e sua etiologia.","id":4189549,"corpo":"A TC \u00e9 o exame mais sens\u00edvel para seu diagn\u00f3stico e sua etiologia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O raio-X de t\u00f3rax em p\u00e9 \u00e9 mais sens\u00edvel para esse diagn\u00f3stico do que o raio-X de abd\u00f4men em p\u00e9.","id":4189550,"corpo":"<p align=justify>O raio-X de t\u00f3rax em p\u00e9 \u00e9 mais sens\u00edvel para esse diagn\u00f3stico do que o raio-X de abd\u00f4men em p\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nem todo pneumoperit\u00f4neo tem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":4189551,"corpo":"<p align=justify>Nem todo pneumoperit\u00f4neo tem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barotrauma pulmonar em respira\u00e7\u00e3o assistida e ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar podem caus\u00e1-lo.","id":4189552,"corpo":"<p align=justify>Barotrauma pulmonar em respira\u00e7\u00e3o assistida e ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar podem caus\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170310","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBC TG 04, o Ativo intang\u00edvel com vida \u00fatil indefinida n\u00e3o deve ser amortizado. Ainda sobre o assunto a NBC TG 01, orienta que a entidade deve testar a perda de valor dos ativos intang\u00edveis com vida \u00fatil indefinida, comparando o seu valor recuper\u00e1vel com o seu valor cont\u00e1bil:","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170320,"hashId":"460f34e39430bdaff9f995f70acf06f1","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBC TG 04, o Ativo intang\u00edvel com\r\nvida \u00fatil indefinida n\u00e3o deve ser amortizado. Ainda sobre\r\no assunto a NBC TG 01, orienta que a entidade\r\ndeve testar a perda de valor dos ativos intang\u00edveis\r\ncom vida \u00fatil indefinida, comparando o seu valor recuper\u00e1vel\r\ncom o seu valor cont\u00e1bil:<\/p>","resposta":4189602,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente quando verificar o valor de perda. ","id":4189599,"corpo":"<p align=justify>Somente quando verificar o valor de perda.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mensalmente e sempre que existem ind\u00edcios de que o ativo intang\u00edvel pode ter perdido valor.","id":4189600,"corpo":"<p align=justify>Mensalmente e sempre que existem ind\u00edcios de\r\nque o ativo intang\u00edvel pode ter perdido valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando det\u00e9m o poder de obter benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros gerados pelo recurso subjacente e de restringir o acesso de terceiros a esses benef\u00edcios.","id":4189601,"corpo":"<p align=justify>Quando det\u00e9m o poder de obter benef\u00edcios econ\u00f4micos\r\nfuturos gerados pelo recurso subjacente e de\r\nrestringir o acesso de terceiros a esses benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anualmente e sempre que existem ind\u00edcios de que o ativo intang\u00edvel pode ter perdido valor.","id":4189602,"corpo":"<p align=justify>Anualmente e sempre que existem ind\u00edcios de que\r\no ativo intang\u00edvel pode ter perdido valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente quando identificar o valor de ganho.","id":4189603,"corpo":"<p align=justify>Somente quando identificar o valor de ganho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1170320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao hidrot\u00f3rax hep\u00e1tico (derrame pleural em pacientes com hepatopatia cr\u00f4nica avan\u00e7ada), assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170326,"hashId":"fe95821945ef6b428734f2ed2ef1081e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao hidrot\u00f3rax hep\u00e1tico (derrame pleural em pacientes com hepatopatia cr\u00f4nica avan\u00e7ada), assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4189625,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais frequente \u00e0 direita.","id":4189623,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais frequente \u00e0 direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ocorrer s\u00f3 \u00e0 esquerda ou pode ser tamb\u00e9m bilateral.","id":4189624,"corpo":"<p align=justify>Pode ocorrer s\u00f3 \u00e0 esquerda ou pode ser tamb\u00e9m bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio haver uma ascite volumosa e de dif\u00edcil controle para que ele ocorra.","id":4189625,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio haver uma ascite volumosa e de dif\u00edcil controle para que ele ocorra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser tratado clinicamente. Havendo desconforto, deve ser feito toracocentese, embora a drenagem pleural deva ser evitada.","id":4189626,"corpo":"<p align=justify>Deve ser tratado clinicamente. Havendo desconforto, deve ser feito toracocentese, embora a drenagem pleural deva ser evitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve haver defeitos diafragm\u00e1ticos (solu\u00e7\u00f5es de continuidade) para que ele ocorra.","id":4189627,"corpo":"<p align=justify>Deve haver defeitos diafragm\u00e1ticos (solu\u00e7\u00f5es de continuidade) para que ele ocorra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170326","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. De acordo com o Decreto-Lei 9.295\/46, s\u00e3o considerados trabalhos t\u00e9cnicos de contabilidade: I. Organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de contabilidade em geral. II. Escritura\u00e7\u00e3o dos livros de contabilidade obrigat\u00f3rios, bem como de todos os necess\u00e1rios no conjunto da organiza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e levantamento dos respectivos balan\u00e7os e demonstra\u00e7\u00f5es. III. Per\u00edcias judiciais ou extra judiciais, revis\u00e3o de balan\u00e7os e de contas em geral, verifica\u00e7\u00e3o de haveres revis\u00e3o permanente ou peri\u00f3dica de escritas, regula\u00e7\u00f5es judiciais ou extra judiciais de avarias grossas ou comuns, assist\u00eancia aos Conselhos Fiscais das sociedades an\u00f4nimas e quaisquer outras atribui\u00e7\u00f5es de natureza t\u00e9cnica conferidas por lei aos profissionais de contabilidade.","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170337,"hashId":"5ac8ab790cdf60265c248b5ef5273404","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta. De acordo com o\r\nDecreto-Lei 9.295\/46, s\u00e3o considerados trabalhos t\u00e9cnicos\r\nde contabilidade:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de contabilidade\r\nem geral.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Escritura\u00e7\u00e3o dos livros de contabilidade obrigat\u00f3rios,\r\nbem como de todos os necess\u00e1rios no conjunto\r\nda organiza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e levantamento dos respectivos\r\nbalan\u00e7os e demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Per\u00edcias judiciais ou extra judiciais, revis\u00e3o de balan\u00e7os\r\ne de contas em geral, verifica\u00e7\u00e3o de haveres revis\u00e3o\r\npermanente ou peri\u00f3dica de escritas, regula\u00e7\u00f5es\r\njudiciais ou extra judiciais de avarias grossas ou comuns,\r\nassist\u00eancia aos Conselhos Fiscais das sociedades\r\nan\u00f4nimas e quaisquer outras atribui\u00e7\u00f5es de natureza\r\nt\u00e9cnica conferidas por lei aos profissionais de\r\ncontabilidade.<\/p>","resposta":4189675,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta. ","id":4189674,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4189675,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas. ","id":4189676,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4189677,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4189678,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1170337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V para a alternativa Verdadeira e F quando a alternativa for Falsa. O ativo deve ser classificado como circulante quando satisfizer qualquer dos seguintes crit\u00e9rios: ( ) Espera-se que seja realizado, ou pretende-se que seja vendido ou consumido no decurso normal do ciclo operacional da entidade. ( ) Espera-se que seja liquidado durante o ciclo operacional normal da entidade. ( ) Est\u00e1 mantido essencialmente com o prop\u00f3sito de ser negociado. ( ) Espera-se que seja realizado at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o. ( ) \u00c9 caixa ou equivalente de caixa (conforme definido na NBC TG 03 \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa), a menos que sua troca ou uso para liquida\u00e7\u00e3o de passivo se encontre vedada durante pelo menos doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o. ( ) Deve ser liquidado no per\u00edodo de at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170338,"hashId":"7415ef1c409b5d1c61c52a7fec558dea","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale V para a alternativa Verdadeira e F\r\nquando a alternativa for Falsa.\r\nO ativo deve ser classificado como circulante quando\r\nsatisfizer qualquer dos seguintes crit\u00e9rios:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Espera-se que seja realizado, ou pretende-se que\r\nseja vendido ou consumido no decurso normal do ciclo\r\noperacional da entidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Espera-se que seja liquidado durante o ciclo operacional\r\nnormal da entidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Est\u00e1 mantido essencialmente com o prop\u00f3sito de\r\nser negociado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Espera-se que seja realizado at\u00e9 doze meses ap\u00f3s\r\na data do balan\u00e7o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) \u00c9 caixa ou equivalente de caixa (conforme definido\r\nna NBC TG 03 \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de\r\nCaixa), a menos que sua troca ou uso para liquida\u00e7\u00e3o\r\nde passivo se encontre vedada durante pelo menos\r\ndoze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Deve ser liquidado no per\u00edodo de at\u00e9 doze meses\r\nap\u00f3s a data do balan\u00e7o.<\/p>","resposta":4189680,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, V. ","id":4189679,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V, V.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V, F.","id":4189680,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V, V.","id":4189681,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, F. ","id":4189682,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F, F.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V, F.","id":4189683,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1170338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa XYZ realizou uma venda de diversas mercadorias, sendo negociado 60% a vista e 40% a prazo. A referida venda tamb\u00e9m contou com a incid\u00eancia de tributos. As contas que ser\u00e3o utilizadas para fins de lan\u00e7amento ser\u00e3o:","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170342,"hashId":"cedcbd0ed74484b458871b754b223164","enunciado":"<p align=justify>A empresa XYZ realizou uma venda de diversas\r\nmercadorias, sendo negociado 60% a vista e 40% a\r\nprazo. A referida venda tamb\u00e9m contou com a incid\u00eancia\r\nde tributos.\r\nAs contas que ser\u00e3o utilizadas para fins de lan\u00e7amento\r\nser\u00e3o:<\/p>","resposta":4189699,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa, clientes, estoque de mercadorias.","id":4189698,"corpo":"<p align=justify>Caixa, clientes, estoque de mercadorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caixa, clientes, estoque de mercadorias, Custo da Mercadoria Vendida, impostos sobre vendas, impostos a recolher e receita de vendas.","id":4189699,"corpo":"<p align=justify>Caixa, clientes, estoque de mercadorias, Custo da\r\nMercadoria Vendida, impostos sobre vendas, impostos\r\na recolher e receita de vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa, clientes, estoque de mercadorias, Custo da Mercadoria Vendida, receita de vendas.","id":4189700,"corpo":"<p align=justify>Caixa, clientes, estoque de mercadorias, Custo da\r\nMercadoria Vendida, receita de vendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clientes, estoque de mercadorias, Custo da Mercadoria Vendida, impostos sobre vendas, impostos a recolher e receita de vendas.","id":4189701,"corpo":"<p align=justify>Clientes, estoque de mercadorias, Custo da Mercadoria\r\nVendida, impostos sobre vendas, impostos a recolher\r\ne receita de vendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caixa, clientes, estoque de mercadorias, Custo da Mercadoria Vendida, impostos a recolher e receita de vendas.","id":4189702,"corpo":"<p align=justify>Caixa, clientes, estoque de mercadorias, Custo da\r\nMercadoria Vendida, impostos a recolher e receita de\r\nvendas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1170342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 compat\u00edvel com a s\u00edndrome da lise tumoral, que geralmente ocorre ap\u00f3s quimioterapia, a","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170403,"hashId":"23ed005309d0e770bfc759da7148073c","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>N\u00c3O \u00e9 compat\u00edvel com a s\u00edndrome da lise tumoral, que geralmente ocorre ap\u00f3s quimioterapia, a<\/strong><\/p>","resposta":4190077,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipercalcemia.","id":4190077,"corpo":"Hipercalcemia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperpotassemia.","id":4190078,"corpo":"Hiperpotassemia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperfosfatemia.","id":4190079,"corpo":"Hiperfosfatemia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperuricemia.","id":4190080,"corpo":"Hiperuricemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidose l\u00e1ctica.","id":4190081,"corpo":"Acidose l\u00e1ctica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1170403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo McArdle (2016) \u201cA ress\u00edntese dos fosfatos de alta energia \u00e9 r\u00e1pida durante a atividade f\u00edsica intensa e de curta dura\u00e7\u00e3o. Ac\u00famulos r\u00e1pidos e consider\u00e1veis de lactato sangu\u00edneo ocorrem principalmente no m\u00fasculo agonista, movimentos m\u00e1ximos entre 60 e 180 s de dura\u00e7\u00e3o.\u201d Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, visando evitar o aumento de acidez muscular no atleta, qual seria a estrat\u00e9gia apropriada para que ele\/ela continuasse por mais algum tempo na atividade sem que houvesse um aumento de lactato sangu\u00edneo?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170408,"hashId":"7c454774511a6a2863202888b963ba05","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo McArdle (2016) \u201cA ress\u00edntese dos fosfatos de alta energia \u00e9 r\u00e1pida durante a atividade f\u00edsica intensa e de curta dura\u00e7\u00e3o. Ac\u00famulos r\u00e1pidos e consider\u00e1veis de lactato sangu\u00edneo ocorrem principalmente no m\u00fasculo agonista, movimentos m\u00e1ximos entre 60 e 180 s de dura\u00e7\u00e3o.\u201d Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, visando evitar o aumento de acidez muscular no atleta, qual seria a estrat\u00e9gia apropriada para que ele\/ela continuasse por mais algum tempo na atividade sem que houvesse um aumento de lactato sangu\u00edneo?<\/p>","resposta":4190019,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminuir a intensidade do exerc\u00edcio.","id":4190019,"corpo":"Diminuir a intensidade do exerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a intensidade do exerc\u00edcio visando uma maior capta\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.","id":4190020,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a intensidade do exerc\u00edcio visando uma maior capta\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter a intensidade at\u00e9 o atleta come\u00e7ar a produzir ATP por meio do sistema ATP-CP.","id":4190021,"corpo":"<p align=justify>Manter a intensidade at\u00e9 o atleta come\u00e7ar a produzir ATP por meio do sistema ATP-CP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a amplitude dos movimentos articulares para obter uma maior capta\u00e7\u00e3o de glicose.","id":4190022,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a amplitude dos movimentos articulares para obter uma maior capta\u00e7\u00e3o de glicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1170408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o processo de territorializa\u00e7\u00e3o, a equipe NASF-AB identificou no territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o um grande n\u00famero de crian\u00e7as que n\u00e3o tinham acesso \u00e0 nenhuma pr\u00e1tica esportiva ou atividade de lazer, tendo o seu tempo preenchido apenas no per\u00edodo em que estavam na escola. A partir desse contexto o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica prop\u00f5e a constru\u00e7\u00e3o de um grupo espec\u00edfico levando em considera\u00e7\u00e3o a Psicomotricidade como norteadora das a\u00e7\u00f5es de cuidado destas crian\u00e7as. Sobre a Psicomotricidade Relacional, quais as caracter\u00edsticas que devem ser consideradas para se planejar as atividades nesse grupo de crian\u00e7as?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170414,"hashId":"45e644835ceeb302767fb57baf370306","enunciado":"<p align=\"justify\">Ap\u00f3s o processo de territorializa\u00e7\u00e3o, a equipe NASF-AB identificou no territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o um grande n\u00famero de crian\u00e7as que n\u00e3o tinham acesso \u00e0 nenhuma pr\u00e1tica esportiva ou atividade de lazer, tendo o seu tempo preenchido apenas no per\u00edodo em que estavam na escola. A partir desse contexto o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica prop\u00f5e a constru\u00e7\u00e3o de um grupo espec\u00edfico levando em considera\u00e7\u00e3o a Psicomotricidade como norteadora das a\u00e7\u00f5es de cuidado destas crian\u00e7as. Sobre a Psicomotricidade Relacional, quais as caracter\u00edsticas que devem ser consideradas para se planejar as atividades nesse grupo de crian\u00e7as?<\/p>","resposta":4190049,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que a Psicomotricidade Relacional n\u00e3o considera que o corpo reage \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e sentimentos.","id":4190046,"corpo":"<p align=justify>Que a Psicomotricidade Relacional n\u00e3o considera que o corpo reage \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e sentimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que a Psicomotricidade Relacional utiliza instrumentos que se confinam apenas ao que se passa no corpo.","id":4190047,"corpo":"<p align=justify>Que a Psicomotricidade Relacional utiliza instrumentos que se confinam apenas ao que se passa no corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que a Psicomotricidade Relacional d\u00e1 especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem entre as pessoas independente do meio envolvente, que se v\u00e3o refletir no corpo.","id":4190048,"corpo":"<p align=justify>Que a Psicomotricidade Relacional d\u00e1 especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem entre as pessoas independente do meio envolvente, que se v\u00e3o refletir no corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que a Psicomotricidade Relacional \u00e9 um processo formal que assenta sob a \u00e9gide de um modelo te\u00f3rico ou a integra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios modelos te\u00f3ricos que objetivam a promo\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.","id":4190049,"corpo":"<p align=justify>Que a Psicomotricidade Relacional \u00e9 um processo formal que assenta sob a \u00e9gide de um modelo te\u00f3rico ou a integra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios modelos te\u00f3ricos que objetivam a promo\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1170414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2006, foi lan\u00e7ada a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), com sete eixos tem\u00e1ticos de atua\u00e7\u00e3o, entre os quais, as pr\u00e1ticas corporais\/atividade f\u00edsica (PCAF). Em termos espec\u00edficos das Pr\u00e1ticas Corporais e Atividade F\u00edsica, o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve considerar:","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170418,"hashId":"b425eb83393aed4f3fe94d3ca78c93c6","enunciado":"<p align=\"justify\">Em mar\u00e7o de 2006, foi lan\u00e7ada a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), com sete eixos tem\u00e1ticos de atua\u00e7\u00e3o, entre os quais, as pr\u00e1ticas corporais\/atividade f\u00edsica (PCAF). Em termos espec\u00edficos das Pr\u00e1ticas Corporais e Atividade F\u00edsica, o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve considerar:<\/p>","resposta":4190066,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver propostas de a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o baseadas na comunidade.","id":4190064,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver propostas de a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o baseadas na comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacitar, orientar e organizar, junto com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, o acompanhamento das fam\u00edlias do Programa Bolsa-Fam\u00edlia e outros programas federais e estaduais de distribui\u00e7\u00e3o de renda.","id":4190065,"corpo":"<p align=justify>Capacitar, orientar e organizar, junto com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, o acompanhamento das fam\u00edlias do Programa Bolsa-Fam\u00edlia e outros programas federais e estaduais de distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o do olhar sobre a exist\u00eancia ou n\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos de lazer ou da quantidade de grupos presentes, para abranger tamb\u00e9m as a\u00e7\u00f5es organizadas dentro das pr\u00f3prias unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":4190066,"corpo":"<p align=justify>A amplia\u00e7\u00e3o do olhar sobre a exist\u00eancia ou n\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos de lazer ou da quantidade de grupos presentes, para abranger tamb\u00e9m as a\u00e7\u00f5es organizadas dentro das pr\u00f3prias unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos desenvolvendo a\u00e7\u00f5es que orientam o setor produtivo farmac\u00eautico, incentivando a prescri\u00e7\u00e3o apropriada, a dispensa\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es adequadas, a utiliza\u00e7\u00e3o conforme indicado e o combate ao uso indiscriminado.","id":4190067,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos desenvolvendo a\u00e7\u00f5es que orientam o setor produtivo farmac\u00eautico, incentivando a prescri\u00e7\u00e3o apropriada, a dispensa\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es adequadas, a utiliza\u00e7\u00e3o conforme indicado e o combate ao uso indiscriminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1170418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o individualiza o exerc\u00edcio com base no estado atual de aptid\u00e3o e sa\u00fade. Quais fatores, relacionados ao exerc\u00edcio, devem ser enfatizados para realizar a prescri\u00e7\u00e3o individualizada?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170424,"hashId":"578df0cafd8e0fd5fa585ed5d0d8b05f","enunciado":"<p align=\"justify\">A prescri\u00e7\u00e3o individualiza o exerc\u00edcio com base no estado atual de aptid\u00e3o e sa\u00fade. Quais fatores, relacionados ao exerc\u00edcio, devem ser enfatizados para realizar a prescri\u00e7\u00e3o individualizada?<\/p>","resposta":4190091,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intensidade, frequ\u00eancia, dura\u00e7\u00e3o e tipo de exerc\u00edcio.","id":4190091,"corpo":"Intensidade, frequ\u00eancia, dura\u00e7\u00e3o e tipo de exerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intensidade, velocidade, dura\u00e7\u00e3o e tipo de exerc\u00edcio.","id":4190092,"corpo":"Intensidade, velocidade, dura\u00e7\u00e3o e tipo de exerc\u00edcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biotipo, idade, velocidade e intensidade.","id":4190093,"corpo":"Biotipo, idade, velocidade e intensidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Biotipo, idade, for\u00e7a e flexibilidade.","id":4190094,"corpo":"Biotipo, idade, for\u00e7a e flexibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1170424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Joana, ap\u00f3s o grupo de atividade f\u00edsica, procura o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do NASF-AB trazendo a demanda de que o filho est\u00e1 se sentindo triste, chorando com muita facilidade e sem \u00e2nimo para realizar as atividades do cotidiano. Ap\u00f3s discutir o caso com a equipe, qual a melhor conduta a ser feita pelo profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em rela\u00e7\u00e3o ao filho de Dona Joana?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170442,"hashId":"fef067f066381a71d066eb7a17457b2b","enunciado":"<p align=\"justify\">Dona Joana, ap\u00f3s o grupo de atividade f\u00edsica, procura o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do NASF-AB trazendo a demanda de que o filho est\u00e1 se sentindo triste, chorando com muita facilidade e sem \u00e2nimo para realizar as atividades do cotidiano. Ap\u00f3s discutir o caso com a equipe, qual a melhor conduta a ser feita pelo profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em rela\u00e7\u00e3o ao filho de Dona Joana?<\/p>","resposta":4190171,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agendar uma consulta conjunta na pr\u00f3pria unidade b\u00e1sica para que o filho seja acolhido pela equipe de refer\u00eancia e NASF-AB tendo o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como refer\u00eancia do caso.","id":4190171,"corpo":"<p align=justify>Agendar uma consulta conjunta na pr\u00f3pria unidade b\u00e1sica para que o filho seja acolhido pela equipe de refer\u00eancia e NASF-AB tendo o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como refer\u00eancia do caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar para Dona Joana que ela deve procurar o Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) e explicar a situa\u00e7\u00e3o do filho para o profissional que est\u00e1 no acolhimento.","id":4190172,"corpo":"<p align=justify>Orientar para Dona Joana que ela deve procurar o Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) e explicar a situa\u00e7\u00e3o do filho para o profissional que est\u00e1 no acolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por se tratar de um caso grave, deve-se orientar Dona Joana a levar o filho ao hospital psiqui\u00e1trico e tentar agendar uma consulta neste dispositivo.","id":4190173,"corpo":"<p align=justify>Por se tratar de um caso grave, deve-se orientar Dona Joana a levar o filho ao hospital psiqui\u00e1trico e tentar agendar uma consulta neste dispositivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer o encaminhamento do filho de dona Joana ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), uma vez que se trata de um caso de sa\u00fade mental.","id":4190174,"corpo":"<p align=justify>Fazer o encaminhamento do filho de dona Joana ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), uma vez que se trata de um caso de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1170442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso venoso central e a cateteriza\u00e7\u00e3o arterial s\u00e3o hoje procedimentos usados rotineiramente nas UTIs e nos blocos cir\u00fargicos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses acessos, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170464,"hashId":"c37223e2a8ef5ac0d464b2a89243799f","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>O acesso venoso central e a cateteriza\u00e7\u00e3o arterial s\u00e3o hoje procedimentos usados rotineiramente nas UTIs e nos\r\nblocos cir\u00fargicos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esses acessos, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p><p><\/p>","resposta":4190286,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No paciente anticoagulado, o acesso venoso central deve evitar a veia subcl\u00e1via.","id":4190283,"corpo":"<p align=justify>No paciente anticoagulado, o acesso venoso central deve evitar a veia subcl\u00e1via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acesso venoso subcl\u00e1vio parece causar menos complica\u00e7\u00f5es infecciosas do que o acesso venoso femoral e o jugular interno.","id":4190284,"corpo":"<p align=justify>O acesso venoso subcl\u00e1vio parece causar menos complica\u00e7\u00f5es infecciosas do que o acesso venoso femoral e o jugular\r\ninterno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso venoso subcl\u00e1vio parece causar menos complica\u00e7\u00f5es tromb\u00f3ticas do que o acesso venoso femoral e o jugular interno.","id":4190285,"corpo":"<p align=justify>O acesso venoso subcl\u00e1vio parece causar menos complica\u00e7\u00f5es tromb\u00f3ticas do que o acesso venoso femoral e o jugular\r\ninterno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medidas, como anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, lavagem do cateter com solu\u00e7\u00e3o salina e posicionamento da ponta do cateter na veia cava superior ou antes dela, t\u00eam mostrado diminuir as complica\u00e7\u00f5es tromb\u00f3ticas relacionadas ao cateter.","id":4190286,"corpo":"<p align=justify>Medidas, como anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, lavagem do cateter com solu\u00e7\u00e3o salina e posicionamento da ponta do cateter na\r\nveia cava superior ou antes dela, t\u00eam mostrado diminuir as complica\u00e7\u00f5es tromb\u00f3ticas relacionadas ao cateter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria radial cateterizada e consequente isquemia distal est\u00e1 relacionada ao calibre do cateter e ao tempo de perman\u00eancia deste.","id":4190287,"corpo":"<p align=justify>A obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria radial cateterizada e consequente isquemia distal est\u00e1 relacionada ao calibre do cateter e ao tempo de\r\nperman\u00eancia deste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente \u00e9 atendida no pronto-atendimento de uma unidade de sa\u00fade queixando-se de n\u00e1usea e muita c\u00f3lica. Quando avaliado pelo m\u00e9dico, recebe prescri\u00e7\u00e3o de ondansetrona e hioscina. Ap\u00f3s algum tempo, o paciente chama a enfermeira e relata que n\u00e3o percebe mais a c\u00f3lica, mas continua com n\u00e1usea. A enfermeira, imediatamente, vai \u00e0 sala de preparo, conferindo o estoque de medicamentos da enfermaria, e verifica que foi utilizada uma ampola de vitamina C no lugar da ondansetrona. Considerando o cen\u00e1rio descrito, qual o tipo de sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 utilizado nessa unidade de sa\u00fade?","provas":[{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1170472,"hashId":"6de4227917b09c23b30efd20025cc9af","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente \u00e9 atendida no pronto-atendimento de uma unidade de sa\u00fade queixando-se de n\u00e1usea e muita c\u00f3lica. Quando avaliado pelo m\u00e9dico, recebe prescri\u00e7\u00e3o de ondansetrona e hioscina. Ap\u00f3s algum tempo, o paciente chama a enfermeira e relata que n\u00e3o percebe mais a c\u00f3lica, mas continua com n\u00e1usea. A enfermeira, imediatamente, vai \u00e0 sala de preparo, conferindo o estoque de medicamentos da enfermaria, e verifica que foi utilizada uma ampola de vitamina C no lugar da ondansetrona. Considerando o cen\u00e1rio descrito, qual o tipo de sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 utilizado nessa unidade de sa\u00fade?<\/p>","resposta":4190310,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema por dose unit\u00e1ria.","id":4190309,"corpo":"Sistema por dose unit\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema por dose coletiva.","id":4190310,"corpo":"Sistema por dose coletiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema por dose combinada.","id":4190311,"corpo":"Sistema por dose combinada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema por dose individualizada.","id":4190312,"corpo":"Sistema por dose individualizada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1170472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao derrame pleural, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170475,"hashId":"269b8356c47df45bf3beea2b72e8e135","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao derrame pleural, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190326,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para diagnosticar pequenos derrames (em torno de 100 a 200ml), o raio-X de t\u00f3rax em PA \u00e9 melhor do que a incid\u00eancia em perfil.","id":4190326,"corpo":"<p align=justify>Para diagnosticar pequenos derrames (em torno de 100 a 200ml), o raio-X de t\u00f3rax em PA \u00e9 melhor do que a incid\u00eancia em\r\nperfil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos l\u00edquidos serosos, a diferencia\u00e7\u00e3o entre exsudato e transudato pode ser feita com o aux\u00edlio dos crit\u00e9rios de Light que necessitam das dosagens de prote\u00edna total e DHL no l\u00edquido e no sangue.","id":4190327,"corpo":"<p align=justify>Nos l\u00edquidos serosos, a diferencia\u00e7\u00e3o entre exsudato e transudato pode ser feita com o aux\u00edlio dos crit\u00e9rios de Light que\r\nnecessitam das dosagens de prote\u00edna total e DHL no l\u00edquido e no sangue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A TC \u00e9 capaz de diagnosticar volumes t\u00e3o pequenos como 10 a 20 ml.","id":4190328,"corpo":"<p align=justify>A TC \u00e9 capaz de diagnosticar volumes t\u00e3o pequenos como 10 a 20 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No quilot\u00f3rax, o derrame \u00e9 leitoso e, quando centrifugado, o sobrenadante \u00e9 turvo. N\u00edveis de triglicer\u00eddeos acima de 100 mg\/dl confirmam esse diagn\u00f3stico.","id":4190329,"corpo":"<p align=justify>No quilot\u00f3rax, o derrame \u00e9 leitoso e, quando centrifugado, o sobrenadante \u00e9 turvo. N\u00edveis de triglicer\u00eddeos acima de 100\r\nmg\/dl confirmam esse diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na pancreatite aguda, o derrame predomina \u00e0 esquerda; geralmente possui mais de 1000 hem\u00e1cias por mm3 e mais de 1000 leuc\u00f3citos tamb\u00e9m \u00e0 base de polimorfonucleares e com n\u00edveis elevados de amilase.","id":4190330,"corpo":"<p align=justify>Na pancreatite aguda, o derrame predomina \u00e0 esquerda; geralmente possui mais de 1000 hem\u00e1cias por mm3 e mais de 1000\r\nleuc\u00f3citos tamb\u00e9m \u00e0 base de polimorfonucleares e com n\u00edveis elevados de amilase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170475","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia digestiva, assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170479,"hashId":"932c7433750019fe37125ff21d4e6b6f","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia digestiva, assinale a afirmativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190343,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o de choque hipovol\u00eamico (ATLS, Chicago), o grau II se apresenta com uma press\u00e3o de pulso normal ou diminu\u00edda e uma press\u00e3o sangu\u00ednea diminu\u00edda.","id":4190341,"corpo":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o de choque hipovol\u00eamico (ATLS, Chicago), o grau II se apresenta com uma press\u00e3o de pulso normal ou\r\ndiminu\u00edda e uma press\u00e3o sangu\u00ednea diminu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hematoquesia exclui hemorragia digestiva alta.","id":4190342,"corpo":"Hematoquesia exclui hemorragia digestiva alta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um aspirado g\u00e1strico sem sangue e com bile exclui hemorragia digestiva alta (HDA).","id":4190343,"corpo":"<p align=justify>Um aspirado g\u00e1strico sem sangue e com bile exclui hemorragia digestiva alta (HDA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melena exclui a possibilidade de um sangramento de c\u00f3lon direito.","id":4190344,"corpo":"<p align=justify>Melena exclui a possibilidade de um sangramento de c\u00f3lon direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora possa existir na HDA, n\u00edveis elevados de ureia no sangue sugerem mais hemorragia digestiva baixa, localizada no jejuno e \u00edleo.","id":4190345,"corpo":"<p align=justify>Embora possa existir na HDA, n\u00edveis elevados de ureia no sangue sugerem mais hemorragia digestiva baixa, localizada no\r\njejuno e \u00edleo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fios de sutura, assinale a op\u00e7\u00e3o que possui um fio cir\u00fargico natural e n\u00e3o absorv\u00edvel.","provas":[{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1170488,"hashId":"1fa4c459730860872ee8b040a98c5009","enunciado":"<p align=justify>Sobre fios de sutura, assinale a op\u00e7\u00e3o que possui um fio cir\u00fargico natural e n\u00e3o absorv\u00edvel.<\/p>","resposta":4190387,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seda.","id":4190386,"corpo":"Seda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linho.","id":4190387,"corpo":"Linho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poli\u00e9ster.","id":4190388,"corpo":"Poli\u00e9ster.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polipropileno.","id":4190389,"corpo":"Polipropileno.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1170488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento AB \u00e9 um di\u00e2metro da circunfer\u00eancia x\u00b2 + y\u00b2 \u2013 6x \u2013 4y + 11 = 0. Se A \u00e9 o ponto de coordenadas cartesianas (2, 3), ent\u00e3o o ponto B possui coordenadas: ","provas":[{"id":51153,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1544578,"hashId":"6570676fe8e368f22bff4ea5638990a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento AB \u00e9 um di\u00e2metro da circunfer\u00eancia x\u00b2 + y\u00b2 \u2013 6x \u2013 4y + 11 = 0. Se A \u00e9 o ponto de coordenadas cartesianas (2, 3), ent\u00e3o o ponto B possui coordenadas: <\/p>","resposta":5781661,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(4, 1) ","id":5781661,"corpo":"<p>(4, 1) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(3, 2) ","id":5781662,"corpo":"<p>(3, 2) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" (2, 1) ","id":5781663,"corpo":"<p> (2, 1) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" (4, 3) ","id":5781664,"corpo":"<p> (4, 3) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(2, \u20133)","id":5781665,"corpo":"<p>(2, \u20133)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/1544578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com implementa\u00e7\u00e3o do manejo agroecol\u00f3gico do solo, o potencial natural do solo \u00e9 maior aproveitado pelas culturas. A respeito do tema, assinale a alternativa que caracterize corretamente uma vantagem do manejo ecol\u00f3gico do solo.","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176317,"hashId":"d3133c5c6425c968c58ffd303faba17c","enunciado":"<p align=justify>Com implementa\u00e7\u00e3o do manejo agroecol\u00f3gico do solo, o\r\npotencial natural do solo \u00e9 maior aproveitado pelas culturas. A\r\nrespeito do tema, assinale a alternativa que caracterize\r\ncorretamente uma vantagem do manejo ecol\u00f3gico do solo.<\/p>","resposta":4217590,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O solo \u00e9 considerado, apenas, como suporte f\u00edsico para as plantas.","id":4217587,"corpo":"<p align=justify>O solo \u00e9 considerado, apenas, como suporte f\u00edsico para as\r\nplantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta o uso da irriga\u00e7\u00e3o melhorando a efici\u00eancia do uso da \u00e1gua.","id":4217588,"corpo":"<p align=justify>Aumenta o uso da irriga\u00e7\u00e3o melhorando a efici\u00eancia do uso da\r\n\u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A retirada dos restos culturais causa um aumento da temperatura do solo.","id":4217589,"corpo":"<p align=justify>A retirada dos restos culturais causa um aumento da\r\ntemperatura do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumenta a permeabilidade para \u00e1gua e para o ar.","id":4217590,"corpo":"<p align=justify>Aumenta a permeabilidade para \u00e1gua e para o ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O manejo agroecol\u00f3gico do solo aumenta a desnutri\u00e7\u00e3o entre as plantas, pois n\u00e3o complementa a quantidade demandada de nutrientes para as culturas.","id":4217591,"corpo":"<p align=justify>O manejo agroecol\u00f3gico do solo aumenta a desnutri\u00e7\u00e3o entre\r\nas plantas, pois n\u00e3o complementa a quantidade demandada\r\nde nutrientes para as culturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os casos de displasia fibromuscular, recomenda-se a revasculariza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para todos os casos, EXCETO:","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176328,"hashId":"7c8c3edca4a3b9f4c70276ed16d61aad","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Para os casos de displasia fibromuscular, recomenda-se a revasculariza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para todos os casos, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":4217638,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose ateroscler\u00f3tica associada \u00e0 calcifica\u00e7\u00e3o extensa.","id":4217634,"corpo":"<p align=justify>Estenose ateroscler\u00f3tica associada \u00e0 calcifica\u00e7\u00e3o extensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es anat\u00f4micas dif\u00edceis como aquelas que envolvem a bifurca\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria renal ou as associadas \u00e0 aneurismas.","id":4217635,"corpo":"<p align=justify>Les\u00f5es anat\u00f4micas dif\u00edceis como aquelas que envolvem a bifurca\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria renal ou as associadas \u00e0 aneurismas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es obstrutivas extensas da art\u00e9ria renal.","id":4217636,"corpo":"<p align=justify>Les\u00f5es obstrutivas extensas da art\u00e9ria renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenoses em crian\u00e7as que s\u00e3o frequentemente associadas \u00e0 hipoplasia da art\u00e9ria renal.","id":4217637,"corpo":"<p align=justify>Estenoses em crian\u00e7as que s\u00e3o frequentemente associadas \u00e0 hipoplasia da art\u00e9ria renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com rim duplo.","id":4217638,"corpo":"Pacientes com rim duplo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle anest\u00e9sico dos pacientes submetidos \u00e0 cirurgia vascular implica numerosos desafios em raz\u00e3o da idade desses pacientes. Dentre os fatores preditores cl\u00ednicos do risco cardiovascular, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176331,"hashId":"a9de944a1db8da5acfa4460ceac15469","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O controle anest\u00e9sico dos pacientes submetidos \u00e0 cirurgia vascular implica numerosos desafios em raz\u00e3o da idade desses pacientes.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Dentre os fatores preditores cl\u00ednicos do risco cardiovascular, assinale a alternativa CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4217653,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco cardiovascular maior: s\u00edndromes coronarianas inst\u00e1veis, infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":4217653,"corpo":"<p align=justify>Risco cardiovascular maior: s\u00edndromes coronarianas inst\u00e1veis, infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco cardiovascular intermedi\u00e1rio: insufici\u00eancia card\u00edaca descompensada, doen\u00e7a valvar grave.","id":4217654,"corpo":"<p align=justify>Risco cardiovascular intermedi\u00e1rio: insufici\u00eancia card\u00edaca descompensada, doen\u00e7a valvar grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risco cardiovascular maior: insufici\u00eancia renal, diabetes melito, angina est\u00e1vel classe VII.","id":4217655,"corpo":"<p align=justify>Risco cardiovascular maior: insufici\u00eancia renal, diabetes melito, angina est\u00e1vel classe VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Risco cardiovascular menor: insufici\u00eancia card\u00edaca compensada.","id":4217656,"corpo":"<p align=justify>Risco cardiovascular menor: insufici\u00eancia card\u00edaca compensada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Risco cardiovascular menor: idade avan\u00e7ada, arritmias importantes, ritmo n\u00e3o sinusal","id":4217657,"corpo":"<p align=justify>Risco cardiovascular menor: idade avan\u00e7ada, arritmias importantes, ritmo n\u00e3o sinusal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A permacultura foi criada na Austr\u00e1lia e, segundo Morrison e Holmgren (1978), \u00e9 \"um sistema integrado e em evolu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies vegetais e animais perenes ou autoperpetuantes \u00fateis para o homem ... em ess\u00eancia, um ecossistema agr\u00edcola completo, modelado em exemplos existentes, por\u00e9m mais simples\". Sobre os princ\u00edpios da permacultura, analise as afirmativas a seguir: I. O sol \u00e9 a fonte prim\u00e1ria de energia da terra, mas nem todo ser vivo possui a capacidade de aproveitar essa energia. II. A biodiversidade \u00e9 uma caracter\u00edstica dos ecossistemas naturais, que possuem um grande n\u00famero de esp\u00e9cies interagindo entre si garantindo a estabilidade dos mesmos. III. A energia flui e os nutrientes ciclam de forma natural nos sistemas de permacultura. IV. A utiliza\u00e7\u00e3o de monoculturas podem ser empregada, com um maior aproveitamento da energia gerada no sistema e a introdu\u00e7\u00e3o novas energias, que mant\u00e9m o sistema funcionando. Assinale","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176333,"hashId":"2f0c4b7bebc737d9531717c06b5c9cc3","enunciado":"<p align=\"justify\">A permacultura foi criada na Austr\u00e1lia e, segundo Morrison e\r\nHolmgren (1978), \u00e9 \"um sistema integrado e em evolu\u00e7\u00e3o de\r\nesp\u00e9cies vegetais e animais perenes ou autoperpetuantes\r\n\u00fateis para o homem ... em ess\u00eancia, um ecossistema agr\u00edcola\r\ncompleto, modelado em exemplos existentes, por\u00e9m mais\r\nsimples\". Sobre os princ\u00edpios da permacultura, analise as\r\nafirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O sol \u00e9 a fonte prim\u00e1ria de energia da terra, mas nem todo ser\r\nvivo possui a capacidade de aproveitar essa energia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A biodiversidade \u00e9 uma caracter\u00edstica dos ecossistemas\r\nnaturais, que possuem um grande n\u00famero de esp\u00e9cies\r\ninteragindo entre si garantindo a estabilidade dos mesmos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A energia flui e os nutrientes ciclam de forma natural nos\r\nsistemas de permacultura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A utiliza\u00e7\u00e3o de monoculturas podem ser empregada, com um\r\nmaior aproveitamento da energia gerada no sistema e a\r\nintrodu\u00e7\u00e3o novas energias, que mant\u00e9m o sistema\r\nfuncionando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p>","resposta":4217664,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":4217663,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II, e III estiverem corretas.","id":4217664,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II, e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II, e IV estiverem corretas.","id":4217665,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II, e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.","id":4217666,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas..","id":4217667,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas..<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Car\u00f3tidas, analise as afirmativas abaixo: I. Entre as anomalias mais comuns, podemos encontrar art\u00e9ria far\u00edngea ascendente e persist\u00eancia da art\u00e9ria hipoglossa, como ramos da art\u00e9ria car\u00f3tida interna pr\u00f3xima \u00e0 bifurca\u00e7\u00e3o. II. A bifurca\u00e7\u00e3o carot\u00eddea fica coberta pela volumosa veia jugular interna e o grosso tronco venoso tireolinguofacial. III. O tri\u00e2ngulo de farabeuf \u00e9 formado pela veia jugular interna, pela veia facial (tireolinguofacial) e pelo nervo hipoglosso. IV. A art\u00e9ria car\u00f3tida interna, ap\u00f3s atravessar a dura m\u00e1ter, se divide, apenas, em cerebral anterior, cerebral m\u00e9dia, comunicante posterior. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176339,"hashId":"92e194209da73c76f84551f883fa04b5","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre as Car\u00f3tidas, analise as afirmativas abaixo:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Entre as anomalias mais comuns, podemos encontrar art\u00e9ria far\u00edngea ascendente e persist\u00eancia da art\u00e9ria hipoglossa, como ramos da art\u00e9ria car\u00f3tida interna pr\u00f3xima \u00e0 bifurca\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. A bifurca\u00e7\u00e3o carot\u00eddea fica coberta pela volumosa veia jugular interna e o grosso tronco venoso tireolinguofacial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O tri\u00e2ngulo de farabeuf \u00e9 formado pela veia jugular interna, pela veia facial (tireolinguofacial) e pelo nervo hipoglosso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A art\u00e9ria car\u00f3tida interna, ap\u00f3s atravessar a dura m\u00e1ter, se divide, apenas, em cerebral anterior, cerebral m\u00e9dia, comunicante posterior.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)<\/strong><\/p>","resposta":4217695,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas","id":4217693,"corpo":"I, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4217694,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":4217695,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":4217696,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4217697,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma comunidade de agricultores deseja formar uma associa\u00e7\u00e3o, mas, antes, quer saber qual a vantagem de se associar. Assinale a alternativa que contenha uma vantagem de se constituir uma associa\u00e7\u00e3o de produtores.","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176344,"hashId":"91bf333db3465267d44e355cd08245d1","enunciado":"<p align=justify>Uma comunidade de agricultores deseja formar uma\r\nassocia\u00e7\u00e3o, mas, antes, quer saber qual a vantagem de se\r\nassociar. Assinale a alternativa que contenha uma vantagem\r\nde se constituir uma associa\u00e7\u00e3o de produtores.<\/p>","resposta":4217719,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os agricultores, participantes da associa\u00e7\u00e3o, trabalham menos e ganham mais.","id":4217718,"corpo":"<p align=justify>Todos os agricultores, participantes da associa\u00e7\u00e3o, trabalham\r\nmenos e ganham mais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e implementos \u00e9 compartilhada.","id":4217719,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e implementos \u00e9 compartilhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dirigentes tomam as decis\u00f5es necess\u00e1rias para o bom andamento da associa\u00e7\u00e3o, e os outros membros acatam.","id":4217720,"corpo":"<p align=justify>Os dirigentes tomam as decis\u00f5es necess\u00e1rias para o bom\r\nandamento da associa\u00e7\u00e3o, e os outros membros acatam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agricultores associados n\u00e3o precisam fazer o planejamento de atividades, tornando mais simples suas atividades di\u00e1rias.","id":4217721,"corpo":"<p align=justify>Os agricultores associados n\u00e3o precisam fazer o planejamento\r\nde atividades, tornando mais simples suas atividades di\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar as suas atividades sozinho, sem precisar da opini\u00e3o e nem da ajuda dos outros membros da associa\u00e7\u00e3o, facilitando o trabalho.","id":4217722,"corpo":"<p align=justify>Realizar as suas atividades sozinho, sem precisar da opini\u00e3o\r\ne nem da ajuda dos outros membros da associa\u00e7\u00e3o, facilitando\r\no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Didaticamente, podemos classificar as apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas das les\u00f5es em sinais diretos e sinais indiretos. Sobre isso, assinale alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176346,"hashId":"cdd65f65cec23def89ec5efdfe05d143","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Didaticamente, podemos classificar as apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas das les\u00f5es em sinais diretos e sinais indiretos. Sobre isso, assinale alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4217729,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinais diretos: choque, hematomas puls\u00e1teis.","id":4217728,"corpo":"<p align=justify>Sinais diretos: choque, hematomas puls\u00e1teis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinais diretos: les\u00f5es em trajetos vasculares, hipotens\u00e3o persistente.","id":4217729,"corpo":"<p align=justify>Sinais diretos: les\u00f5es em trajetos vasculares, hipotens\u00e3o persistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinais indiretos: les\u00f5es em trajetos nervosos, hematomas est\u00e1veis.","id":4217730,"corpo":"<p align=justify>Sinais indiretos: les\u00f5es em trajetos nervosos, hematomas est\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinais indiretos: hemorragia vultosa que cessou.","id":4217731,"corpo":"<p align=justify>Sinais indiretos: hemorragia vultosa que cessou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinais diretos: isquemia.","id":4217732,"corpo":"Sinais diretos: isquemia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma geral, a arteriografia \u00e9 indicada nos traumas vasculares abaixo citados, EXCETO:","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176349,"hashId":"13285b94cb318883cc8b08db374f25be","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>De forma geral, a arteriografia \u00e9 indicada nos traumas vasculares abaixo citados, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":4217747,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangramento persistente no local de fraturas.","id":4217743,"corpo":"<p align=justify>Sangramento persistente no local de fraturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es peneterantes do t\u00f3rax.","id":4217744,"corpo":"Les\u00f5es peneterantes do t\u00f3rax.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Traumas cervicais zona I e II, cervical proximal e base de cr\u00e2nio.","id":4217745,"corpo":"<p align=justify>Traumas cervicais zona I e II, cervical proximal e base de cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de les\u00f5es m\u00faltiplas de proj\u00e9teis por arma de fogo.","id":4217746,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de les\u00f5es m\u00faltiplas de proj\u00e9teis por arma de fogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trauma das extremidades superiores e\/ou inferiores com instabilidade hemodin\u00e2mica.","id":4217747,"corpo":"<p align=justify>Trauma das extremidades superiores e\/ou inferiores com instabilidade hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os contrastes iodados, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176360,"hashId":"61e644b829d830a62cc08d802541e402","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre os contrastes iodados, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4217798,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incid\u00eancia de n\u00e1useas e v\u00f4mitos \u00e9 menor nos contrastes n\u00e3o i\u00f4nicos.","id":4217798,"corpo":"<p align=justify>A incid\u00eancia de n\u00e1useas e v\u00f4mitos \u00e9 menor nos contrastes n\u00e3o i\u00f4nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os contrastes iodados i\u00f4nicos s\u00e3o de alta viscosidade e de baixa osmolalidade.","id":4217799,"corpo":"<p align=justify>Os contrastes iodados i\u00f4nicos s\u00e3o de alta viscosidade e de baixa osmolalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A baixa osmolalidade em rela\u00e7\u00e3o ao sangue \u00e9 um fator que contribui para a rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica.","id":4217800,"corpo":"<p align=justify>A baixa osmolalidade em rela\u00e7\u00e3o ao sangue \u00e9 um fator que contribui para a rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o contrastes n\u00e3o i\u00f4nicos: Hypaque, Visipaque.","id":4217801,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o contrastes n\u00e3o i\u00f4nicos: Hypaque, Visipaque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o contrastes n\u00e3o i\u00f4nicos: Optiray, Hexabrix.","id":4217802,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o contrastes n\u00e3o i\u00f4nicos: Optiray, Hexabrix.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a renovascular compreende a estenose de art\u00e9ria renal e nefropatia isqu\u00eamica. Sobre tal patologia, analise as afirmativas abaixo: I. Estenose da art\u00e9ria renal ateroscler\u00f3tica \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva. II. Displasia fibromuscular \u00e9 uma doen\u00e7a vascular n\u00e3o inflamat\u00f3ria de etiologia desconhecida. III. Angiotomografia \u00e9 m\u00e9todo padr\u00e3o-ouro. IV. Renocintilografia com captopril \u00e9 exame invasivo e requer administra\u00e7\u00e3o de radiois\u00f3topo. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176369,"hashId":"38f57721a020db2ea8a32dca313b1d89","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A doen\u00e7a renovascular compreende a estenose de art\u00e9ria renal e nefropatia isqu\u00eamica. Sobre tal patologia, analise as afirmativas abaixo:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Estenose da art\u00e9ria renal ateroscler\u00f3tica \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Displasia fibromuscular \u00e9 uma doen\u00e7a vascular n\u00e3o inflamat\u00f3ria de etiologia desconhecida.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Angiotomografia \u00e9 m\u00e9todo padr\u00e3o-ouro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Renocintilografia com captopril \u00e9 exame invasivo e requer administra\u00e7\u00e3o de radiois\u00f3topo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/strong><\/p>","resposta":4217842,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4217841,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4217842,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":4217843,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":4217844,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4217845,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/1176369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o testes flebol\u00f3gicos todos os citados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176375,"hashId":"35199512bdf1aea9023124f8f1156203","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>S\u00e3o testes flebol\u00f3gicos todos os citados abaixo, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":4217873,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de Schwartz.","id":4217869,"corpo":"Teste de Schwartz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de Brodie-trendelenburg.","id":4217870,"corpo":"Teste de Brodie-trendelenburg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste de Perthes.","id":4217871,"corpo":"Teste de Perthes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste dos 4 Garrotes.","id":4217872,"corpo":"Teste dos 4 Garrotes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de Lousac.","id":4217873,"corpo":"Teste de Lousac.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 03 anos de idade, com les\u00e3o viol\u00e1cea em bra\u00e7o direito, evoluindo com aumento dessa les\u00e3o proporcional ao seu crescimento global. No exame f\u00edsico, a les\u00e3o \u00e9 completamente compress\u00edvel e retorna ao tamanho normal ap\u00f3s cessada compress\u00e3o. Dentre as malforma\u00e7\u00f5es vasculares, qual diagn\u00f3stico principal e respectivo tratamento?","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176384,"hashId":"6f27ac1d21e36be11d3eff78a0d548b9","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente do sexo masculino, 03 anos de idade, com les\u00e3o viol\u00e1cea em bra\u00e7o direito, evoluindo com aumento dessa les\u00e3o proporcional ao seu crescimento global. No exame f\u00edsico, a les\u00e3o \u00e9 completamente compress\u00edvel e retorna ao tamanho normal ap\u00f3s cessada compress\u00e3o.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nDentre as malforma\u00e7\u00f5es vasculares, qual diagn\u00f3stico principal e respectivo tratamento?<\/strong><\/p>","resposta":4217915,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemangioma cong\u00eanito\/ Alcooliza\u00e7\u00e3o","id":4217913,"corpo":"Hemangioma cong\u00eanito\/ Alcooliza\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemangioma infantil\/ Emboliza\u00e7\u00e3o","id":4217914,"corpo":"Hemangioma infantil\/ Emboliza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o vascular venosa\/ Esclerose com polidocanol","id":4217915,"corpo":"Malforma\u00e7\u00e3o vascular venosa\/ Esclerose com polidocanol","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o vascular linf\u00e1tica\/ Esclorese com Bleomicina","id":4217916,"corpo":"Malforma\u00e7\u00e3o vascular linf\u00e1tica\/ Esclorese com Bleomicina","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o vascular venosa\/ Emboliza\u00e7\u00e3o","id":4217917,"corpo":"Malforma\u00e7\u00e3o vascular venosa\/ Emboliza\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176470,"hashId":"54c77669523d8ec1847326c58df215e4","enunciado":"<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39986\/5444.gif\"><\/p>","resposta":4218370,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+196,86 kJ mol-1","id":4218369,"corpo":"<p align=\"justify\">+196,86 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-196,86 kJ mol-1","id":4218370,"corpo":"<p align=justify>-196,86 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-98,43 kJ mol-1","id":4218371,"corpo":"<p align=\"justify\">-98,43 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+98,43 kJ mol-1","id":4218372,"corpo":"<p align=\"justify\">+98,43 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+96,5 kJ mol-1","id":4218373,"corpo":"<p align=\"justify\">+96,5 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1176470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176480,"hashId":"81d92567677e1febd8ae6b11bb38a6e7","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39986\/55.GIF\">","resposta":4218376,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":4218374,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5","id":4218375,"corpo":"<p align=justify>0,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,1","id":4218376,"corpo":"<p align=justify>0,1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":4218377,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":4218378,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417292,"slug":"quimica-eletroquimica-oxirreducao-potenciais-padrao-de-reducao-pilha-eletrolise-e-leis-de-faraday"}],"slug":"quimica\/1176480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os procedimentos de controle e vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano e o seu padr\u00e3o de potabilidade, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176482,"hashId":"b4b3d521bcefd9fba9fa42ac01309a78","enunciado":"<p align=justify>Considerando os procedimentos de controle e vigil\u00e2ncia da\r\nqualidade da \u00e1gua para consumo humano e o seu padr\u00e3o de\r\npotabilidade, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4218384,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 destinada \u00e0 ingest\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos e \u00e0 higiene pessoal, independentemente da sua origem.","id":4218384,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 destinada \u00e0 ingest\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o\r\nde alimentos e \u00e0 higiene pessoal, independentemente da sua\r\norigem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano segue um conjunto de a\u00e7\u00f5es regularmente adotadas pela autoridade de sa\u00fade p\u00fablica, sem considerar os aspectos socioambientais e a realidade local.","id":4218385,"corpo":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano\r\nsegue um conjunto de a\u00e7\u00f5es regularmente adotadas pela\r\nautoridade de sa\u00fade p\u00fablica, sem considerar os aspectos\r\nsocioambientais e a realidade local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u00e1guas naturais, os teores de condutividade el\u00e9trica est\u00e3o na faixa de 10 a 100 &micro;S cm-1; em ambientes polu\u00eddos por esgotos dom\u00e9sticos ou industriais, os valores s\u00e3o menores que 5 &micro;S cm-1.","id":4218386,"corpo":"<p align=\"justify\">Em \u00e1guas naturais, os teores de condutividade el\u00e9trica est\u00e3o\r\nna faixa de 10 a 100 &micro;S cm<sup>-1<\/sup>; em ambientes polu\u00eddos por\r\nesgotos dom\u00e9sticos ou industriais, os valores s\u00e3o menores\r\nque 5 &micro;S cm<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 considerada dura quando possui alto teor dos seguintes \u00edons: Ca2+, Mg2+, Mn2+ , Pb 2+ e Hg 2+ . ","id":4218387,"corpo":"<p align=\"justify\">A \u00e1gua \u00e9 considerada dura quando possui alto teor dos\r\nseguintes \u00edons: Ca<sup>2+<\/sup>, Mg<sup>2+<\/sup>, Mn<sup>2+<\/sup> , Pb<sup> 2+<\/sup> e Hg <sup>2+ <\/sup><sup><font size=\"2\"> <\/font><\/sup><sub> .<\/sub><sup>            <\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os par\u00e2metros Demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DBO) e Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DQO) s\u00e3o utilizados para indicar a presen\u00e7a de agrot\u00f3xicos na \u00e1gua.","id":4218388,"corpo":"<p align=justify>Os par\u00e2metros Demanda Bioqu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DBO) e\r\nDemanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DQO) s\u00e3o utilizados para\r\nindicar a presen\u00e7a de agrot\u00f3xicos na \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/1176482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor estrat\u00e9gia para a conten\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as virais, como o sarampo, \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o por vacina\u00e7\u00e3o dos hospedeiros potenciais. As vacinas protegem porque garantem uma imuniza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51362,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1551601,"hashId":"0706d2c34cd07c5fdd11b28ed447f15d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor estrat\u00e9gia para a conten\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as virais, como o sarampo, \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o por vacina\u00e7\u00e3o dos hospedeiros potenciais. As vacinas protegem porque garantem uma imuniza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5811765,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa","id":5811765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passiva","id":5811766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00ednua","id":5811767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cont\u00ednua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imediata","id":5811768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imediata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/1551601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o celular que participa do processo de reconstru\u00e7\u00e3o dos tecidos ap\u00f3s uma determinada les\u00e3o \u00e9 denominada:","provas":[{"id":51362,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1551605,"hashId":"34161a2f38aa1fcbe7b766d3c286b2f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o celular que participa do processo de reconstru\u00e7\u00e3o dos tecidos ap\u00f3s uma determinada les\u00e3o \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":5811781,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mitose","id":5811781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mitose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meiose","id":5811782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meiose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esporula\u00e7\u00e3o","id":5811783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esporula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquizogonia","id":5811784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquizogonia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/1551605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No heredograma abaixo, os indiv\u00edduos marcados com s\u00edmbolos cheios representam pessoas que t\u00eam uma anomalia condicionada por uma heran\u00e7a monog\u00eanica, autoss\u00f4mica e dominante:A probabilidade do casal 6 e 7 ter mais uma filha com essa anomalia \u00e9: ","provas":[{"id":51362,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1551606,"hashId":"85cc110918b1bbba426d456aee06b4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No heredograma abaixo, os indiv\u00edduos marcados com s\u00edmbolos cheios representam pessoas que t\u00eam uma anomalia condicionada por uma heran\u00e7a monog\u00eanica, autoss\u00f4mica e dominante:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51362\/questao\/1551606-20210221231418000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade do casal 6 e 7 ter mais uma filha com essa anomalia \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5811788,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2","id":5811785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/4","id":5811786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/4","id":5811787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/8","id":5811788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1551606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciprofloxacino \u00e9 um antibi\u00f3tico que, ao se unir \u00e0 enzima bacteriana chamada topoisomerase, interrompe sua atividade. A a\u00e7\u00e3o antibacteriana promovida por esse medicamento \u00e9 a inibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese do(a):","provas":[{"id":51362,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1551610,"hashId":"8e499c581660ae50fe2e6f550c3bc1d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciprofloxacino \u00e9 um antibi\u00f3tico que, ao se unir \u00e0 enzima bacteriana chamada topoisomerase, interrompe sua atividade. A a\u00e7\u00e3o antibacteriana promovida por esse medicamento \u00e9 a inibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese do(a):<\/p>","resposta":5811802,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ATP","id":5811801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ATP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNA","id":5811802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DNA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicog\u00eanio","id":5811803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicog\u00eanio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parede celular","id":5811804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parede celular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/1551610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na BNCC, o componente curricular de ci\u00eancias est\u00e1 organizado em tr\u00eas unidades tem\u00e1ticas que devem ser desenvolvidas ao longo de todo o ensino fundamental, que s\u00e3o:","provas":[{"id":51362,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-ciencias-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1551639,"hashId":"9bd52bf96e55e3b8bbfb9dfd1d7d8bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na BNCC, o componente curricular de ci\u00eancias est\u00e1 organizado em tr\u00eas unidades tem\u00e1ticas que devem ser desenvolvidas ao longo de todo o ensino fundamental, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":5811917,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mat\u00e9ria e energia; vida e evolu\u00e7\u00e3o; Terra e universo","id":5811917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mat\u00e9ria e energia; vida e evolu\u00e7\u00e3o; Terra e universo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mat\u00e9ria e energia; vida e evolu\u00e7\u00e3o; meio ambiente e ecologia","id":5811918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mat\u00e9ria e energia; vida e evolu\u00e7\u00e3o; meio ambiente e ecologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terra e universo; seres vivos e corpo humano; qu\u00edmica e f\u00edsica","id":5811919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terra e universo; seres vivos e corpo humano; qu\u00edmica e f\u00edsica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meio ambiente e ecologia; seres vivos e corpo humano; qu\u00edmica e f\u00edsica","id":5811920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meio ambiente e ecologia; seres vivos e corpo humano; qu\u00edmica e f\u00edsica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1551639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}