{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":638,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de doen\u00e7as em que \u00e9 feita a determina\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do fator de interesse e do desfecho da investiga\u00e7\u00e3o, numa popula\u00e7\u00e3o definida, em um determinado momento, \u00e9 um estudo do tipo","provas":[{"id":81307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:24:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2400341,"hashId":"080898b588d6332b09b93a71aa6a95c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de doen\u00e7as em que \u00e9 feita a determina\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do fator de interesse e do desfecho da investiga\u00e7\u00e3o, numa popula\u00e7\u00e3o definida, em um determinado momento, \u00e9 um estudo do tipo<\/p>","resposta":9502266,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso\/controle.","id":9502264,"corpo":"<p>caso\/controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de coortes.","id":9502265,"corpo":"<p>de coortes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transversal.","id":9502266,"corpo":"<p>transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"longitudinal. ","id":9502267,"corpo":"<p>longitudinal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de incid\u00eancias.","id":9502268,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o de incid\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 39","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/2400341","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre comunidades e redes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.I - O termo eHealth2 refere-se a um conjunto de servi\u00e7os digitais em sa\u00fade, os quais incluem n\u00e3o apenas o uso de tecnologia, mas tamb\u00e9m a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, conhecimento e educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade preconizados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).II - Castells (1999) chama a aten\u00e7\u00e3o para algumas caracter\u00edsticas do paradigma da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, sendo estas: informa\u00e7\u00e3o como mat\u00e9ria-prima, penetrabilidade, l\u00f3gica de redes, flexibilidade e converg\u00eancia.III - As Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e de Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) existem de forma isolada e independente, servindo a prop\u00f3sitos espec\u00edficos, planejados e desenhados por pessoas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70917,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:54:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2161827,"hashId":"7b3f296da083f2d3b67ac92fc46c8809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre comunidades e redes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O termo eHealth2 refere-se a um conjunto de servi\u00e7os digitais em sa\u00fade, os quais incluem n\u00e3o apenas o uso de tecnologia, mas tamb\u00e9m a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, conhecimento e educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade preconizados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Castells (1999) chama a aten\u00e7\u00e3o para algumas caracter\u00edsticas do paradigma da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, sendo estas: informa\u00e7\u00e3o como mat\u00e9ria-prima, penetrabilidade, l\u00f3gica de redes, flexibilidade e converg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e de Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) existem de forma isolada e independente, servindo a prop\u00f3sitos espec\u00edficos, planejados e desenhados por pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8472824,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8472821,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8472822,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8472823,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8472824,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8472825,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e n\u00e3o eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Redes de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e n\u00e3o eletr\u00f4nica","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397811,"slug":"biblioteconomia-redes-de-informacao-eletronica-e-nao-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o voc\u00e1bulo \u2018Provavelmente\u2019 (l. 04), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":72791,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:48:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2217126,"hashId":"e2a32a4e90a87f0df07f74a7ea92ff91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o voc\u00e1bulo \u2018<em>Provavelmente<\/em>\u2019 (l. 04), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8711875,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem tantas letras quanto fonemas.","id":8711874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem tantas letras quanto fonemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possui um d\u00edgrafo voc\u00e1lico e dois encontros consonantal.","id":8711875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui um d\u00edgrafo voc\u00e1lico e dois encontros consonantal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem um encontro voc\u00e1lico.","id":8711876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem um encontro voc\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 formado por deriva\u00e7\u00e3o sufixal e prefixal.","id":8711877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 formado por deriva\u00e7\u00e3o sufixal e prefixal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possui desin\u00eancia adverbial.","id":8711878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui desin\u00eancia adverbial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\tO pre\u00e7o que as pessoas est\u00e3o dispostas a pagar pela polariza\u00e7\u00e3o01 ------ Lembram-se da rixa entre as fam\u00edlias de Romeu e Julieta? Quando se encontravam por02 - acaso na rua, come\u00e7avam provoca\u00e7\u00f5es que poderiam terminar em briga e morte. Ali\u00e1s, assim03 - se inicia essa pe\u00e7a famosa de Shakespeare, com sangue derramado j\u00e1 de entrada.04 - Provavelmente uma fam\u00edlia era partid\u00e1ria dos guelfos e a outra dos gibelinos. _______ pol\u00edticas05 - daquela \u00e9poca, se hoje n\u00e3o nos dizem nada, para eles diziam tudo. Duas vis\u00f5es de mundo06 - opostas estavam em lit\u00edgio.07 ------ Trago ... pe\u00e7a para lhes dar uma m\u00e1 not\u00edcia. Sei que voc\u00ea est\u00e1 cansado da polariza\u00e7\u00e3o,08 - da chatice que \u00e9 quando qualquer fato torna-se pol\u00eamico, quando tudo ganha uma dimens\u00e3o09 - pol\u00edtica, quando min\u00facias transformam-se em assunto e o bom ______ parece que saiu de f\u00e9rias.10 - Mas aquece a \u00e1gua do mate e senta porque, infelizmente, esse t\u00fanel \u00e9 longo.11 ------ Quem acredita que a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 de hoje n\u00e3o estudou Hist\u00f3ria o suficiente. Somos12 - animais pol\u00edticos, a luta de ideias \u00e9 o nosso estado natural. Pare de culpar as redes sociais, elas13 - s\u00e3o apenas um novo instrumento para uma velha paix\u00e3o.14 ------ Existem tempos de exce\u00e7\u00e3o. Se a economia estiver bem, se n\u00e3o houver uma crise pol\u00edtica15 - escancarada e, ainda, os terremotos do acaso n\u00e3o estiverem presentes, tendemos a esquecer16 - um pouco essa dimens\u00e3o e focar na vida mi\u00fada. Tenho saudade da \u00e9poca em que a maioria dos17 - brasileiros era t\u00e9cnico de futebol e n\u00e3o epidemiologista. Ou seja, n\u00e3o vamos ter um cen\u00e1rio18 - tranquilo de volta em curto prazo. A economia vai mal, a pandemia \u2013 que n\u00e3o terminou \u201319 - empobreceu e enlutou a muitos, e n\u00e3o h\u00e1 _______ pol\u00edtico sobre nada.20 ------ Outro fator mai\u00fasculo dar\u00e1 as caras. A pandemia apenas adiou a quest\u00e3o sobre o21 - aquecimento global. Preparem-se para milh\u00f5es de especialistas em clima, formados na22 - prestigiosa WhatsApp University, pregando o que \u201cn\u00e3o\u201d est\u00e1 acontecendo.23 ------ Os dados sobre o surto de covid entre os n\u00e3o vacinados americanos s\u00e3o alarmantes. Dos24 - que morrem agora, 99% n\u00e3o tomaram a vacina que estava dispon\u00edvel. Este \u00e9 o pre\u00e7o que as25 - pessoas est\u00e3o dispostas ... pagar pela polariza\u00e7\u00e3o. Preferem morrer ... recuar de suas cren\u00e7as.26 - Os fatos lhes esfregam a verdade na cara e elas escolhem n\u00e3o enxergar.27 ------ Somos teimosos at\u00e9 a medula. \u00c9 dif\u00edcil admitir quando erramos. Mais ainda, neste caso28 - das vacinas, em que eles foram enganados por idiotas que politizaram a ci\u00eancia. Fica dif\u00edcil29 - desembarcar depois de ter ido t\u00e3o longe.30 ------ Vai se sair melhor desses dias duros que nos aguardam quem apostar no di\u00e1logo e na31 - toler\u00e2ncia. Quem souber costurar alian\u00e7as com os diferentes, quem transitar entre quem n\u00e3o32 - pensa igual. Fogo j\u00e1 temos em demasia, \u00e9 hora de nos treinarmos como bombeiros.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/08\/18 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":512198,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\">\t<strong>O pre\u00e7o que as pessoas est\u00e3o dispostas a pagar pela polariza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Lembram-se da rixa entre as fam\u00edlias de Romeu e Julieta? Quando se encontravam por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>acaso na rua, come\u00e7avam provoca\u00e7\u00f5es que poderiam terminar em briga e morte. Ali\u00e1s, assim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>se inicia essa pe\u00e7a famosa de Shakespeare, com sangue derramado j\u00e1 de entrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>Provavelmente uma fam\u00edlia era partid\u00e1ria dos guelfos e a outra dos gibelinos. _______ pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>daquela \u00e9poca, se hoje n\u00e3o nos dizem nada, para eles diziam tudo. Duas vis\u00f5es de mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>opostas estavam em lit\u00edgio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Trago ... pe\u00e7a para lhes dar uma m\u00e1 not\u00edcia. Sei que voc\u00ea est\u00e1 cansado da polariza\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>da chatice que \u00e9 quando qualquer fato torna-se pol\u00eamico, quando tudo ganha uma dimens\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>pol\u00edtica, quando min\u00facias transformam-se em assunto e o bom ______ parece que saiu de f\u00e9rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>Mas aquece a \u00e1gua do mate e senta porque, infelizmente, esse t\u00fanel \u00e9 longo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Quem acredita que a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 de hoje n\u00e3o estudou Hist\u00f3ria o suficiente. Somos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>animais pol\u00edticos, a luta de ideias \u00e9 o nosso estado natural. Pare de culpar as redes sociais, elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>s\u00e3o apenas um novo instrumento para uma velha paix\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Existem tempos de exce\u00e7\u00e3o. Se a economia estiver bem, se n\u00e3o houver uma crise pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>escancarada e, ainda, os terremotos do acaso n\u00e3o estiverem presentes, tendemos a esquecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>um pouco essa dimens\u00e3o e focar na vida mi\u00fada. Tenho saudade da \u00e9poca em que a maioria dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>brasileiros era t\u00e9cnico de futebol e n\u00e3o epidemiologista. Ou seja, n\u00e3o vamos ter um cen\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>tranquilo de volta em curto prazo. A economia vai mal, a pandemia \u2013 que n\u00e3o terminou \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>empobreceu e enlutou a muitos, e n\u00e3o h\u00e1 _______ pol\u00edtico sobre nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Outro fator mai\u00fasculo dar\u00e1 as caras. A pandemia apenas adiou a quest\u00e3o sobre o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>aquecimento global. Preparem-se para milh\u00f5es de especialistas em clima, formados na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>prestigiosa <em>WhatsApp University<\/em>, pregando o que \u201cn\u00e3o\u201d est\u00e1 acontecendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Os dados sobre o surto de covid entre os n\u00e3o vacinados americanos s\u00e3o alarmantes. Dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>que morrem agora, 99% n\u00e3o tomaram a vacina que estava dispon\u00edvel. Este \u00e9 o pre\u00e7o que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>pessoas est\u00e3o dispostas ... pagar pela polariza\u00e7\u00e3o. Preferem morrer ... recuar de suas cren\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>Os fatos lhes esfregam a verdade na cara e elas escolhem n\u00e3o enxergar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Somos teimosos at\u00e9 a medula. \u00c9 dif\u00edcil admitir quando erramos. Mais ainda, neste caso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>das vacinas, em que eles foram enganados por idiotas que politizaram a ci\u00eancia. Fica dif\u00edcil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>desembarcar depois de ter ido t\u00e3o longe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Vai se sair melhor desses dias duros que nos aguardam quem apostar no di\u00e1logo e na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>toler\u00e2ncia. Quem souber costurar alian\u00e7as com os diferentes, quem transitar entre quem n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>pensa igual. Fogo j\u00e1 temos em demasia, \u00e9 hora de nos treinarmos como bombeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/08\/18 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, os ambulat\u00f3rios devem se constituir como um servi\u00e7o","provas":[{"id":81306,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:23:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2400309,"hashId":"780822472c2307f8e61381411b7b94fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, os ambulat\u00f3rios devem se constituir como um servi\u00e7o<\/p>","resposta":9502125,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o, que deve concentrar as suas a\u00e7\u00f5es na preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental.","id":9502122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o, que deve concentrar as suas a\u00e7\u00f5es na preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispon\u00edvel para o atendimento de todas as demandas em sa\u00fade mental, em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":9502123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispon\u00edvel para o atendimento de todas as demandas em sa\u00fade mental, em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementar, acionado pela rede de cuidados em sa\u00fade mental com o objetivo de autorizar as interna\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","id":9502124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complementar, acionado pela rede de cuidados em sa\u00fade mental com o objetivo de autorizar as interna\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especializado, que oferece atendimentos n\u00e3o previstos na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de modo continuado e resolutivo.","id":9502125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especializado, que oferece atendimentos n\u00e3o previstos na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de modo continuado e resolutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emergencial, que concentra o seu foco de aten\u00e7\u00e3o no acompanhamento de crises agudas e emergenciais.","id":9502126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emergencial, que concentra o seu foco de aten\u00e7\u00e3o no acompanhamento de crises agudas e emergenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417517,"slug":"psicologia-politicas-publicas-de-saude-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/2400309","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira vive nos centros urbanos. O fen\u00f4meno de migra\u00e7\u00e3o de um grande n\u00famero de pessoas do campo para a cidade \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":80699,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os","id":19686,"slug":"agente-de-servicos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas","sigla":"","id":5636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-madre-de-deus-de-minas-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-de-servicos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Madre de Deus de Minas - Agente de Servi\u00e7os - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:48:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408104,"hashId":"55b926690bc79fdc19597d4536585921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira vive nos centros urbanos. O fen\u00f4meno de migra\u00e7\u00e3o de um grande n\u00famero de pessoas do campo para a cidade \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":9536342,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00eaxodo rural.","id":9536342,"corpo":"<p>\u00eaxodo rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrente imigrat\u00f3ria.","id":9536343,"corpo":"<p>corrente imigrat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluxo intrametropolitano.","id":9536344,"corpo":"<p>fluxo intrametropolitano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento interestadual.","id":9536345,"corpo":"<p>movimento interestadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":"geografia\/2408104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O escorbuto \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela falta de _______________ no organismo. Essa doen\u00e7a, apesar de n\u00e3o ter sua causa conhecida at\u00e9 1747, foi registrada em 1515 a.C. pelos eg\u00edpcios. O maior impacto, no entanto, foi com o in\u00edcio das grandes viagens mar\u00edtimas no s\u00e9culo 18, quando marinheiros morriam por ficarem v\u00e1rios per\u00edodos no mar alimentando-se basicamente de arroz e peixe, que s\u00e3o pobres desse nutriente. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":71058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:59:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2172812,"hashId":"9f7b1240b69db342b410858778c7b7b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O escorbuto \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela falta de _______________ no organismo. Essa doen\u00e7a, apesar de n\u00e3o ter sua causa conhecida at\u00e9 1747, foi registrada em 1515 a.C. pelos eg\u00edpcios. O maior impacto, no entanto, foi com o in\u00edcio das grandes viagens mar\u00edtimas no s\u00e9culo 18, quando marinheiros morriam por ficarem v\u00e1rios per\u00edodos no mar alimentando-se basicamente de arroz e peixe, que s\u00e3o pobres desse nutriente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":8522686,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vitamina C.","id":8522686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitamina C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"magn\u00e9sio.","id":8522687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido f\u00f3lico.","id":8522688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido f\u00f3lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e1lcio.","id":8522689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vitamina A.","id":8522690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitamina A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/2172812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e do Conhecimento, analise as afirmativas a seguir.I. \u00c9 uma cole\u00e7\u00e3o de dados orientada por assuntos, integrada, variante no tempo, que tem por objetivo dar suporte aos processos de tomada de decis\u00e3o.II. \u00c9 um banco de dados contendo dados extra\u00eddos do ambiente de produ\u00e7\u00e3o da empresa, que foram selecionados e depurados, tendo sido otimizados para processamento de consulta e n\u00e3o para processamento de transa\u00e7\u00f5es.III. \u00c9 um software corporativo de gest\u00e3o empresarial capaz de controlar todas as informa\u00e7\u00f5es de uma empresa, integrando dados, recursos e processos, das \u00e1reas de Vendas, Finan\u00e7as, Contabilidade, Fiscal, Estoque, Compras, Produ\u00e7\u00e3o e Log\u00edstica.Assinale:","provas":[{"id":70218,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Secretaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 17:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144223,"hashId":"e5677a82a1265c2a75ce2a5fa5ae5d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e do Conhecimento, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 uma cole\u00e7\u00e3o de dados orientada por assuntos, integrada, variante no tempo, que tem por objetivo dar suporte aos processos de tomada de decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um banco de dados contendo dados extra\u00eddos do ambiente de produ\u00e7\u00e3o da empresa, que foram selecionados e depurados, tendo sido otimizados para processamento de consulta e n\u00e3o para processamento de transa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 um software corporativo de gest\u00e3o empresarial capaz de controlar todas as informa\u00e7\u00f5es de uma empresa, integrando dados, recursos e processos, das \u00e1reas de Vendas, Finan\u00e7as, Contabilidade, Fiscal, Estoque, Compras, Produ\u00e7\u00e3o e Log\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":8396386,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":8396383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":8396384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":8396385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8396386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8396387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2144223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cicatriza\u00e7\u00e3o das feridas \u00e9 dada em tr\u00eas est\u00e1gios b\u00e1sicos: inflamat\u00f3rio, fibrobl\u00e1stico e remodela\u00e7\u00e3o. Sobre esses est\u00e1gios, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79850,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 18:07:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2393328,"hashId":"919a93509f055eefb017c940a0576e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cicatriza\u00e7\u00e3o das feridas \u00e9 dada em tr\u00eas est\u00e1gios b\u00e1sicos: inflamat\u00f3rio, fibrobl\u00e1stico e remodela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses est\u00e1gios, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9475442,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no est\u00e1gio inflamat\u00f3rio, as c\u00e9lulas endoteliais proliferam, resultando em rica vasculariza\u00e7\u00e3o e infiltra\u00e7\u00e3o de macr\u00f3fagos. Esse conjunto forma o tecido de granula\u00e7\u00e3o.","id":9475441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no est\u00e1gio inflamat\u00f3rio, as c\u00e9lulas endoteliais proliferam, resultando em rica vasculariza\u00e7\u00e3o e infiltra\u00e7\u00e3o de macr\u00f3fagos. Esse conjunto forma o tecido de granula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o est\u00e1gio inflamat\u00f3rio \u00e9, algumas vezes, denominado de fase de intervalo, uma vez que esse \u00e9 o per\u00edodo no qual nenhum ganho significativo de resist\u00eancia ocorre na ferida.","id":9475442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o est\u00e1gio inflamat\u00f3rio \u00e9, algumas vezes, denominado de fase de intervalo, uma vez que esse \u00e9 o per\u00edodo no qual nenhum ganho significativo de resist\u00eancia ocorre na ferida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia da ferida aumenta rapidamente durante o est\u00e1gio fibrobl\u00e1stico, que normalmente dura de 1 a 2 semanas.","id":9475443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resist\u00eancia da ferida aumenta rapidamente durante o est\u00e1gio fibrobl\u00e1stico, que normalmente dura de 1 a 2 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na fase de remodelac\u00e3o, ocorre a libera\u00e7\u00e3o de mediadores qu\u00edmicos e a ativa\u00e7\u00e3o do sistema de coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea.","id":9475444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase de remodelac\u00e3o, ocorre a libera\u00e7\u00e3o de mediadores qu\u00edmicos e a ativa\u00e7\u00e3o do sistema de coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na fase fibrobl\u00e1stica, h\u00e1 presen\u00e7a de intenso exsudato inflamat\u00f3rio.","id":9475445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase fibrobl\u00e1stica, h\u00e1 presen\u00e7a de intenso exsudato inflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Cicatriza\u00e7\u00e3o, Cura e Repara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Cicatriza\u00e7\u00e3o, Cura e Repara\u00e7\u00e3o","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417699,"slug":"odontologia-processos-de-cicatrizacao-cura-e-reparacao"}],"slug":"odontologia\/2393328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da aliena\u00e7\u00e3o parental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83926,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 18:40:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2446975,"hashId":"357909a0c5929d3aa0e116245ce61a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da aliena\u00e7\u00e3o parental, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9704669,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de aliena\u00e7\u00e3o parental submetem-se ao princ\u00edpio da tipicidade, ou seja, somente s\u00e3o atos de aliena\u00e7\u00e3o parental os expressamente previstos em lei.","id":9704666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de aliena\u00e7\u00e3o parental submetem-se ao princ\u00edpio da tipicidade, ou seja, somente s\u00e3o atos de aliena\u00e7\u00e3o parental os expressamente previstos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o, ainda que deliberada, ao outro genitor acerca de informa\u00e7\u00f5es escolares da crian\u00e7a n\u00e3o constitui ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.","id":9704667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A omiss\u00e3o, ainda que deliberada, ao outro genitor acerca de informa\u00e7\u00f5es escolares da crian\u00e7a n\u00e3o constitui ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 ato praticado por um dos genitores da crian\u00e7a contra o outro genitor, n\u00e3o podendo ser praticada por outros familiares, como os av\u00f3s e tios.","id":9704668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o parental \u00e9 ato praticado por um dos genitores da crian\u00e7a contra o outro genitor, n\u00e3o podendo ser praticada por outros familiares, como os av\u00f3s e tios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de domic\u00edlio para local distante, sem justificativa, visando a dificultar a conviv\u00eancia da crian\u00e7a com o outro genitor \u00e9 ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.","id":9704669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a de domic\u00edlio para local distante, sem justificativa, visando a dificultar a conviv\u00eancia da crian\u00e7a com o outro genitor \u00e9 ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracterizada a exist\u00eancia de qualquer ato de aliena\u00e7\u00e3o parental, dever\u00e1 o juiz, de forma imediata, determinar a altera\u00e7\u00e3o da guarda para guarda compartilhada ou sua invers\u00e3o.","id":9704670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizada a exist\u00eancia de qualquer ato de aliena\u00e7\u00e3o parental, dever\u00e1 o juiz, de forma imediata, determinar a altera\u00e7\u00e3o da guarda para guarda compartilhada ou sua invers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Familiar","oab":true,"nome":"Poder Familiar","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406131,"slug":"direito-civil-poder-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","oab":false,"nome":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","pai":406131,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416281,"slug":"direito-civil-problemas-da-alienacao-parental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425043,"slug":"direito-civil-protecao-da-pessoa-dos-filhos"}],"slug":"direito-civil\/2446975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica da solu\u00e7\u00e3o de criptografia sim\u00e9trica, quando comparada com a criptografia assim\u00e9trica,","provas":[{"id":80440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 20:08:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2406741,"hashId":"d4c5f9cca020dd5f2033a9306d12a3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracter\u00edstica da solu\u00e7\u00e3o de criptografia sim\u00e9trica, quando comparada com a criptografia assim\u00e9trica,<\/p>","resposta":9530031,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar c\u00e1lculos criptogr\u00e1ficos mais complexos e, portanto, mais demorados e de dif\u00edcil implementa\u00e7\u00e3o.","id":9530027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar c\u00e1lculos criptogr\u00e1ficos mais complexos e, portanto, mais demorados e de dif\u00edcil implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuir algoritmos de criptografia menos seguros e de f\u00e1cil decodifica\u00e7\u00e3o.","id":9530028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuir algoritmos de criptografia menos seguros e de f\u00e1cil decodifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder ser usada em servi\u00e7os disponibilizados na Internet.","id":9530029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder ser usada em servi\u00e7os disponibilizados na Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possuir somente implementa\u00e7\u00f5es de algoritmos propriet\u00e1rios, tais como 3DES (Triple Data Encryption Standard), RC5 (Rivest Cipher 5) e IDEA (Internationally Data Encryption Algorithm).","id":9530030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuir somente implementa\u00e7\u00f5es de algoritmos propriet\u00e1rios, tais como 3DES (<em>Triple Data Encryption Standard<\/em>), RC5 (<em>Rivest Cipher<\/em> 5) e IDEA (<em>Internationally Data Encryption Algorithm<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar dificuldade na transmiss\u00e3o segura da chave de criptografia por meio da rede.","id":9530031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar dificuldade na transmiss\u00e3o segura da chave de criptografia por meio da rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia Assim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Assim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429458,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-assimetrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de massa corporal (IMC) \u00e9 o indicador do estado nutricional bastante utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica e \u00e9 calculado a partir da f\u00f3rmula: peso atual (kg)\/estatura (m)2. Assim, na avalia\u00e7\u00e3o nutricional de um paciente adulto, quando este apresenta \u00cdndice de massa corporal - IMC 32,3kg\/m\u00b2 \u00e9 classificado com:","provas":[{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 20:10:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2434353,"hashId":"e486000b56b0f1fab51d645691b9919f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de massa corporal (IMC) \u00e9 o indicador do estado nutricional bastante utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica e \u00e9 calculado a partir da f\u00f3rmula: peso atual (kg)\/estatura (m)2. Assim, na avalia\u00e7\u00e3o nutricional de um paciente adulto, quando este apresenta \u00cdndice de massa corporal - IMC 32,3kg\/m\u00b2 \u00e9 classificado com:<\/p>","resposta":9652223,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobrepeso.","id":9652222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrepeso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obesidade grau I.","id":9652223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade grau I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obesidade grau II.","id":9652224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade grau II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obesidade grau III ou obesidade m\u00f3rbida.","id":9652225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade grau III ou obesidade m\u00f3rbida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos reais no C\u00f3digo Civil, na lei de regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria \u2013 REURB (Lei Federal n.\u00ba 13.465\/17) \u2013, no Estatuto da Cidade (Lei Federal n\u00ba 10.257\/01) e na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 22:33:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297696,"hashId":"c52cd51d9708f58a212556fbf9579aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos reais no C\u00f3digo Civil, na lei de regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria \u2013 REURB (Lei Federal n.\u00ba 13.465\/17) \u2013, no Estatuto da Cidade (Lei Federal n\u00ba 10.257\/01) e na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9057620,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a constru\u00e7\u00e3o, feita parcialmente em solo pr\u00f3prio, invade solo alheio em propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior \u00e0 d\u00e9cima parte deste, adquire o construtor de boa-f\u00e9 a propriedade da parte do solo invadido.","id":9057619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a constru\u00e7\u00e3o, feita parcialmente em solo pr\u00f3prio, invade solo alheio em propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior \u00e0 d\u00e9cima parte deste, adquire o construtor de boa-f\u00e9 a propriedade da parte do solo invadido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por previs\u00e3o legal expressa, presumir-se-\u00e1 de modo absoluto o abandono do im\u00f3vel urbano, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio, quando, cessados os atos de posse, deixar o propriet\u00e1rio de satisfazer os \u00f4nus fiscais.","id":9057620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por previs\u00e3o legal expressa, presumir-se-\u00e1 de modo absoluto o abandono do im\u00f3vel urbano, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais o conservar em seu patrim\u00f4nio, quando, cessados os atos de posse, deixar o propriet\u00e1rio de satisfazer os \u00f4nus fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por previs\u00e3o legal expressa, a usucapi\u00e3o especial coletiva de im\u00f3vel rural ser\u00e1 declarada pelo juiz, mediante senten\u00e7a, a qual servir\u00e1 de t\u00edtulo para registro no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.","id":9057621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por previs\u00e3o legal expressa, a usucapi\u00e3o especial coletiva de im\u00f3vel rural ser\u00e1 declarada pelo juiz, mediante senten\u00e7a, a qual servir\u00e1 de t\u00edtulo para registro no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples ser\u00e1 registrada na matr\u00edcula do respectivo im\u00f3vel, na qual dever\u00e3o ser identificadas as respectivas unidades aut\u00f4nomas, conforme disposto em conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio, que dever\u00e1 ser apresentada ao Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis no ato do registro.","id":9057622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples ser\u00e1 registrada na matr\u00edcula do respectivo im\u00f3vel, na qual dever\u00e3o ser identificadas as respectivas unidades aut\u00f4nomas, conforme disposto em conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio, que dever\u00e1 ser apresentada ao Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis no ato do registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 impenhor\u00e1vel a pequena propriedade rural familiar constitu\u00edda de mais de 01 (um) terreno, ainda que descont\u00ednuos, desde que com \u00e1rea total inferior a 04 (quatro) m\u00f3dulos fiscais do munic\u00edpio de localiza\u00e7\u00e3o, detra\u00eddas as servid\u00f5es de passagem ou \u00e1reas de passagem for\u00e7ada.","id":9057623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 impenhor\u00e1vel a pequena propriedade rural familiar constitu\u00edda de mais de 01 (um) terreno, ainda que descont\u00ednuos, desde que com \u00e1rea total inferior a 04 (quatro) m\u00f3dulos fiscais do munic\u00edpio de localiza\u00e7\u00e3o, detra\u00eddas as servid\u00f5es de passagem ou \u00e1reas de passagem for\u00e7ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 66","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda da Propriedade (Art. 1.275 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Perda da Propriedade (Art. 1.275 ao 1.276)","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406042,"slug":"direito-civil-perda-da-propriedade-art-1-275-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modos Volunt\u00e1rios de Perda da Propriedade","oab":false,"nome":"Modos Volunt\u00e1rios de Perda da Propriedade","pai":406042,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416052,"slug":"direito-civil-modos-voluntarios-de-perda-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abandono","oab":false,"nome":"Abandono","pai":416052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416055,"slug":"direito-civil-abandono"}],"slug":"direito-civil\/2297696","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se vincula a acordos, conven\u00e7\u00f5es ou diss\u00eddios coletivos que estabele\u00e7am direitos n\u00e3o previstos em lei.","provas":[{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2244574,"hashId":"0a38bab0fc76961de8d0068da26e8670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se vincula a acordos, conven\u00e7\u00f5es ou diss\u00eddios coletivos que estabele\u00e7am direitos n\u00e3o previstos em lei.<\/p>","resposta":8832929,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8832929,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8832930,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a atos infralegais editados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, para regulamentar a aplica\u00e7\u00e3o de normas sobre licita\u00e7\u00e3o e contratos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":514998,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a atos infralegais editados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, para regulamentar a aplica\u00e7\u00e3o de normas sobre licita\u00e7\u00e3o e contratos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento legal","oab":true,"nome":"Procedimento legal","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408153,"slug":"direito-administrativo-procedimento-legal"}],"slug":"direito-administrativo\/2244574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto e execu\u00e7\u00e3o de pavimentos de concreto betuminoso usinado a quente, a varia\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie entre dois pontos de contato quaisquer, quando verificada com r\u00e9gua de 3,0 m \u00e9, no m\u00e1ximo, de","provas":[{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2559472,"hashId":"bf6c236a45e52c5deaca34269ffc0561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto e execu\u00e7\u00e3o de pavimentos de concreto betuminoso usinado a quente, a varia\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie entre dois pontos de contato quaisquer, quando verificada com r\u00e9gua de 3,0 m \u00e9, no m\u00e1ximo, de<\/p>","resposta":10196606,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 mm.","id":10196605,"corpo":"<p>2 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 mm.","id":10196606,"corpo":"<p>5 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 mm.","id":10196607,"corpo":"<p>10 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 mm.","id":10196608,"corpo":"<p>12 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 mm.","id":10196609,"corpo":"<p>15 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/2559472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A leishmaniose tegumentar \u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa cuja transmiss\u00e3o \u00e9 vetorial, acomete pele e mucosa e pode causar les\u00f5es ulceradas espalhadas por todo o corpo, acompanhadas de febre, calafrios e mal-estar.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560415,"hashId":"941976ed38693f367eafcc5dff6f1ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leishmaniose tegumentar \u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa cuja transmiss\u00e3o \u00e9 vetorial, acomete pele e mucosa e pode causar les\u00f5es ulceradas espalhadas por todo o corpo, acompanhadas de febre, calafrios e mal-estar.<\/p>","resposta":10200651,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos conceitos b\u00e1sicos para identifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de leishmaniose.","id":550332,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, referentes aos conceitos b\u00e1sicos para identifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de leishmaniose.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2560415","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade se d\u00e1 prioritariamente a partir de ","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:45:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162060,"hashId":"69cb790e59934208e3ae26e431e105d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade se d\u00e1 prioritariamente a partir de <\/p>","resposta":8473989,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento de projetos de Educa\u00e7\u00e3o Permanente.","id":8473986,"corpo":"<p>desenvolvimento de projetos de Educa\u00e7\u00e3o Permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suporte cl\u00ednico e sanit\u00e1rio.","id":8473987,"corpo":"<p>suporte cl\u00ednico e sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendimento t\u00e9cnico a agravos de sa\u00fade. ","id":8473988,"corpo":"<p>atendimento t\u00e9cnico a agravos de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoio matricial. ","id":8473989,"corpo":"<p>apoio matricial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de grupos de preven\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. ","id":8473990,"corpo":"<p>desenvolvimento de grupos de preven\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em equipe multiprofissional \u00e9 tido como um princ\u00edpio orientador e organizador do cuidado nos servi\u00e7os de sa\u00fade e, nesse sentido, s\u00e3o fundamentais as defini\u00e7\u00f5es de campo e n\u00facleo. Campo \u00e9 um espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o abrangente, amplo, e n\u00facleo demarca um determinado saber ou pr\u00e1tica profissional dentro desse campo. Quais caracter\u00edsticas de uma equipe de sa\u00fade mental potencializam o cuidado em sa\u00fade? ","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:44:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162047,"hashId":"939169ce958dedc651c6a7ce38a3cb8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em equipe multiprofissional \u00e9 tido como um princ\u00edpio orientador e organizador do cuidado nos servi\u00e7os de sa\u00fade e, nesse sentido, s\u00e3o fundamentais as defini\u00e7\u00f5es de campo e n\u00facleo. Campo \u00e9 um espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o abrangente, amplo, e n\u00facleo demarca um determinado saber ou pr\u00e1tica profissional dentro desse campo. Quais caracter\u00edsticas de uma equipe de sa\u00fade mental potencializam o cuidado em sa\u00fade? <\/p>","resposta":8473925,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Hierarquiza\u00e7\u00f5es de saberes e fazeres. ","id":8473921,"corpo":"<p> Hierarquiza\u00e7\u00f5es de saberes e fazeres. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer t\u00e9cnico-instrumental dos profissionais da sa\u00fade. ","id":8473922,"corpo":"<p>Fazer t\u00e9cnico-instrumental dos profissionais da sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posicionamento dos afazeres nucleares na produ\u00e7\u00e3o do cuidado. ","id":8473923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento dos afazeres nucleares na produ\u00e7\u00e3o do cuidado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e integra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas. ","id":8473924,"corpo":"<p>Capacita\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e integra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalho na l\u00f3gica compositora.","id":8473925,"corpo":"<p>Trabalho na l\u00f3gica compositora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1rea de risco para leishmaniose tegumentar \u00e9 aquela onde h\u00e1 notifica\u00e7\u00e3o de um ou mais casos nos \u00faltimos dez anos e uma periodicidade na produ\u00e7\u00e3o de casos.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560414,"hashId":"8432b42811d131b49659d1bd5a4b0dcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea de risco para leishmaniose tegumentar \u00e9 aquela onde h\u00e1 notifica\u00e7\u00e3o de um ou mais casos nos \u00faltimos dez anos e uma periodicidade na produ\u00e7\u00e3o de casos.<\/p>","resposta":10200648,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200648,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200649,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos conceitos b\u00e1sicos para identifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de leishmaniose.","id":550332,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, referentes aos conceitos b\u00e1sicos para identifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de leishmaniose.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos contatos do paciente em quest\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel para a preven\u00e7\u00e3o da patologia que ele apresenta.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:10:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560420,"hashId":"e34e4248838c8ef6517cd8aade4e3845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos contatos do paciente em quest\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel para a preven\u00e7\u00e3o da patologia que ele apresenta.<\/p>","resposta":10200660,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200660,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200661,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aposentado, com sessenta e sete anos de idade, sob atendimento no seu domic\u00edlio, em zona urbana, relata tosse seca persistente, febre baixa vespertina, sem calafrios, sudorese noturna e emagrecimento h\u00e1 quatro semanas. Ele nunca fumou e mora com a esposa, uma filha e tr\u00eas netos, todos saud\u00e1veis. A respeito desse quadro hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um aposentado, com sessenta e sete anos de idade, sob atendimento no seu domic\u00edlio, em zona urbana, relata tosse seca persistente, febre baixa vespertina, sem calafrios, sudorese noturna e emagrecimento h\u00e1 quatro semanas. Ele nunca fumou e mora com a esposa, uma filha e tr\u00eas netos, todos saud\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse quadro hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 79","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429,"slug":"analista-legislativo-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o e da apropria\u00e7\u00e3o da teoria social cr\u00edtica como norteadora hegem\u00f4nica do Servi\u00e7o Social no Brasil, avan\u00e7ou-se no embasamento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico da profiss\u00e3o. Esse processo gerou mudan\u00e7as fundamentais na interven\u00e7\u00e3o profissional junto \u00e0s fam\u00edlias: a reinterpreta\u00e7\u00e3o da demanda, desvinculando-a da ideia de problemas individuais ou familiares e o redimensionamento da a\u00e7\u00e3o profissional, com enfoque em suas novas configura\u00e7\u00f5es, na transforma\u00e7\u00e3o social, nos direitos e na cidadania. Assim, compreender os modos de vida das fam\u00edlias para al\u00e9m da l\u00f3gica do julgamento e do ajustamento, pr\u00f3prios do Servi\u00e7o Social de Caso, possibilita direcionar a interven\u00e7\u00e3o para o fortalecimento dos v\u00ednculos socioafetivos e da horizontalidade","provas":[{"id":84245,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429,"slug":"analista-legislativo-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-servico-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:52:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2452831,"hashId":"cacf1197111c701b283c6d3d0e984a37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o e da apropria\u00e7\u00e3o da teoria social cr\u00edtica como norteadora hegem\u00f4nica do Servi\u00e7o Social no Brasil, avan\u00e7ou-se no embasamento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico da profiss\u00e3o. Esse processo gerou mudan\u00e7as fundamentais na interven\u00e7\u00e3o profissional junto \u00e0s fam\u00edlias: a reinterpreta\u00e7\u00e3o da demanda, desvinculando-a da ideia de problemas individuais ou familiares e o redimensionamento da a\u00e7\u00e3o profissional, com enfoque em suas novas configura\u00e7\u00f5es, na transforma\u00e7\u00e3o social, nos direitos e na cidadania. Assim, compreender os modos de vida das fam\u00edlias para al\u00e9m da l\u00f3gica do julgamento e do ajustamento, pr\u00f3prios do Servi\u00e7o Social de Caso, possibilita direcionar a interven\u00e7\u00e3o para o fortalecimento dos v\u00ednculos socioafetivos e da horizontalidade<\/p>","resposta":9731197,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos servi\u00e7os prestados. ","id":9731193,"corpo":"<p>dos servi\u00e7os prestados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da metodologia de a\u00e7\u00e3o.","id":9731194,"corpo":"<p>da metodologia de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das conquistas alcan\u00e7adas.","id":9731195,"corpo":"<p>das conquistas alcan\u00e7adas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos acordos estabelecidos","id":9731196,"corpo":"<p>dos acordos estabelecidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":9731197,"corpo":"<p>das rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415291,"slug":"servico-social-movimento-de-reconceituacao-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente em apre\u00e7o deve ser imediatamente encaminhado para atendimento m\u00e9dico.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:14:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560446,"hashId":"9340526e37dc5abdef4ddc78c31a0a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente em apre\u00e7o deve ser imediatamente encaminhado para atendimento m\u00e9dico.<\/p>","resposta":10200724,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante uma visita domiciliar do agente de sa\u00fade, um morador com vinte e quatro anos de idade apresentava febre alta (temperatura de 39\u00ba C) e dor muscular generalizada e mais intensa nas panturrilhas, acompanhada de dor articular, calafrios, dor de cabe\u00e7a, dor abdominal e v\u00f4mitos. Tal quadro tinha iniciado havia tr\u00eas dias. Os olhos e a pele desse indiv\u00edduo apresentavam colora\u00e7\u00e3o amarelada. Ele relatou contato com \u00e1gua de enxurrada na semana anterior. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":550338,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante uma visita domiciliar do agente de sa\u00fade, um morador com vinte e quatro anos de idade apresentava febre alta (temperatura de 39\u00ba C) e dor muscular generalizada e mais intensa nas panturrilhas, acompanhada de dor articular, calafrios, dor de cabe\u00e7a, dor abdominal e v\u00f4mitos. Tal quadro tinha iniciado havia tr\u00eas dias. Os olhos e a pele desse indiv\u00edduo apresentavam colora\u00e7\u00e3o amarelada. Ele relatou contato com \u00e1gua de enxurrada na semana anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u00e9 um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de dados e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, visando-se ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, bem como para a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos, agravos e doen\u00e7as.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560459,"hashId":"0f6454cb52cdb34177c6af2c7232ede3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade \u00e9 um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de dados e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, visando-se ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, bem como para a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos, agravos e doen\u00e7as.<\/p>","resposta":10200750,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200750,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200751,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS), institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 588\/2018 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":550341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS), institu\u00edda pela Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 588\/2018 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em conjunto com a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, a APS deve identificar, mapear e adotar medidas, em seu territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o a prov\u00e1veis \u00e1reas de risco relativo ao controle de vetores, reservat\u00f3rios e animais pe\u00e7onhentos.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:16:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560453,"hashId":"ce1d8a687011591723fbf401d7d264e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conjunto com a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, a APS deve identificar, mapear e adotar medidas, em seu territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o a prov\u00e1veis \u00e1reas de risco relativo ao controle de vetores, reservat\u00f3rios e animais pe\u00e7onhentos.<\/p>","resposta":10200738,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A carteira de servi\u00e7os da APS (CASAPS) \u00e9 um documento que visa nortear as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das equipes na APS brasileira, oferecendo aos cidad\u00e3os aten\u00e7\u00e3o integral. Os servi\u00e7os s\u00e3o separados em t\u00f3picos, tais como: vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade do adulto; e aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es previstas na CASAPS e a a\u00e7\u00f5es e programas existentes na APS brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carteira de servi\u00e7os da APS (CASAPS) \u00e9 um documento que visa nortear as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das equipes na APS brasileira, oferecendo aos cidad\u00e3os aten\u00e7\u00e3o integral. Os servi\u00e7os s\u00e3o separados em t\u00f3picos, tais como: vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade do adulto; e aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es previstas na CASAPS e a a\u00e7\u00f5es e programas existentes na APS brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A APS atua na identifica\u00e7\u00e3o, no manejo e no acompanhamento de indiv\u00edduos com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, considerando-se pr\u00e9-hipertensos os indiv\u00edduos com press\u00e3o arterial sist\u00f3lica maior ou igual a 130 mmHg e(ou) press\u00e3o arterial diast\u00f3lica maior ou igual a 85 mmHg, de acordo com a medi\u00e7\u00e3o de consult\u00f3rio a partir dos dezoito anos de idade do paciente.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:19:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560456,"hashId":"a44f4f00d2e0d41df2fb8fdacda843d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A APS atua na identifica\u00e7\u00e3o, no manejo e no acompanhamento de indiv\u00edduos com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, considerando-se pr\u00e9-hipertensos os indiv\u00edduos com press\u00e3o arterial sist\u00f3lica maior ou igual a 130 mmHg e(ou) press\u00e3o arterial diast\u00f3lica maior ou igual a 85 mmHg, de acordo com a medi\u00e7\u00e3o de consult\u00f3rio a partir dos dezoito anos de idade do paciente.<\/p>","resposta":10200744,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200744,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10200745,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A carteira de servi\u00e7os da APS (CASAPS) \u00e9 um documento que visa nortear as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das equipes na APS brasileira, oferecendo aos cidad\u00e3os aten\u00e7\u00e3o integral. Os servi\u00e7os s\u00e3o separados em t\u00f3picos, tais como: vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade do adulto; e aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es previstas na CASAPS e a a\u00e7\u00f5es e programas existentes na APS brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carteira de servi\u00e7os da APS (CASAPS) \u00e9 um documento que visa nortear as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das equipes na APS brasileira, oferecendo aos cidad\u00e3os aten\u00e7\u00e3o integral. Os servi\u00e7os s\u00e3o separados em t\u00f3picos, tais como: vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade do adulto; e aten\u00e7\u00e3o e cuidados centrados na sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es previstas na CASAPS e a a\u00e7\u00f5es e programas existentes na APS brasileira, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O avan\u00e7o da idade em pessoas longevas ocasiona perdas progressivas nos aspectos biopsicossociais, tais como a perda das aptid\u00f5es funcionais do organismo e a diminui\u00e7\u00e3o das capacidades f\u00edsicas e das intera\u00e7\u00f5es sociais, o que influencia na diminui\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas. Sobre esse tema, analise as afirmativas abaixo e assinale-as com V (verdadeiro) ou F (falso). ( ) O envelhecimento \u00e9 um processo global, que acontece de modo simult\u00e2neo em todo o organismo, por\u00e9m n\u00e3o associado \u00e0 exist\u00eancia de uma doen\u00e7a. ( ) As altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no idoso se d\u00e3o principalmente pela diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, que acarreta uma deteriora\u00e7\u00e3o da mobilidade e da capacidade funcional. ( ) O idoso dependente de um cuidador tem dificultada sua busca por uma melhoria da qualidade de vida por conta de menores mobilidade e autonomia. ( ) Indubitavelmente, o melhor meio de promover a sa\u00fade do idoso \u00e9 prevenir ou diminuir os agravos mais frequentes, especialmente de doen\u00e7as cardiovasculares. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":70928,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:42:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2162004,"hashId":"0131506dcc8e705f0a166851b5ddb998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o da idade em pessoas longevas ocasiona perdas progressivas nos aspectos biopsicossociais, tais como a perda das aptid\u00f5es funcionais do organismo e a diminui\u00e7\u00e3o das capacidades f\u00edsicas e das intera\u00e7\u00f5es sociais, o que influencia na diminui\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas. Sobre esse tema, analise as afirmativas abaixo e assinale-as com <strong>V <\/strong>(verdadeiro) ou <strong>F <\/strong>(falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O envelhecimento \u00e9 um processo global, que acontece de modo simult\u00e2neo em todo o organismo, por\u00e9m n\u00e3o associado \u00e0 exist\u00eancia de uma doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no idoso se d\u00e3o principalmente pela diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, que acarreta uma deteriora\u00e7\u00e3o da mobilidade e da capacidade funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O idoso dependente de um cuidador tem dificultada sua busca por uma melhoria da qualidade de vida por conta de menores mobilidade e autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Indubitavelmente, o melhor meio de promover a sa\u00fade do idoso \u00e9 prevenir ou diminuir os agravos mais frequentes, especialmente de doen\u00e7as cardiovasculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8473709,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":8473706,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8473707,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8473708,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8473709,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8473710,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capoeira \u00e9 caracterizada por golpes e movimentos \u00e1geis e intrincados. Utiliza principalmente movimentos feitos junto ao ch\u00e3o ou de cabe\u00e7a para baixo. O golpe abaixo, denomina-se:","provas":[{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:40:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2172469,"hashId":"1009e79c1950b0a3f6b6d0d7d7bd1938","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capoeira \u00e9 caracterizada por golpes e movimentos \u00e1geis e intrincados. Utiliza principalmente movimentos feitos junto ao ch\u00e3o ou de cabe\u00e7a para baixo. O golpe abaixo, denomina-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71081\/questao\/2172469-20220122001605000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8521032,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Martelo em p\u00e9.","id":8521031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Martelo em p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ben\u00e7\u00e3o.","id":8521032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ben\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chapa em P\u00e9.","id":8521033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chapa em P\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meia Lua de Frente.","id":8521034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meia Lua de Frente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/2172469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a prova de corrida em que os atletas devem inici\u00e1-la e termin\u00e1-la na mesma Raia?","provas":[{"id":71239,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2022-ms-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 23:37:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2177549,"hashId":"5105c9a498e7a2f1badf1d229c7e7982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a prova de corrida em que os atletas devem inici\u00e1-la e termin\u00e1-la na mesma Raia?<\/p>","resposta":8541641,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 metros.","id":8541640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 400 metros.","id":8541641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 400 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.000 metros.","id":8541642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.000 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.000 metros.","id":8541643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.000 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica tem por finalidade promover a detec\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis \u00e0 sa\u00fade e seus fatores de risco, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de estudos e normas para as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, competindo-lhe: I \u2013 Coordenar a resposta estadual \u00e0s doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, al\u00e9m dos riscos existentes ou potenciais, com \u00eanfase no planejamento, monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de conhecimento\/informa\u00e7\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o e controle das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da sa\u00fade coletiva, baseados nos princ\u00edpios e diretrizes do SUS; II \u2013 Gerir e apoiar a operacionaliza\u00e7\u00e3o do Programa de Imuniza\u00e7\u00f5es no Estado; contribuindo para o controle, elimina\u00e7\u00e3o e\/ou erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, utilizando estrat\u00e9gias b\u00e1sicas de vacina\u00e7\u00e3o de rotina e de campanhas anuais, desenvolvidas de forma hierarquizada e descentralizada; III \u2013 Participar de a\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica intra e interinstitucional para a vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis, infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, HIV\/Aids e Hepatites Virais e a\u00e7\u00f5es de Imuniza\u00e7\u00e3o no Estado; IV \u2013 Planejar, acompanhar e normatizar t\u00e9cnicas das a\u00e7\u00f5es de imuniza\u00e7\u00e3o no Estado; Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2165269,"hashId":"8629c2fd3395986654a99c6f51e4a484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica tem por finalidade promover a detec\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis \u00e0 sa\u00fade e seus fatores de risco, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de estudos e normas para as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, competindo-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Coordenar a resposta estadual \u00e0s doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, al\u00e9m dos riscos existentes ou potenciais, com \u00eanfase no planejamento, monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de conhecimento\/informa\u00e7\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o e controle das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da sa\u00fade coletiva, baseados nos princ\u00edpios e diretrizes do SUS; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Gerir e apoiar a operacionaliza\u00e7\u00e3o do Programa de Imuniza\u00e7\u00f5es no Estado; contribuindo para o controle, elimina\u00e7\u00e3o e\/ou erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, utilizando estrat\u00e9gias b\u00e1sicas de vacina\u00e7\u00e3o de rotina e de campanhas anuais, desenvolvidas de forma hierarquizada e descentralizada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Participar de a\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica intra e interinstitucional para a vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis, infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, HIV\/Aids e Hepatites Virais e a\u00e7\u00f5es de Imuniza\u00e7\u00e3o no Estado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Planejar, acompanhar e normatizar t\u00e9cnicas das a\u00e7\u00f5es de imuniza\u00e7\u00e3o no Estado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8489304,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8489301,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8489302,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8489303,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8489304,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) est\u00e1 presente em 96% dos munic\u00edpios do Rio Grande do Sul, sendo o modelo priorit\u00e1rio para a qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade. N\u00c3O \u00e9 verdadeiro afirmar que","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165138,"hashId":"1618051e3767eee3f75758d0afa4b932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) est\u00e1 presente em 96% dos munic\u00edpios do Rio Grande do Sul, sendo o modelo priorit\u00e1rio para a qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade. <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 verdadeiro afirmar que<\/p>","resposta":8488684,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 diferen\u00e7as expressivas entre os percentuais de cobertura da ESF nos munic\u00edpios do RS.","id":8488681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 diferen\u00e7as expressivas entre os percentuais de cobertura da ESF nos munic\u00edpios do RS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as menores coberturas pela ESF ocorrem nos munic\u00edpios de maior porte populacional, caso da Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade Metropolitana.","id":8488682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as menores coberturas pela ESF ocorrem nos munic\u00edpios de maior porte populacional, caso da Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade Metropolitana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as equipes da ESF absorveram em parte as antigas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.","id":8488683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as equipes da ESF absorveram em parte as antigas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o de novas equipes da ESF por concurso p\u00fablico est\u00e1 fora do teto de gastos imposto pela Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":8488684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contrata\u00e7\u00e3o de novas equipes da ESF por concurso p\u00fablico est\u00e1 fora do teto de gastos imposto pela Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cobertura estadual da ESF atingiu 96% da popula\u00e7\u00e3o residente no RS em 2019.","id":8488685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cobertura estadual da ESF atingiu 96% da popula\u00e7\u00e3o residente no RS em 2019.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a cr\u00f4nica granulomatosa, proveniente de infec\u00e7\u00e3o causada pelo Mycobacterium leprae. Esse bacilo tem a capacidade de infectar grande n\u00famero de indiv\u00edduos (alta infectividade), no entanto poucos adoecem (baixa patogenicidade); essas propriedades dependem de, al\u00e9m das caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas do bacilo, de sua rela\u00e7\u00e3o com o hospedeiro e o grau de endemicidade do meio. Qual o nome dessa doen\u00e7a?","provas":[{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2164880,"hashId":"99b725b809b8b5f50c6ee7451ea01084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a cr\u00f4nica granulomatosa, proveniente de infec\u00e7\u00e3o causada pelo Mycobacterium leprae. Esse bacilo tem a capacidade de infectar grande n\u00famero de indiv\u00edduos (alta infectividade), no entanto poucos adoecem (baixa patogenicidade); essas propriedades dependem de, al\u00e9m das caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas do bacilo, de sua rela\u00e7\u00e3o com o hospedeiro e o grau de endemicidade do meio. Qual o nome dessa doen\u00e7a?<\/p>","resposta":8487444,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":8487444,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herpes Simples.","id":8487445,"corpo":"<p>Herpes Simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo Papiloma V\u00edrus Humano (HPV).","id":8487446,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o pelo Papiloma V\u00edrus Humano (HPV).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Toxoplasmose.","id":8487447,"corpo":"<p> Toxoplasmose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrevista psicol\u00f3gica \u00e9 entendida como aquela na qual se buscam objetivos psicol\u00f3gicos (investiga\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, terapia, etc.).Sobre esse tema \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":70355,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:49:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148175,"hashId":"0b567a6a494e2f905dd47c5819a0e192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrevista psicol\u00f3gica \u00e9 entendida como aquela na qual se buscam objetivos psicol\u00f3gicos (investiga\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, terapia, etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse tema \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8414107,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O entrevistador deve ter uma organiza\u00e7\u00e3o que oriente as suas observa\u00e7\u00f5es, mas nem sempre deve ser segundo um modelo te\u00f3rico.","id":8414106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O entrevistador deve ter uma organiza\u00e7\u00e3o que oriente as suas observa\u00e7\u00f5es, mas nem sempre deve ser segundo um modelo te\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na considera\u00e7\u00e3o da entrevista psicol\u00f3gica como t\u00e9cnica, ela tem seus pr\u00f3prios procedimentos ou regras emp\u00edricas.","id":8414107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na considera\u00e7\u00e3o da entrevista psicol\u00f3gica como t\u00e9cnica, ela tem seus pr\u00f3prios procedimentos ou regras emp\u00edricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na entrevista fechada as perguntas j\u00e1 est\u00e3o previstas, assim como a ordem e a maneira de formul\u00e1-las, mas somente se necess\u00e1rio o entrevistador pode alterar algumas destas disposi\u00e7\u00f5es. ","id":8414108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na entrevista fechada as perguntas j\u00e1 est\u00e3o previstas, assim como a ordem e a maneira de formul\u00e1-las, mas somente se necess\u00e1rio o entrevistador pode alterar algumas destas disposi\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liberdade do entrevistador, no caso da entrevista aberta, reside num manejo que permita, na medida do poss\u00edvel, que o ele configure o campo da entrevista segundo sua estrutura psicol\u00f3gica particular.","id":8414109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade do entrevistador, no caso da entrevista aberta, reside num manejo que permita, na medida do poss\u00edvel, que o ele configure o campo da entrevista segundo sua estrutura psicol\u00f3gica particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho a seguir refere-se aos Indicadores de sa\u00fade e fontes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.O _________ foi desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1975, para a coleta de dados sobre ___________ no pa\u00eds. \u00c9 uma importante ferramenta de gest\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade que subsidia a __________ em diversas \u00e1reas da ___________ e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. No n\u00edvel Federal sua gest\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da ________.Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:55:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170228,"hashId":"9ae6f36b1556d979abd817fdff7fa816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho a seguir refere-se aos Indicadores de sa\u00fade e fontes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O _________ foi desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1975, para a coleta de dados sobre ___________ no pa\u00eds. \u00c9 uma importante ferramenta de gest\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade que subsidia a __________ em diversas \u00e1reas da ___________ e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. No n\u00edvel Federal sua gest\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da ________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":8510736,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIM \u2013 mortalidade \u2013 tomada de decis\u00e3o \u2013 vigil\u00e2ncia \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade.","id":8510736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIM \u2013 mortalidade \u2013 tomada de decis\u00e3o \u2013 vigil\u00e2ncia \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIM \u2013 mortalidade \u2013 avalia\u00e7\u00e3o \u2013 informa\u00e7\u00e3o \u2013 Secretaria de Sa\u00fade.","id":8510737,"corpo":"<p>SIM \u2013 mortalidade \u2013 avalia\u00e7\u00e3o \u2013 informa\u00e7\u00e3o \u2013 Secretaria de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SINASC \u2013 mortalidade infantil \u2013 tomada de decis\u00e3o \u2013 pesquisa \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":8510738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SINASC \u2013 mortalidade infantil \u2013 tomada de decis\u00e3o \u2013 pesquisa \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SIA \u2013 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u2013 pesquisa \u2013 vigil\u00e2ncia \u2013 Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o especializada \u00e0 Sa\u00fade","id":8510739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIA \u2013 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u2013 pesquisa \u2013 vigil\u00e2ncia \u2013 Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o especializada \u00e0 Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SINASC \u2013 vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional \u2013 avalia\u00e7\u00e3o \u2013 pesquisa \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade","id":8510740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SINASC \u2013 vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional \u2013 avalia\u00e7\u00e3o \u2013 pesquisa \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema da comunica\u00e7\u00e3o na sa\u00fade, abordado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (BRASIL, 2001) por meio da Pol\u00edtica de Informa\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (IEC), analise os seguintes deveres.I - Promover a visibilidade das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e o fortalecimento do controle social e da cidadania, tendo em vista a melhoria da qualidade da humaniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.II - Promover o acesso de pessoas em vulnerabilidade social e discriminadas aos servi\u00e7os e insumos de sa\u00fade e garantir a apropria\u00e7\u00e3o por parte da popula\u00e7\u00e3o de todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica e socioecon\u00f4mica.III - Estar voltada para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sob responsabilidade dos tr\u00eas governos, abranger a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, a prote\u00e7\u00e3o da vida, a assist\u00eancia curativa, a reabilita\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade, utilizando pedagogia cr\u00edtica que leve o usu\u00e1rio a ter conhecimento tamb\u00e9m de seus direitos.Quais de tais deveres dizem respeito \u00e0 Pol\u00edtica citada?","provas":[{"id":71003,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:56:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2169932,"hashId":"cce83f2da2a2893f5fe1d749317ffaba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema da comunica\u00e7\u00e3o na sa\u00fade, abordado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (BRASIL, 2001) por meio da Pol\u00edtica de Informa\u00e7\u00e3o, Educa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (IEC), analise os seguintes deveres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Promover a visibilidade das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e o fortalecimento do controle social e da cidadania, tendo em vista a melhoria da qualidade da humaniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Promover o acesso de pessoas em vulnerabilidade social e discriminadas aos servi\u00e7os e insumos de sa\u00fade e garantir a apropria\u00e7\u00e3o por parte da popula\u00e7\u00e3o de todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica e socioecon\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Estar voltada para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sob responsabilidade dos tr\u00eas governos, abranger a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, a prote\u00e7\u00e3o da vida, a assist\u00eancia curativa, a reabilita\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade, utilizando pedagogia cr\u00edtica que leve o usu\u00e1rio a ter conhecimento tamb\u00e9m de seus direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais de tais deveres dizem respeito \u00e0 Pol\u00edtica citada?<\/p>","resposta":8509333,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8509329,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8509330,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8509331,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8509332,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8509333,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa um modelo biom\u00e9dico de cuidado \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":71005,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:54:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2170126,"hashId":"df8ff4b4c1a5e8289956b5da78020b29","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que representa um modelo biom\u00e9dico de cuidado \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":8510253,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do sujeito como centro do cuidado.","id":8510251,"corpo":"<p>Valoriza\u00e7\u00e3o do sujeito como centro do cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e incremento da qualidade de vida.","id":8510252,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e incremento da qualidade de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00canfase na materialidade anatomofisiol\u00f3gica do corpo humano.","id":8510253,"corpo":"<p>\u00canfase na materialidade anatomofisiol\u00f3gica do corpo humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o da subjetividade e da singularidade do sujeito.","id":8510254,"corpo":"<p>Considera\u00e7\u00e3o da subjetividade e da singularidade do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.","id":8510255,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica necessita de informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, de maneira a subsidiar o controle dos mesmos. A lista de doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 revisada periodicamente pela emerg\u00eancia de novos agentes e por altera\u00e7\u00f5es no Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional, seguindo crit\u00e9rios como magnitude, potencial de dissemina\u00e7\u00e3o, transcend\u00eancia, vulnerabilidade e disponibilidade de medidas de controle. Selecione a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o na lista de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil.","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166920,"hashId":"e7fb438a745a9f47e124fd21ad84c1ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica necessita de informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, de maneira a subsidiar o controle dos mesmos. A lista de doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 revisada periodicamente pela emerg\u00eancia de novos agentes e por altera\u00e7\u00f5es no Regulamento Sanit\u00e1rio Internacional, seguindo crit\u00e9rios como magnitude, potencial de dissemina\u00e7\u00e3o, transcend\u00eancia, vulnerabilidade e disponibilidade de medidas de controle. Selecione a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o na lista de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil.<\/p>","resposta":8496196,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dem\u00eancia.","id":8496194,"corpo":"<p>Dem\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o e Tentativa de Suic\u00eddio.","id":8496195,"corpo":"<p>Depress\u00e3o e Tentativa de Suic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia Sexual e Tentativa de Suic\u00eddio.","id":8496196,"corpo":"<p>Viol\u00eancia Sexual e Tentativa de Suic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno Bipolar.","id":8496197,"corpo":"<p>Transtorno Bipolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autismo.","id":8496198,"corpo":"<p>Autismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00f5es da mulher gestante, \u00e9 correto afirmar que a vacina de v\u00edrus vivo atenuado contra ________ \u00e9 contraindicada, ao passo que a vacina contra _______ pode ser indicada \u00e0s gestantes.","provas":[{"id":70962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":3831,"slug":"medico-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:09:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2165196,"hashId":"db56917f020a5dadba24dbaca170f4e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00f5es da mulher gestante, \u00e9 correto afirmar que a vacina de v\u00edrus vivo atenuado contra ________ \u00e9 contraindicada, ao passo que a vacina contra _______ pode ser indicada \u00e0s gestantes.<\/p>","resposta":8488975,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatite A \u2013 HPV","id":8488971,"corpo":"<p>hepatite A \u2013 HPV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hepatite B \u2013 HPV","id":8488972,"corpo":"<p>hepatite B \u2013 HPV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HPV \u2013 varicela","id":8488973,"corpo":"<p>HPV \u2013 varicela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"influenza \u2013 varicela","id":8488974,"corpo":"<p>influenza \u2013 varicela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varicela \u2013 hepatite B","id":8488975,"corpo":"<p>varicela \u2013 hepatite B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre 2015 e 2019, o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares do SUS registrou 187.556 interna\u00e7\u00f5es por Transtornos Mentais e Comportamentais (TMC) no Rio Grande do Sul, o que representa 5% do total de interna\u00e7\u00f5es registradas. A principal causa de interna\u00e7\u00e3o por TMC no Estado representou 46,09% das interna\u00e7\u00f5es registradas em Sa\u00fade Mental, seguindo tend\u00eancias semelhantes \u00e0s observadas em outros locais. Assinale a alternativa correta que representa os transtornos que predominam como principal causa de interna\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Mental no Estado.","provas":[{"id":70977,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2166995,"hashId":"02a935811e87041ed9c024b9fca01e78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2015 e 2019, o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares do SUS registrou 187.556 interna\u00e7\u00f5es por Transtornos Mentais e Comportamentais (TMC) no Rio Grande do Sul, o que representa 5% do total de interna\u00e7\u00f5es registradas. A principal causa de interna\u00e7\u00e3o por TMC no Estado representou 46,09% das interna\u00e7\u00f5es registradas em Sa\u00fade Mental, seguindo tend\u00eancias semelhantes \u00e0s observadas em outros locais. Assinale a alternativa correta que representa os transtornos que predominam como principal causa de interna\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Mental no Estado.<\/p>","resposta":8496493,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquizofrenia, transtornos esquizot\u00edpicos e delirantes.","id":8496492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquizofrenia, transtornos esquizot\u00edpicos e delirantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtornos devido ao uso de \u00e1lcool e de outras subst\u00e2ncias psicoativas.","id":8496493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtornos devido ao uso de \u00e1lcool e de outras subst\u00e2ncias psicoativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtornos de humor (afetivos).","id":8496494,"corpo":"<p>Transtornos de humor (afetivos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia.","id":8496495,"corpo":"<p>Dem\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retardo mental.","id":8496496,"corpo":"<p>Retardo mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, realizam visitas domiciliares que \u00e9 uma atividade central do processo de trabalho do ACS e deve ser realizada com frequ\u00eancia m\u00e9dia de uma visita fam\u00edlia\/m\u00eas, sobre o cadastramento das fam\u00edlias, no cumprimento desta a\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71521,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:22:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182820,"hashId":"1576176cc1a00ef29fba9580645581c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, realizam visitas domiciliares que \u00e9 uma atividade central do processo de trabalho do <strong>ACS <\/strong>e deve ser realizada com frequ\u00eancia m\u00e9dia de uma <strong>visita <\/strong>fam\u00edlia\/m\u00eas, sobre o <strong>cadastramento <\/strong>das <strong>fam\u00edlias<\/strong>, no cumprimento desta a\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8565280,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es sobre situa\u00e7\u00e3o de moradia envolvem o tipo de casa, o destino do lixo, o tratamento da \u00e1gua no domic\u00edlio, o abastecimento de \u00e1gua e o destino de fezes e urina;","id":8565280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es sobre situa\u00e7\u00e3o de moradia envolvem o tipo de casa, o destino do lixo, o tratamento da \u00e1gua no domic\u00edlio, o abastecimento de \u00e1gua e o destino de fezes e urina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o dos dados, nos munic\u00edpios n\u00e3o informatizados, deve ser realizada semestralmente, nos meses de janeiro e julho;","id":8565281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o dos dados, nos munic\u00edpios n\u00e3o informatizados, deve ser realizada semestralmente, nos meses de janeiro e julho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es colhidas para o cadastro devem se restringir aos adultos e aos idosos;","id":8565282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es colhidas para o cadastro devem se restringir aos adultos e aos idosos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dados do cadastramento devem ser atualizados a cada seis meses;","id":8565283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados do cadastramento devem ser atualizados a cada seis meses;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cadastrar apenas fam\u00edlias que tenham crian\u00e7as menor de 2 anos em casa.","id":8565284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastrar apenas fam\u00edlias que tenham crian\u00e7as menor de 2 anos em casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2182820","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e os programas governamentais que visam a melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o como um todo, incluindo a\u00e7\u00f5es curativas, de prote\u00e7\u00e3o ou promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, s\u00e3o entendidas como","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165244,"hashId":"1031d8735bcc7532c27c376b9b95e162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e os programas governamentais que visam a melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o como um todo, incluindo a\u00e7\u00f5es curativas, de prote\u00e7\u00e3o ou promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, s\u00e3o entendidas como<\/p>","resposta":8489180,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edticas de Aten\u00e7\u00e3o Suplementar \u00e0 Sa\u00fade.","id":8489179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas de Aten\u00e7\u00e3o Suplementar \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. ","id":8489180,"corpo":"<p>Pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF).","id":8489181,"corpo":"<p> Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ","id":8489182,"corpo":"<p>Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rede de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (RAS).","id":8489183,"corpo":"<p>Rede de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (RAS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das estrat\u00e9gias empregadas para criar sistemas mais seguros no cuidado em sa\u00fade nas organiza\u00e7\u00f5es consiste em ","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:46:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165255,"hashId":"9d5a0e19b90c972abe08c2b788af6d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das estrat\u00e9gias empregadas para criar sistemas mais seguros no cuidado em sa\u00fade nas organiza\u00e7\u00f5es consiste em <\/p>","resposta":8489234,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensificar a comunica\u00e7\u00e3o. ","id":8489234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensificar a comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar a\u00e7\u00f5es repetitivas. ","id":8489235,"corpo":"<p>evitar a\u00e7\u00f5es repetitivas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ignorar erros anteriores.","id":8489236,"corpo":"<p>ignorar erros anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar a padroniza\u00e7\u00e3o. ","id":8489237,"corpo":"<p>evitar a padroniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limitar as informa\u00e7\u00f5es.","id":8489238,"corpo":"<p>limitar as informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400608,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gerenciamento-de-programas-e-projetos-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es contidas na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Digital para o Brasil \u00e9 o acesso \u00e0 internet para os estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade em todo o territ\u00f3rio nacional. Para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual a expectativa de participa\u00e7\u00e3o da Secretaria Estadual de Sa\u00fade neste processo?","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:45:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165245,"hashId":"c808a105b4794cfa0cc29a9a445919e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das a\u00e7\u00f5es contidas na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade Digital para o Brasil \u00e9 o acesso \u00e0 internet para os estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade em todo o territ\u00f3rio nacional. Para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual a expectativa de participa\u00e7\u00e3o da Secretaria Estadual de Sa\u00fade neste processo?<\/p>","resposta":8489185,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a. ","id":8489184,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parceria. ","id":8489185,"corpo":"<p>Parceria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patroc\u00ednio. ","id":8489186,"corpo":"<p>Patroc\u00ednio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o.","id":8489187,"corpo":"<p>Contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Engajamento.","id":8489188,"corpo":"<p>Engajamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 001\/2015 da VIGI\u00c1GUA\/DVAS\/CEVS\/SES\/RS, aprovada pela Portaria n\u00ba 580\/2015 da SES-RS, que estabelece procedimentos quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de flora\u00e7\u00e3o de cianobact\u00e9rias e outros em mananciais utilizados para a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, acima de qual Valor M\u00e1ximo Permitido (VMP) para contagem de cianobact\u00e9rias os respons\u00e1veis pelos sistemas de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano dever\u00e3o informar a ocorr\u00eancia ao Programa de Vigil\u00e2ncia da Qualidade da \u00c1gua para Consumo Humano \u2013 VIGI\u00c1GUA\/CEVS e aos Servi\u00e7os de Di\u00e1lise do Estado?","provas":[{"id":70930,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-agronomo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:24:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2163739,"hashId":"3130e3de3f98323683c51c30161acd71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 001\/2015 da VIGI\u00c1GUA\/DVAS\/CEVS\/SES\/RS, aprovada pela Portaria n\u00ba 580\/2015 da SES-RS, que estabelece procedimentos quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de flora\u00e7\u00e3o de cianobact\u00e9rias e outros em mananciais utilizados para a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, acima de qual Valor M\u00e1ximo Permitido (VMP) para contagem de cianobact\u00e9rias os respons\u00e1veis pelos sistemas de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano dever\u00e3o informar a ocorr\u00eancia ao Programa de Vigil\u00e2ncia da Qualidade da \u00c1gua para Consumo Humano \u2013 VIGI\u00c1GUA\/CEVS e aos Servi\u00e7os de Di\u00e1lise do Estado?<\/p>","resposta":8482354,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.000 c\u00e9lulas por mililitro.","id":8482352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.000 c\u00e9lulas por mililitro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.000 c\u00e9lulas por mililitro.","id":8482353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.000 c\u00e9lulas por mililitro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.000 c\u00e9lulas por mililitro.","id":8482354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.000 c\u00e9lulas por mililitro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.000 c\u00e9lulas por mililitro.","id":8482355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.000 c\u00e9lulas por mililitro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100.000 c\u00e9lulas por mililitro.","id":8482356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.000 c\u00e9lulas por mililitro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reservat\u00f3rios e redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua s\u00e3o indicadores de integridade dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o. De acordo com a Tabela de Padr\u00e3o Microbiol\u00f3gico da \u00c1gua para Consumo Humano, publicada na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 28 de setembro de 2017, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na \u00e1gua tratada em sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rios e rede) que abastecem menos de 20.000 habitantes, quantas entre as amostras examinadas no m\u00eas poder\u00e3o apresentar resultado positivo para Coliformes totais?","provas":[{"id":70930,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-area-agronomo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:24:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2163737,"hashId":"327e1aae497dd571a22c1ebc6be550d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reservat\u00f3rios e redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua s\u00e3o indicadores de integridade dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o. De acordo com a Tabela de Padr\u00e3o Microbiol\u00f3gico da \u00c1gua para Consumo Humano, publicada na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 28 de setembro de 2017, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na \u00e1gua tratada em sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rios e rede) que abastecem menos de 20.000 habitantes, quantas entre as amostras examinadas no m\u00eas poder\u00e3o apresentar resultado positivo para Coliformes totais?<\/p>","resposta":8482343,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zero.","id":8482342,"corpo":"<p>Zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma.","id":8482343,"corpo":"<p>Uma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas.","id":8482344,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":8482345,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dez.","id":8482346,"corpo":"<p>Dez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhar com mapas \u00e9 uma forma de retratar e aumentar conhecimentos sobre a sua comunidade. O mapa \u00e9 um desenho que representa no papel o que existe naquela localidade: ruas, casas, escolas, servi\u00e7os de sa\u00fade, pontes, c\u00f3rregos e outras coisas importantes. O mapa deve ser uma ferramenta indispens\u00e1vel para seu trabalho. \u00c9 o desenho de toda sua \u00e1rea\/territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o. Com o mapa, o ACS pode: I \u2013 Conhecer a realidade da comunidade e planejar como resolver os problemas de sa\u00fade com menos efic\u00e1cia; II \u2013 Planejar as visitas de cada dia sem perder tempo; III \u2013 Marcar as micro\u00e1reas de risco; IV \u2013 Identificar com s\u00edmbolos os grupos priorit\u00e1rios: gestantes, idosos, hipertensos, diab\u00e9ticos, pessoas acamadas, crian\u00e7as menores de cinco anos, pessoas com defici\u00eancia, usu\u00e1rio de drogas, pessoas com hansen\u00edase, pessoas com tuberculose etc. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2166624,"hashId":"9ae6530c7d24733780255d1b5867bcbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar com mapas \u00e9 uma forma de retratar e aumentar conhecimentos sobre a sua comunidade. O mapa \u00e9 um desenho que representa no papel o que existe naquela localidade: ruas, casas, escolas, servi\u00e7os de sa\u00fade, pontes, c\u00f3rregos e outras coisas importantes. O mapa deve ser uma ferramenta indispens\u00e1vel para seu trabalho. \u00c9 o desenho de toda sua \u00e1rea\/territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o. Com o mapa, o ACS pode: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Conhecer a realidade da comunidade e planejar como resolver os problemas de sa\u00fade com menos efic\u00e1cia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Planejar as visitas de cada dia sem perder tempo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Marcar as micro\u00e1reas de risco; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Identificar com s\u00edmbolos os grupos priorit\u00e1rios: gestantes, idosos, hipertensos, diab\u00e9ticos, pessoas acamadas, crian\u00e7as menores de cinco anos, pessoas com defici\u00eancia, usu\u00e1rio de drogas, pessoas com hansen\u00edase, pessoas com tuberculose etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8495018,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8495018,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8495019,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8495020,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8495021,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epidemia da COVID-19 deixou claro o papel do espa\u00e7o geogr\u00e1fico na sociedade atual. Sobre a Geografia da Sa\u00fade e o espa\u00e7o geogr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70946,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-geografo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Ge\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:18:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2163885,"hashId":"ccabff8ca4549fd4b3adb59b05ea4379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemia da COVID-19 deixou claro o papel do espa\u00e7o geogr\u00e1fico na sociedade atual. Sobre a Geografia da Sa\u00fade e o espa\u00e7o geogr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8483046,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma das mais importantes elabora\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas do conceito de espa\u00e7o geogr\u00e1fico vinculado ao estudo de doen\u00e7as transmiss\u00edveis foi feita por Pavlov na d\u00e9cada de 1940.","id":8483044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das mais importantes elabora\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas do conceito de espa\u00e7o geogr\u00e1fico vinculado ao estudo de doen\u00e7as transmiss\u00edveis foi feita por Pavlov na d\u00e9cada de 1940.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conceito de lugar define sozinho os estudos epidemiol\u00f3gicos.","id":8483045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de lugar define sozinho os estudos epidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conceito de espa\u00e7o em epidemiologia acompanha a evolu\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da Geografia M\u00e9dica para a Geografia da Sa\u00fade.","id":8483046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de espa\u00e7o em epidemiologia acompanha a evolu\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da Geografia M\u00e9dica para a Geografia da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conceito de foco natural \u00e9 aplicado apenas a ambientes que apresentam condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":8483047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de foco natural \u00e9 aplicado apenas a ambientes que apresentam condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escola brasileira de Geografia M\u00e9dica e da Sa\u00fade \u00e9 inspirada na escola americana.","id":8483048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola brasileira de Geografia M\u00e9dica e da Sa\u00fade \u00e9 inspirada na escola americana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Incorporada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a ______________ permitiu que se alterasse a gest\u00e3o do setor, tornando-a mais democr\u00e1tica e ___________. \u00c9 um processo dial\u00e9tico que envolve mudan\u00e7as , estabelecendo um novo processo de articula\u00e7\u00e3o entre estado e sociedade, entre o poder p\u00fablico e a ____________. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:16:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164277,"hashId":"cd1c8082757b86a95a2bc866534d3b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorporada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a ______________ permitiu que se alterasse a gest\u00e3o do setor, tornando-a mais democr\u00e1tica e ___________. \u00c9 um processo dial\u00e9tico que envolve mudan\u00e7as , estabelecendo um novo processo de articula\u00e7\u00e3o entre estado e sociedade, entre o poder p\u00fablico e a ____________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8484909,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o \u2013 idealista \u2013 sociedade","id":8484907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionaliza\u00e7\u00e3o \u2013 idealista \u2013 sociedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o colegiada \u2013 participativa \u2013 comunidade","id":8484908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o colegiada \u2013 participativa \u2013 comunidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o \u2013 participativa \u2013 realidade social","id":8484909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o \u2013 participativa \u2013 realidade social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de poder \u2013 verticalizada \u2013 realidade social","id":8484910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribui\u00e7\u00e3o de poder \u2013 verticalizada \u2013 realidade social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solidariedade social \u2013 idealista \u2013 sociedade","id":8484911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solidariedade social \u2013 idealista \u2013 sociedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estat\u00edsticas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade indicam aumento significativo no n\u00famero de pessoas idosas em todo o mundo. Com o avan\u00e7o da tecnologia e a sofistica\u00e7\u00e3o dos tratamentos, temos o prolongamento da vida de idosos e doentes, o que torna maior o tempo de conv\u00edvio entre pacientes graves e profissionais da sa\u00fade, com aumento da carga de estresse desses cuidadores. Sobre esse tema, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es. I - Identificar as necessidades das equipes das diversas \u00e1reas do servi\u00e7o de sa\u00fade. II - Promover interven\u00e7\u00f5es, para atender \u00e0s necessidades identificadas e escutar sugest\u00f5es dos pr\u00f3prios profissionais. III- Selecionar, dentre as interven\u00e7\u00f5es propostas, aquelas que atendem exclusivamente aos objetivos organizacionais. Quais dessas medidas deveriam ser estabelecidas a fim de garantir melhores condi\u00e7\u00f5es para os profissionais de sa\u00fade?","provas":[{"id":70950,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199,"slug":"gestor-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Gestor em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:18:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":2164360,"hashId":"134e5fdf16d188967af717b66516c3dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estat\u00edsticas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade indicam aumento significativo no n\u00famero de pessoas idosas em todo o mundo. Com o avan\u00e7o da tecnologia e a sofistica\u00e7\u00e3o dos tratamentos, temos o prolongamento da vida de idosos e doentes, o que torna maior o tempo de conv\u00edvio entre pacientes graves e profissionais da sa\u00fade, com aumento da carga de estresse desses cuidadores. Sobre esse tema, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Identificar as necessidades das equipes das diversas \u00e1reas do servi\u00e7o de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Promover interven\u00e7\u00f5es, para atender \u00e0s necessidades identificadas e escutar sugest\u00f5es dos pr\u00f3prios profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Selecionar, dentre as interven\u00e7\u00f5es propostas, aquelas que atendem exclusivamente aos objetivos organizacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais dessas medidas deveriam ser estabelecidas a fim de garantir melhores condi\u00e7\u00f5es para os profissionais de sa\u00fade?<\/p>","resposta":8485322,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8485319,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8485320,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":8485321,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":8485322,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8485323,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as quest\u00f5es \u00e9ticas no contexto da pesquisa em sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70918,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-biologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:35:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2162029,"hashId":"a82a39b64e873a16627d09dcfda2876c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as quest\u00f5es \u00e9ticas no contexto da pesquisa em sa\u00fade, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8473834,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projetos que envolverem pesquisa com seres humanos dever\u00e3o ser submetidos para an\u00e1lise dos seus aspectos \u00e9ticos por comit\u00ea de \u00e9tica em pesquisa credenciado pela Comiss\u00e3o Nacional de \u00c9tica em Pesquisa (CONEP) e s\u00f3 poder\u00e3o ser implementados ap\u00f3s parecer final favor\u00e1vel e comunica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de projeto pela Plataforma Brasil.","id":8473831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos que envolverem pesquisa com seres humanos dever\u00e3o ser submetidos para an\u00e1lise dos seus aspectos \u00e9ticos por comit\u00ea de \u00e9tica em pesquisa credenciado pela Comiss\u00e3o Nacional de \u00c9tica em Pesquisa (CONEP) e s\u00f3 poder\u00e3o ser implementados ap\u00f3s parecer final favor\u00e1vel e comunica\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de projeto pela Plataforma Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projetos que envolverem pesquisa com animais dever\u00e3o ser analisados por Comiss\u00e3o de \u00c9tica no Uso de Animais (CEUA), conforme a Lei Federal n\u00ba 11.794\/2008, s\u00f3 podendo ser iniciados ap\u00f3s emiss\u00e3o de parecer favor\u00e1vel.","id":8473832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos que envolverem pesquisa com animais dever\u00e3o ser analisados por Comiss\u00e3o de \u00c9tica no Uso de Animais (CEUA), conforme a Lei Federal n\u00ba 11.794\/2008, s\u00f3 podendo ser iniciados ap\u00f3s emiss\u00e3o de parecer favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor, os projetos que envolverem experimentos com organismos geneticamente modificados dever\u00e3o informar o n\u00famero de registro e a data de publica\u00e7\u00e3o do certificado de qualidade em biosseguran\u00e7a.","id":8473833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor, os projetos que envolverem experimentos com organismos geneticamente modificados dever\u00e3o informar o n\u00famero de registro e a data de publica\u00e7\u00e3o do certificado de qualidade em biosseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Termo Livre de Consentimento Esclarecido (TCLE), assinado pelo paciente ou pelos familiares, \u00e9 o documento que, conforme os termos da Portaria 196\/96 do Conselho Nacional de Sa\u00fade, isenta os respons\u00e1veis pela pesquisa de poss\u00edveis desfechos negativos dos procedimentos experimentais aplicados, desde que a pesquisa esteja devidamente registrada, pelo menos, em Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa.","id":8473834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Termo Livre de Consentimento Esclarecido (TCLE), assinado pelo paciente ou pelos familiares, \u00e9 o documento que, conforme os termos da Portaria 196\/96 do Conselho Nacional de Sa\u00fade, isenta os respons\u00e1veis pela pesquisa de poss\u00edveis desfechos negativos dos procedimentos experimentais aplicados, desde que a pesquisa esteja devidamente registrada, pelo menos, em Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para desenvolver atividades de pesquisa que incluam acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico e \u00e0 biodiversidade brasileira, a partir de 06 de novembro de 2017 passou a ser necess\u00e1rio o cadastro no Sistema Nacional de Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Gen\u00e9tico e do Conhecimento Tradicional Associado (SisGen).","id":8473835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para desenvolver atividades de pesquisa que incluam acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico e \u00e0 biodiversidade brasileira, a partir de 06 de novembro de 2017 passou a ser necess\u00e1rio o cadastro no Sistema Nacional de Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio Gen\u00e9tico e do Conhecimento Tradicional Associado (SisGen).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o incide ISSQN sobre a atividade exercida por pessoa jur\u00eddica de direito privado que ofere\u00e7a servi\u00e7os, planos e conv\u00eanio funer\u00e1rios, em raz\u00e3o da natureza essencial da atividade, ainda que o faturamento anual da empresa seja superior a seis milh\u00f5es de reais.","provas":[{"id":74841,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:42:12","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2250653,"hashId":"22d91102cb4a3f53ca22bd264050a75c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o incide ISSQN sobre a atividade exercida por pessoa jur\u00eddica de direito privado que ofere\u00e7a servi\u00e7os, planos e conv\u00eanio funer\u00e1rios, em raz\u00e3o da natureza essencial da atividade, ainda que o faturamento anual da empresa seja superior a seis milh\u00f5es de reais.<\/p>","resposta":8855523,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855522,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855523,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5em a Lei Complementar n.\u00ba 116\/2003 e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal acerca do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISSQN), julgue o item seguinte.","id":515988,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que disp\u00f5em a Lei Complementar n.\u00ba 116\/2003 e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal acerca do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISSQN), julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 118","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Complementares","oab":true,"nome":"Leis Complementares","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395379,"slug":"legislacao-federal-leis-complementares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de que trata a Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o do SUS est\u00e3o organizadas em dimens\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o, necessariamente integradas entre si, sendo de responsabilidade da Uni\u00e3o em seu \u00e2mbito administrativo","provas":[{"id":70915,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:44:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2161391,"hashId":"5f9937aed585023cb976d5bc5a4489bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de que trata a Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o do SUS est\u00e3o organizadas em dimens\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o, necessariamente integradas entre si, sendo de responsabilidade da Uni\u00e3o em seu \u00e2mbito administrativo<\/p>","resposta":8470642,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir e pactuar a pol\u00edtica nacional de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8470642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir e pactuar a pol\u00edtica nacional de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir o acesso adequado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o referenciada, de acordo com a programa\u00e7\u00e3o pactuada e integrada.","id":8470643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir o acesso adequado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o referenciada, de acordo com a programa\u00e7\u00e3o pactuada e integrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar a produ\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade pr\u00f3prios, contratados e conveniados.","id":8470644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processar a produ\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos de sa\u00fade pr\u00f3prios, contratados e conveniados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contratualizar os prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8470645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratualizar os prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar e manter atualizado o cadastro dos usu\u00e1rios municipais.","id":8470646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar e manter atualizado o cadastro dos usu\u00e1rios municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM) \u00e9 uma medida resumida do progresso a longo prazo em tr\u00eas dimens\u00f5es b\u00e1sicas do desenvolvimento humano: renda, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. O \u00cdndice de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel das Cidades (IDSC) \u00e9 elaborado com base em mais de 80 indicadores e monitora o cumprimento dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS) nas cidades. Nesse contexto, considere as seguintes senten\u00e7as:I - O aumento no IDHM associado ao crescimento da atividade agr\u00edcola est\u00e1 correlacionado positivamente com a queda no IDSC no mesmo munic\u00edpio, o que provavelmente acontece devido \u00e0 expans\u00e3o agr\u00edcola sobre biomas nativos e capta\u00e7\u00e3o de mananciais para culturas de larga escala.II - Qualidade da \u00e1gua para consumo humano, contaminantes ambientais, qualidade do ar e qualidade do solo (notadamente em rela\u00e7\u00e3o ao manejo dos res\u00edduos t\u00f3xicos e perigosos) s\u00e3o objetos da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental que permitem o monitoramento do impacto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de desenvolvimento econ\u00f4mico sobre elementos do ambiente diretamente associados \u00e0 sa\u00fade humana.III - O campo da sa\u00fade ambiental compreende a \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica afeita ao conhecimento cient\u00edfico e \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e \u00e0s correspondentes interven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre a sa\u00fade humana e os fatores do meio ambiente natural e antr\u00f3pico que a determinam, condicionam e influenciam, com vistas a melhorar a qualidade de vida do ser humano sob o ponto de vista da sustentabilidade. Dessa maneira, a promo\u00e7\u00e3o do IDHM e do IDSC pode se dar harmoniosamente.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70918,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-biologo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 19:39:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2162106,"hashId":"e08271d75486bf07902a4e0148fd53b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM) \u00e9 uma medida resumida do progresso a longo prazo em tr\u00eas dimens\u00f5es b\u00e1sicas do desenvolvimento humano: renda, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. O \u00cdndice de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel das Cidades (IDSC) \u00e9 elaborado com base em mais de 80 indicadores e monitora o cumprimento dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS) nas cidades. Nesse contexto, considere as seguintes senten\u00e7as:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O aumento no IDHM associado ao crescimento da atividade agr\u00edcola est\u00e1 correlacionado positivamente com a queda no IDSC no mesmo munic\u00edpio, o que provavelmente acontece devido \u00e0 expans\u00e3o agr\u00edcola sobre biomas nativos e capta\u00e7\u00e3o de mananciais para culturas de larga escala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Qualidade da \u00e1gua para consumo humano, contaminantes ambientais, qualidade do ar e qualidade do solo (notadamente em rela\u00e7\u00e3o ao manejo dos res\u00edduos t\u00f3xicos e perigosos) s\u00e3o objetos da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental que permitem o monitoramento do impacto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de desenvolvimento econ\u00f4mico sobre elementos do ambiente diretamente associados \u00e0 sa\u00fade humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O campo da sa\u00fade ambiental compreende a \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica afeita ao conhecimento cient\u00edfico e \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e \u00e0s correspondentes interven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre a sa\u00fade humana e os fatores do meio ambiente natural e antr\u00f3pico que a determinam, condicionam e influenciam, com vistas a melhorar a qualidade de vida do ser humano sob o ponto de vista da sustentabilidade. Dessa maneira, a promo\u00e7\u00e3o do IDHM e do IDSC pode se dar harmoniosamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8474219,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8474216,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8474217,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8474218,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8474219,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8474220,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo cont\u00e9m as 4 (quatro) formas cl\u00ednicas da hansen\u00edase?","provas":[{"id":83038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 20:04:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2424937,"hashId":"70d8c44b2fbe0bc8c9212b82858fa0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo cont\u00e9m as 4 (quatro) formas cl\u00ednicas da hansen\u00edase?<\/p>","resposta":9611581,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipocr\u00f4mica; Indeterminada; Dimorfa; Virchoviana. ","id":9611579,"corpo":"<p>Hipocr\u00f4mica; Indeterminada; Dimorfa; Virchoviana. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tubercul\u00f3ide; Indeterminada; Hipocr\u00f4mica; Dimorfa. ","id":9611580,"corpo":"<p>Tubercul\u00f3ide; Indeterminada; Hipocr\u00f4mica; Dimorfa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indeterminada; Tubercul\u00f3ide; Dimorfa; Virchoviana. ","id":9611581,"corpo":"<p>Indeterminada; Tubercul\u00f3ide; Dimorfa; Virchoviana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Virchoviana; Tubercul\u00f3ide; Hipocr\u00f4mica; Neural.","id":9611582,"corpo":"<p>Virchoviana; Tubercul\u00f3ide; Hipocr\u00f4mica; Neural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil","id":25583,"slug":"estimulador-area-materno-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das previs\u00f5es da Lei 9.394 de 20 de dezembro de 1996 analise as afirmativas a seguir: I. A referida Lei disciplina a educa\u00e7\u00e3o escolar, que se desenvolve, obrigatoriamente, por meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias. II. A educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social. III. A educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. Est\u00e1 correto o que se diz:","provas":[{"id":81419,"cargo":{"descricao":"Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil","id":25583,"slug":"estimulador-area-materno-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Estimulador - \u00c1rea: Materno Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 20:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434770,"hashId":"88625c484336b784764ef97929409f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das previs\u00f5es da Lei 9.394 de 20 de dezembro de 1996 analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A referida Lei disciplina a educa\u00e7\u00e3o escolar, que se desenvolve, obrigatoriamente, por meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, nos movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e nas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se diz:<\/p>","resposta":9653987,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas afirmativas I e II, apenas.","id":9653985,"corpo":"<p>Nas afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas afirmativas I e III, apenas.","id":9653986,"corpo":"<p>Nas afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas afirmativas II e III, apenas.","id":9653987,"corpo":"<p>Nas afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na afirmativa I apenas.","id":9653988,"corpo":"<p>Na afirmativa I apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2434770","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013), a aten\u00e7\u00e3o nutricional dever\u00e1 priorizar a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito","provas":[{"id":71618,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 17:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2185073,"hashId":"f7e48b77d3fa2f3adbe413ce2d489ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013), a aten\u00e7\u00e3o nutricional dever\u00e1 priorizar a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito<\/p>","resposta":8575248,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da sa\u00fade suplementar.","id":8575247,"corpo":"<p>da sa\u00fade suplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":8575248,"corpo":"<p>da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.","id":8575249,"corpo":"<p>da aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de hospitais gerais.","id":8575250,"corpo":"<p>de hospitais gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de hospitais especializados.","id":8575251,"corpo":"<p>de hospitais especializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica alimentar no Brasil","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica alimentar no Brasil","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398535,"slug":"nutricao-politica-alimentar-no-brasil"}],"slug":"nutricao\/2185073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para calcular o n\u00famero de pessoas reunidas num evento, num espa\u00e7o quadrado de 30 metros por 30 metros, a equipe organizadora do evento contou, aproximadamente 30 pessoas num espa\u00e7o quadrado de 3 metros por 3 metros. Dessa forma, o total aproximado de pessoas reunidas nesse evento \u00e9 igual a","provas":[{"id":85475,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:13:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2490530,"hashId":"198a696c700d8deea1ec118e4e7608a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para calcular o n\u00famero de pessoas reunidas num evento, num espa\u00e7o quadrado de 30 metros por 30 metros, a equipe organizadora do evento contou, aproximadamente 30 pessoas num espa\u00e7o quadrado de 3 metros por 3 metros. Dessa forma, o total aproximado de pessoas reunidas nesse evento \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9898532,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"270.","id":9898529,"corpo":"<p>270.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"900.","id":9898530,"corpo":"<p>900.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2700.","id":9898531,"corpo":"<p>2700.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3000.","id":9898532,"corpo":"<p>3000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27000.","id":9898533,"corpo":"<p>27000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade tem como um dos seus objetivos o controle da dengue em todo o territ\u00f3rio nacional, agravo este que vem comprometendo a sa\u00fade p\u00fablica. Para tal, s\u00e3o elaborados planos de conting\u00eancia da Dengue que contem a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia aos doentes afetados. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71521,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 18:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182826,"hashId":"5e106a6669043a39434033186eec3354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade tem como um dos seus objetivos o controle da dengue em todo o territ\u00f3rio nacional, agravo este que vem comprometendo a sa\u00fade p\u00fablica. Para tal, s\u00e3o elaborados planos de conting\u00eancia da Dengue que contem a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia aos doentes afetados. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8565310,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade encontrar um indiv\u00edduo com sintomas caracter\u00edsticos da dengue deve informar imediatamente a imprensa para, assim, informar toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":8565308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade encontrar um indiv\u00edduo com sintomas caracter\u00edsticos da dengue deve informar imediatamente a imprensa para, assim, informar toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao encontrar um caso suspeito de dengue, os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade dever\u00e3o guardar em sigilo a informa\u00e7\u00e3o, sem divulgar na comunidade, afinal, poderia alarmar a mesma.","id":8565309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao encontrar um caso suspeito de dengue, os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade dever\u00e3o guardar em sigilo a informa\u00e7\u00e3o, sem divulgar na comunidade, afinal, poderia alarmar a mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o agente comunit\u00e1rio encontrar casos suspeitos de dengue dever\u00e1 levar ao conhecimento da equipe de sa\u00fade do seu bairro, acionando, assim, a vigil\u00e2ncia de sa\u00fade para tomar as provid\u00eancias cab\u00edveis.","id":8565310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o agente comunit\u00e1rio encontrar casos suspeitos de dengue dever\u00e1 levar ao conhecimento da equipe de sa\u00fade do seu bairro, acionando, assim, a vigil\u00e2ncia de sa\u00fade para tomar as provid\u00eancias cab\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade dever\u00e1 indicar medicamentos imediatamente o paciente para evitar uma piora do quadro de Dengue.","id":8565311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade dever\u00e1 indicar medicamentos imediatamente o paciente para evitar uma piora do quadro de Dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o agente comunit\u00e1rio encontrar casos suspeitos de dengue n\u00e3o dever\u00e1 levar ao conhecimento de ningu\u00e9m j\u00e1 que deve guardar sigilo das visitas domiciliares.","id":8565312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o agente comunit\u00e1rio encontrar casos suspeitos de dengue n\u00e3o dever\u00e1 levar ao conhecimento de ningu\u00e9m j\u00e1 que deve guardar sigilo das visitas domiciliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2182826","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa prevista na lei.","provas":[{"id":83791,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 10:22:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2443813,"hashId":"c6d6ae8937d4c3066005d11a7de68f5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa prevista na lei.<\/p>","resposta":9691021,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os netos n\u00e3o concebidos na data da abertura da sucess\u00e3o n\u00e3o ter\u00e3o direito \u00e0 heran\u00e7a por testamento.","id":9691020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os netos n\u00e3o concebidos na data da abertura da sucess\u00e3o n\u00e3o ter\u00e3o direito \u00e0 heran\u00e7a por testamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens reservados ao embri\u00e3o ser\u00e3o revertidos aos herdeiros leg\u00edtimos se n\u00e3o forem concebidos at\u00e9 dois anos ap\u00f3s a abertura da sucess\u00e3o, salvo disposi\u00e7\u00e3o testament\u00e1ria ou decis\u00e3o judicial.","id":9691021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens reservados ao embri\u00e3o ser\u00e3o revertidos aos herdeiros leg\u00edtimos se n\u00e3o forem concebidos at\u00e9 dois anos ap\u00f3s a abertura da sucess\u00e3o, salvo disposi\u00e7\u00e3o testament\u00e1ria ou decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As testemunhas do testamento podem ser nomeadas herdeiras pelo testador.","id":9691022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As testemunhas do testamento podem ser nomeadas herdeiras pelo testador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas jur\u00eddicas n\u00e3o podem ser benefici\u00e1rias de testamento.","id":9691023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas jur\u00eddicas n\u00e3o podem ser benefici\u00e1rias de testamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 84 ","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406180,"slug":"direito-civil-sucessao-testamentaria-art-1-857-ao-1-990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a adolesc\u00eancia analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70355,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2148182,"hashId":"044a986c07d930712889a8085e9110c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a adolesc\u00eancia analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8414139,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um crit\u00e9rio claro para definir a fase que vai da puberdade at\u00e9 a idade adulta.","id":8414136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um crit\u00e9rio claro para definir a fase que vai da puberdade at\u00e9 a idade adulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios que definem a adolesc\u00eancia fazem parte da constitui\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.","id":8414137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios que definem a adolesc\u00eancia fazem parte da constitui\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A adolesc\u00eancia al\u00e9m de ser uma fase natural do desenvolvimento humano, tamb\u00e9m \u00e9 um derivado da estrutura socioecon\u00f4mica.","id":8414138,"corpo":"<p>A adolesc\u00eancia al\u00e9m de ser uma fase natural do desenvolvimento humano, tamb\u00e9m \u00e9 um derivado da estrutura socioecon\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo que a adolesc\u00eancia tenha uma dura\u00e7\u00e3o diferente de um setor social para outro (e mesmo intra-setor), ela \u00e9 razoavelmente longa. Esse fen\u00f4meno social cria um correspondente psicol\u00f3gico que marca o per\u00edodo. ","id":8414139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que a adolesc\u00eancia tenha uma dura\u00e7\u00e3o diferente de um setor social para outro (e mesmo intra-setor), ela \u00e9 razoavelmente longa. Esse fen\u00f4meno social cria um correspondente psicol\u00f3gico que marca o per\u00edodo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Berib\u00e9ri \u00e9 uma doen\u00e7a que acontece em pacientes com defici\u00eancia nutricional de vitamina B1, tamb\u00e9m chamada de:","provas":[{"id":71058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 20:43:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2172811,"hashId":"5cc5743cf1e974d7548139438e7174db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>Berib\u00e9ri<\/u> <\/em><\/strong>\u00e9 uma doen\u00e7a que acontece em pacientes com defici\u00eancia nutricional de vitamina B1, tamb\u00e9m chamada de:<\/p>","resposta":8522683,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobalamina.","id":8522681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobalamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piridoxina.","id":8522682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piridoxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tiamina.","id":8522683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Niacina.","id":8522684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Niacina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido F\u00f3lico.","id":8522685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido F\u00f3lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":"biologia\/2172811","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre as caracter\u00edsticas dos metadados:I. Descri\u00e7\u00e3o pormenorizada das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas dos componentes, com o fim de identificar e caracterizar o recurso de informa\u00e7\u00e3o.II. Observ\u00e2ncia de padr\u00f5es internacionais para a sintaxe e sem\u00e2ntica da especifica\u00e7\u00e3o do recurso de informa\u00e7\u00e3o, em meio digital ou n\u00e3o.III. Informa\u00e7\u00e3o sobre armazenagem, preserva\u00e7\u00e3o, acesso e uso dos dados.IV. Autodescri\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria que subsidia o gerenciamento dos recursos informacionais.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75832,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 23:48:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2289737,"hashId":"9280dc6c6c5de15b08f913035c0be3a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre as caracter\u00edsticas dos metadados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Descri\u00e7\u00e3o pormenorizada das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas dos componentes, com o fim de identificar e caracterizar o recurso de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Observ\u00e2ncia de padr\u00f5es internacionais para a sintaxe e sem\u00e2ntica da especifica\u00e7\u00e3o do recurso de informa\u00e7\u00e3o, em meio digital ou n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Informa\u00e7\u00e3o sobre armazenagem, preserva\u00e7\u00e3o, acesso e uso dos dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Autodescri\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria que subsidia o gerenciamento dos recursos informacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9023635,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9023631,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9023632,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9023633,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9023634,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9023635,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metadados","oab":false,"nome":"Metadados","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417040,"slug":"biblioteconomia-metadados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The text says some fake news \u2026","provas":[{"id":70529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2155557,"hashId":"d22b901342a0799551b872e6d175d22a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The text says some fake news \u2026<\/p>","resposta":8442907,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is easy to recognize as fake. ","id":8442907,"corpo":"<p>is easy to recognize as fake. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"is funny.","id":8442908,"corpo":"<p>is funny.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comes from the political right. ","id":8442909,"corpo":"<p>comes from the political right. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"None of the above.","id":8442910,"corpo":"<p>None of the above.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text: \u201cHow to spot fake news\u201d Every time you're online, you are bombarded by pictures, articles, links and videos trying to tell their story. Unfortunately, not all of these stories are true. Sometimes they want you to click on another story or advertisement at their own site, other times they want to upset people for political reasons. These days it's so easy to share information. These stories circulate quickly, and the result is \u2026 fake news. There is a range of fake news: from crazy stories which people easily recognize to more subtle types of misinformation. Experts in media studies and online psychology have been examining the fake news phenomenon. Read these tips, and don't get fooled! 1. Check the source Look at the website where the story comes from. Does it look real? Is the text well written? Are there a variety of other stories or is it just one story? Fake news websites often use addresses that sound like real newspapers, but don't have many real stories about other topics. If you aren't sure, click on the 'About' page and look for a clear description of the organization.2. Watch out for fake photos Many fake news stories use images that are Photoshopped or taken from an unrelated site. Sometimes, if you just look closely at an image, you can see if it has been changed. Or use a tool like Google Reverse Image search. It will show you if the same image has been used in other contexts. 3. Check the story is in other places Look to see if the story you are reading is on other news sites that you know and trust. If you do find it on many other sites, then it probably isn't fake (although there are some exceptions), as many big news organizations try to check their sources before they publish a story. 4. Look for other signs There are other techniques that fake news uses. These include using ALL CAPS and lots of ads that pop up when you click on a link. Also, think about how the story makes you feel. If the news story makes you angry, it's probably designed to make you angry. If you know these things about online news, and can apply them in your everyday life, then you have the control over what to read, what to believe and most importantly what to share. If you find a news story that you know is fake, the most important advice is: don't share it! Questions related to the text: \u201cHow to spot fake news\u201d","id":505359,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Text: \u201cHow to spot fake news\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Every time you're online, you are bombarded by pictures, articles, links and videos trying to tell their story. Unfortunately, not all of these stories are true. Sometimes they want you to click on another story or advertisement at their own site, other times they want to upset people for political reasons. These days it's so easy to share information. These stories circulate quickly, and the result is \u2026 fake news. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">There is a range of fake news: from crazy stories which people easily recognize to more subtle types of misinformation. Experts in media studies and online psychology have been examining the fake news phenomenon. Read these tips, and don't get fooled! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. Check the source <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Look at the website where the story comes from. Does it look real? Is the text well written? Are there a variety of other stories or is it just one story? Fake news websites often use addresses that sound like real newspapers, but don't have many real stories about other topics. If you aren't sure, click on the 'About' page and look for a clear description of the organization.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. Watch out for fake photos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Many fake news stories use images that are Photoshopped or taken from an unrelated site. Sometimes, if you just look closely at an image, you can see if it has been changed. Or use a tool like Google Reverse Image search. It will show you if the same image has been used in other contexts. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3. Check the story is in other places <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Look to see if the story you are reading is on other news sites that you know and trust. If you do find it on many other sites, then it probably isn't fake (although there are some exceptions), as many big news organizations try to check their sources before they publish a story. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>4. Look for other signs <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">There are other techniques that fake news uses. These include using ALL CAPS and lots of ads that pop up when you click on a link. Also, think about how the story makes you feel. If the news story makes you angry, it's probably designed to make you angry. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If you know these things about online news, and can apply them in your everyday life, then you have the control over what to read, what to believe and most importantly what to share. If you find a news story that you know is fake, the most important advice is: don't share it! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Questions related to the text: \u201cHow to spot fake news\u201d<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2155557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro precisa ser um agente comprometido com a racionaliza\u00e7\u00e3o da carga de trabalho da equipe de enfermagem, sendo um parceiro dos l\u00edderes\/gerentes dos servi\u00e7os de enfermagem na previs\u00e3o e provis\u00e3o de pessoal. Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) n\u00ba 543\/2017, que trata do dimensionamento de pessoal de enfermagem, em unidades de interna\u00e7\u00e3o hospitalar cujo perfil \u00e9 majoritariamente de pacientes classificados como de cuidados intermedi\u00e1rios, a propor\u00e7\u00e3o de pacientes por trabalhador de enfermagem, em um turno, dever\u00e1 ser de 1 profissional de enfermagem para","provas":[{"id":70929,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:18:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2161496,"hashId":"68cafc1a13c36d1dae0fb5e25636393a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro precisa ser um agente comprometido com a racionaliza\u00e7\u00e3o da carga de trabalho da equipe de enfermagem, sendo um parceiro dos l\u00edderes\/gerentes dos servi\u00e7os de enfermagem na previs\u00e3o e provis\u00e3o de pessoal. Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) n\u00ba 543\/2017, que trata do dimensionamento de pessoal de enfermagem, em unidades de interna\u00e7\u00e3o hospitalar cujo perfil \u00e9 majoritariamente de pacientes classificados como de cuidados intermedi\u00e1rios, a propor\u00e7\u00e3o de pacientes por trabalhador de enfermagem, em um turno, dever\u00e1 ser de 1 profissional de enfermagem para<\/p>","resposta":8471167,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 pacientes.","id":8471166,"corpo":"<p>3 pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 pacientes.","id":8471167,"corpo":"<p>4 pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 pacientes.","id":8471168,"corpo":"<p>5 pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 pacientes.","id":8471169,"corpo":"<p>6 pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 pacientes.","id":8471170,"corpo":"<p>7 pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 543\/2017","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 543\/2017","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428224,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-543-2017"}],"slug":"enfermagem\/2161496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Diabetes (ADA) e a Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD) indicaram que, al\u00e9m da glicemia de jejum e de 2 horas ap\u00f3s o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG), o diagn\u00f3stico do diabetes melito (DM) pode ser realizado pelo teste de hemoglobina glicada (HbA1c). Em rela\u00e7\u00e3o a HbA1c, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70920,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2162262,"hashId":"7e38dbecc4bc123da2fcb3e168e62558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Diabetes (ADA) e a Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD) indicaram que, al\u00e9m da glicemia de jejum e de 2 horas ap\u00f3s o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG), o diagn\u00f3stico do diabetes melito (DM) pode ser realizado pelo teste de hemoglobina glicada (HbA1c). Em rela\u00e7\u00e3o a HbA1c, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8474996,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s sua inclus\u00e3o como teste diagn\u00f3stico para o diabetes melito, a HbA1c n\u00e3o deve mais ser utilizada no controle glic\u00eamico de pacientes com DM.","id":8474996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s sua inclus\u00e3o como teste diagn\u00f3stico para o diabetes melito, a HbA1c n\u00e3o deve mais ser utilizada no controle glic\u00eamico de pacientes com DM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de HbA1c proposto para o diagn\u00f3stico do diabetes melito \u00e9 maior ou igual a 6,5%.","id":8474997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de HbA1c proposto para o diagn\u00f3stico do diabetes melito \u00e9 maior ou igual a 6,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resulta da glica\u00e7\u00e3o n\u00e3o enzim\u00e1tica da hemoglobina A, e sua forma\u00e7\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de glicose no sangue.","id":8474998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resulta da glica\u00e7\u00e3o n\u00e3o enzim\u00e1tica da hemoglobina A, e sua forma\u00e7\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de glicose no sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que cursam com anemia hemol\u00edtica ou com hemorragia podem resultar em valores falsamente diminu\u00eddos de HbA1c.","id":8474999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que cursam com anemia hemol\u00edtica ou com hemorragia podem resultar em valores falsamente diminu\u00eddos de HbA1c.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre as conveni\u00eancias de seu uso no diagn\u00f3stico do diabetes melito, destaca-se a aus\u00eancia de necessidade de jejum para a coleta da amostra.","id":8475000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as conveni\u00eancias de seu uso no diagn\u00f3stico do diabetes melito, destaca-se a aus\u00eancia de necessidade de jejum para a coleta da amostra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/2162262","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o interrogando n\u00e3o falar a l\u00edngua nacional, o interrogat\u00f3rio ser\u00e1 feito por meio de int\u00e9rprete. Para os fins do processo penal, o int\u00e9rprete \u00e9 equiparado aos","provas":[{"id":77759,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2022-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Promotor de Justi\u00e7a - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2336444,"hashId":"488db572f73c3da38bd02bab7a12f2bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o interrogando n\u00e3o falar a l\u00edngua nacional, o interrogat\u00f3rio ser\u00e1 feito por meio de int\u00e9rprete. Para os fins do processo penal, o int\u00e9rprete \u00e9 equiparado aos<\/p>","resposta":9232905,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colaboradores ad hoc.","id":9232902,"corpo":"<p>colaboradores <em>ad hoc.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oficiais de justi\u00e7a.","id":9232903,"corpo":"<p>oficiais de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rios da justi\u00e7a.","id":9232904,"corpo":"<p>funcion\u00e1rios da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peritos.","id":9232905,"corpo":"<p>peritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assistentes.","id":9232906,"corpo":"<p>assistentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistentes e auxiliares da Justi\u00e7a","oab":false,"nome":"Assistentes e auxiliares da Justi\u00e7a","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421462,"slug":"direito-processual-penal-assistentes-e-auxiliares-da-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peritos e int\u00e9rpretes","oab":false,"nome":"Peritos e int\u00e9rpretes","pai":421462,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421463,"slug":"direito-processual-penal-peritos-e-interpretes"}],"slug":"direito-processual-penal\/2336444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro - MP RJ","sigla":"MP RJ","oab":false,"id":1414,"slug":"mp-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Jos\u00e9 \u00e9 candidato a governador e, durante a campanha eleitoral, teve gastos com correspond\u00eancia e despesas postais, realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa, aluguel de ve\u00edculos automotores, alimenta\u00e7\u00e3o do pessoal que presta servi\u00e7o ao seu comit\u00ea eleitoral, combust\u00edvel do carro usado por ele na campanha e alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem pr\u00f3pria em diversas cidades do estado. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e no disposto na legisla\u00e7\u00e3o correlata, \u00e9 correto afirmar que a(s) despesa(s) com","provas":[{"id":77845,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro - MP RJ","sigla":"MP RJ","oab":false,"id":1414,"slug":"mp-rj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2022-mp-rj-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MP RJ - MPE RJ - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2338940,"hashId":"b2b75fedcdc9737efa96d2e1fa4f8991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Jos\u00e9 \u00e9 candidato a governador e, durante a campanha eleitoral, teve gastos com correspond\u00eancia e despesas postais, realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa, aluguel de ve\u00edculos automotores, alimenta\u00e7\u00e3o do pessoal que presta servi\u00e7o ao seu comit\u00ea eleitoral, combust\u00edvel do carro usado por ele na campanha e alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem pr\u00f3pria em diversas cidades do estado. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e no disposto na legisla\u00e7\u00e3o correlata, \u00e9 correto afirmar que a(s) despesa(s) com<\/p>","resposta":9244807,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combust\u00edvel do carro usado por Jos\u00e9 na campanha, assim como a sua alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem, n\u00e3o s\u00e3o consideradas gastos eleitorais nem se sujeitam a presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":9244807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combust\u00edvel do carro usado por Jos\u00e9 na campanha, assim como a sua alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem, n\u00e3o s\u00e3o consideradas gastos eleitorais nem se sujeitam a presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aluguel de ve\u00edculos automotores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 10% (dez por cento) do total do gasto da campanha de Jos\u00e9.","id":9244808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aluguel de ve\u00edculos automotores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 10% (dez por cento) do total do gasto da campanha de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correspond\u00eancia e despesas postais n\u00e3o s\u00e3o consideradas gastos eleitorais, mas devem ser informadas na presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":9244809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correspond\u00eancia e despesas postais n\u00e3o s\u00e3o consideradas gastos eleitorais, mas devem ser informadas na presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa e alimenta\u00e7\u00e3o do pessoal que presta servi\u00e7o ao comit\u00ea eleitoral n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 05% (cinco por cento) do total do gasto da campanha eleitoral.","id":9244810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa e alimenta\u00e7\u00e3o do pessoal que presta servi\u00e7o ao comit\u00ea eleitoral n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 05% (cinco por cento) do total do gasto da campanha eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa eleitoral n\u00e3o s\u00e3o consideradas gastos eleitorais, mas, assim como todas as despesas relacionadas com a campanha eleitoral, devem ser informadas na presta\u00e7\u00e3o de contas feita pelo pr\u00f3prio candidato.","id":9244811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa eleitoral n\u00e3o s\u00e3o consideradas gastos eleitorais, mas, assim como todas as despesas relacionadas com a campanha eleitoral, devem ser informadas na presta\u00e7\u00e3o de contas feita pelo pr\u00f3prio candidato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"}],"slug":"direito-eleitoral\/2338940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de agente infeccioso ectoparasito. ","provas":[{"id":78147,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Indaiatuba - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:20:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2345358,"hashId":"25873995d01e279c6a9f2399d32bf234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de agente infeccioso <strong>ectoparasito<\/strong>. <\/p>","resposta":9272959,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus.","id":9272955,"corpo":"<p>V\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1caros.","id":9272956,"corpo":"<p>\u00c1caros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fungos.","id":9272957,"corpo":"<p>Fungos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias.","id":9272958,"corpo":"<p>Bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carrapatos.","id":9272959,"corpo":"<p>Carrapatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/2345358","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680,"slug":"mpsp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es acerca da aplica\u00e7\u00e3o da pena e do regime prisional: I. a incid\u00eancia da circunst\u00e2ncia atenuante n\u00e3o pode reduzir a pena-base que foi fixada acima do m\u00ednimo legal; II. fixada a pena-base no m\u00ednimo legal, \u00e9 vedado o estabelecimento de regime mais gravoso do que o cab\u00edvel em raz\u00e3o da san\u00e7\u00e3o imposta com base apenas na gravidade abstrata do delito; III. a reincid\u00eancia penal pode ser considerada como circunst\u00e2ncia agravante e, simultaneamente, como circunst\u00e2ncia judicial negativa; IV. ainda que parcial, o r\u00e9u far\u00e1 jus \u00e0 atenuante do artigo 65, III, \u201cd\u201d, do CP, quando a confiss\u00e3o for utilizada para a forma\u00e7\u00e3o do convencimento do julgador. Diante da previs\u00e3o legal e da jurisprud\u00eancia consolidada no STJ, somente s\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es contidas nos itens","provas":[{"id":78306,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680,"slug":"mpsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2022-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:20:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2347897,"hashId":"daeeaf9a665e5fb561026cd400e8095f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es acerca da aplica\u00e7\u00e3o da pena e do regime prisional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a incid\u00eancia da circunst\u00e2ncia atenuante n\u00e3o pode reduzir a pena-base que foi fixada acima do m\u00ednimo legal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. fixada a pena-base no m\u00ednimo legal, \u00e9 vedado o estabelecimento de regime mais gravoso do que o cab\u00edvel em raz\u00e3o da san\u00e7\u00e3o imposta com base apenas na gravidade abstrata do delito; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a reincid\u00eancia penal pode ser considerada como circunst\u00e2ncia agravante e, simultaneamente, como circunst\u00e2ncia judicial negativa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ainda que parcial, o r\u00e9u far\u00e1 jus \u00e0 atenuante do artigo 65, III, \u201cd\u201d, do CP, quando a confiss\u00e3o for utilizada para a forma\u00e7\u00e3o do convencimento do julgador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da previs\u00e3o legal e da jurisprud\u00eancia consolidada no STJ, somente s\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es contidas nos itens<\/p>","resposta":9283488,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9283486,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":9283487,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":9283488,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9283489,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9283490,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Penas Privativas de Liberdade","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406285,"slug":"direito-penal-penas-privativas-de-liberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de cumprimento da pena","oab":true,"nome":"Regimes de cumprimento da pena","pai":406285,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406287,"slug":"direito-penal-regimes-de-cumprimento-da-pena"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413847,"slug":"direito-penal-especies-e-cominacao-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/2347897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o planejamento de uma auditoria, a equipe identifica que o gestor concluiu, recentemente, o mapeamento de seus processos de trabalho. Alguns desses processos fazem parte do objeto da auditoria e devem ser avaliados pela equipe quanto a sua efic\u00e1cia e efici\u00eancia.A equipe de auditoria deve:","provas":[{"id":76503,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:29:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2344548,"hashId":"9e2d2c2857b12110a2cecbb4f95af770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o planejamento de uma auditoria, a equipe identifica que o gestor concluiu, recentemente, o mapeamento de seus processos de trabalho. Alguns desses processos fazem parte do objeto da auditoria e devem ser avaliados pela equipe quanto a sua efic\u00e1cia e efici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equipe de auditoria deve:<\/p>","resposta":9269672,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerar que os processos s\u00e3o eficazes e eficientes, tendo em conta que j\u00e1 foram devidamente mapeados pelo gestor respons\u00e1vel;","id":9269668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar que os processos s\u00e3o eficazes e eficientes, tendo em conta que j\u00e1 foram devidamente mapeados pelo gestor respons\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificar se os mapas de processos foram validados pela autoridade competente e, nesse caso, aceitar que os mapas refletem a realidade;","id":9269669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar se os mapas de processos foram validados pela autoridade competente e, nesse caso, aceitar que os mapas refletem a realidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar e utilizar seus pr\u00f3prios mapas de processos, isentos de interfer\u00eancia do gestor;","id":9269670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar e utilizar seus pr\u00f3prios mapas de processos, isentos de interfer\u00eancia do gestor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propor ao supervisor a altera\u00e7\u00e3o do escopo da auditoria, tendo em conta que os processos j\u00e1 est\u00e3o mapeados;","id":9269671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor ao supervisor a altera\u00e7\u00e3o do escopo da auditoria, tendo em conta que os processos j\u00e1 est\u00e3o mapeados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"testar os fluxos e verificar se os mapas correspondem \u00e0 realidade e se atendem \u00e0s necessidades do trabalho de avalia\u00e7\u00e3o.","id":9269672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testar os fluxos e verificar se os mapas correspondem \u00e0 realidade e se atendem \u00e0s necessidades do trabalho de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2344548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho. \u201cA cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows.\u201d Acerca da palavra \u201cque\u201d, julgue as afirmativas a seguir. I. Introduz a ora\u00e7\u00e3o subordinada do per\u00edodo composto. II. \u00c9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante. III. Pode ser substitu\u00edda por \u201co qual\u201d. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":72844,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Agente Administrativo\/Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:42:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216094,"hashId":"65866d9c2e94f3ef4798a4ec45dd0f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo <strong>que<\/strong> \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da palavra \u201cque\u201d, julgue as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Introduz a ora\u00e7\u00e3o subordinada do per\u00edodo composto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pode ser substitu\u00edda por \u201co qual\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8707502,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8707502,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8707503,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8707504,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8707505,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Artistas se adequam para seguir protocolos e realizar eventos onlines Lives shows durante a pandemia da Covid-19 demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de lives shows, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto Live Show no C\u00e9u Ana Maria, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de streaming e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento online. Para o bom funcionamento de uma live, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a live realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a videomaker Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show online. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. Incentivo por parte do governo aos artistas A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).","id":512089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Artistas se adequam para seguir protocolos e <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>realizar eventos <em>onlines<\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Lives shows durante a pandemia da Covid-19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>demandam capital e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>qualificados <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artistas buscaram alternativas de viabilizar seus servi\u00e7os com a pandemia, que imp\u00f4s distanciamento social no Brasil desde mar\u00e7o de 2021. Uma sa\u00edda foi buscar editais para realiza\u00e7\u00e3o de<em> lives shows<\/em>, que demandam capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados. Foi o caso do projeto <em>Live Show no C\u00e9u Ana Maria<\/em>, localizado na cidade de Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo, idealizado pela banda P\u00e2nico X em parceria com o fundo de cultura da cidade e pela Lei Aldir Blanc 14.017\/20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto foi iniciado no dia 12 de junho deste ano. O evento surgiu a partir da ideia de proporcionar lazer e cultura atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos pois, desde o in\u00edcio da pandemia, a maioria dos artistas procura novas possibilidades de visibilizar seus servi\u00e7os, dado que ainda est\u00e1 vetada a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em espa\u00e7os p\u00fablicos \u2013 o principal meio de renda para a maioria dos artistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio de editais proporcionados pelo governo e pela prefeitura do estado, artistas encontraram maneiras de se adaptar ao per\u00edodo de pandemia, se atualizando aos diferentes meios de <em>streaming<\/em> e de capta\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s de visualiza\u00e7\u00f5es nas redes sociais. Entretanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja equipamentos e profissionais capacitados para exercer determinadas fun\u00e7\u00f5es em um evento <em>online<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o bom funcionamento de uma<em> live<\/em>, al\u00e9m de capital para contrata\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o fornecimento de equipamentos espec\u00edficos para capta\u00e7\u00e3o de imagem e som, proporcionando uma melhor experi\u00eancia e inser\u00e7\u00e3o para os espectadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cidade de Santo Andr\u00e9 (SP) proporcionou tudo que \u00e9 necess\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o desses shows. Em espec\u00edfico para a <em>live<\/em> realizada pela banda P\u00e2nico X, houve a possibilidade de contratar profissionais de ilumina\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de imagem e proje\u00e7\u00e3o e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico: o C\u00e9u Ana Maria. Tal espa\u00e7o disp\u00f5e de um anfiteatro, ilumina\u00e7\u00e3o, projetores, sala de m\u00eddia e vesti\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o vocalista Denis Oyakawa e a <em>videomaker<\/em> Thayna Messa, o funcionamento do evento e o seguimento dos protocolos foram seguidos durante toda produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o: \u201cA gente gravou o nosso DVD transmitindo-o como um show <em>online<\/em>. Os protocolos contra a Covid-19, no nosso caso, foram todos respeitados: foi um evento fechado ao p\u00fablico, a maioria da produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava testada e os mais velhos vacinados, a equipe e todos permaneceram utilizando m\u00e1scaras e fazendo uso do \u00e1lcool em gel. Ent\u00e3o, na parte dos protocolos e realiza\u00e7\u00e3o do evento, tudo foi bem tranquilo.\u201d, disse o vocalista da banda, Denis Oyakawa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Incentivo por parte do governo aos artistas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei Aldir Blanc \u2013 tamb\u00e9m chamada Lei Aldir Blanc de Emerg\u00eancia Cultural ou Lei Aldir Blanc de apoio \u00e0 cultura \u2013 \u00e9 como ficou denominada a Lei n\u00ba 14.017 de 29 de junho de 2020, elaborada pelo Congresso Nacional, com a finalidade de atender ao setor cultural do Brasil \u2013 o maior afetado com as medidas restritivas de isolamento social impostas em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o permitiu destinar para tal setor o valor de tr\u00eas bilh\u00f5es de reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/4P2qyF. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acesso em: 24 out. 2021 (adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um primata n\u00e3o humano, de qualquer esp\u00e9cie, encontrado morto (incluindo ossadas) ou doente, em qualquer local do territ\u00f3rio nacional, determina o estabelecimento da suspeita de uma epizootia de","provas":[{"id":81307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 11:44:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2400346,"hashId":"16cd074fa19a9e92e6ec88cef2667d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um primata n\u00e3o humano, de qualquer esp\u00e9cie, encontrado morto (incluindo ossadas) ou doente, em qualquer local do territ\u00f3rio nacional, determina o estabelecimento da suspeita de uma epizootia de<\/p>","resposta":9502290,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Chagas.","id":9502289,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre amarela.","id":9502290,"corpo":"<p>febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dengue.","id":9502291,"corpo":"<p>dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Lyme.","id":9502292,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hantavirose. ","id":9502293,"corpo":"<p>hantavirose. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 39","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acesso em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/?_ga=2.71181145.832276988. 1642724237-510172859.1642724220.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 12:39:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223046,"hashId":"bbf3444b80e8e582131840371d5ea5d0","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73329\/questao\/2223046-20220215145223000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"463\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Acesso em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/?_ga=2.71181145.832276988. 1642724237-510172859.1642724220.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8739265,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O di\u00e1logo expresso na imagem \u00e9 claro devido a presen\u00e7a do s\u00edmbolo de rede ou conhecida como \"wifi\".","id":8739263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e1logo expresso na imagem \u00e9 claro devido a presen\u00e7a do s\u00edmbolo de rede ou conhecida como \"wifi\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imagem \u00e9 considerada uma linguagem n\u00e3o verbal pelo fato de n\u00e3o haver texto.","id":8739264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem \u00e9 considerada uma linguagem n\u00e3o verbal pelo fato de n\u00e3o haver texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imagem acima n\u00e3o transmite mensagem se o receptor n\u00e3o souber o significado de \"5G\".","id":8739265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem acima n\u00e3o transmite mensagem se o receptor n\u00e3o souber o significado de \"5G\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel compreender a mensagem pelo fato de haver muitos ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o.","id":8739266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel compreender a mensagem pelo fato de haver muitos ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imagem se expressa por ser uma linguagem verbal, desprovida de elementos gr\u00e1ficos.","id":8739267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem se expressa por ser uma linguagem verbal, desprovida de elementos gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar a sede noturna, hidrate-se durante o dia, evite consumir \u00e1lcool e alimentos salgados e picantes antes de se deitar e consulte um m\u00e9dico para investigar outras poss\u00edveis causas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2022\/01\/20\/beber-agua-de-forma-errada-prejudica-a-saude-veja-o-que-nao-fazer.Adaptado.Na express\u00e3o \"hidrate-se durante o dia\", o sujeito \u00e9:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 12:39:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223079,"hashId":"981f8d0a99b3cf6a06981a99bee84802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar a sede noturna, hidrate-se durante o dia, evite consumir \u00e1lcool e alimentos salgados e picantes antes de se deitar e consulte um m\u00e9dico para investigar outras poss\u00edveis causas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2022\/01\/20\/beber-agua-de-forma-errada-prejudica-a-saude-veja-o-que-nao-fazer.Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na express\u00e3o \"hidrate-se durante o dia\", o sujeito \u00e9:<\/p>","resposta":8739409,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronome \"se\".","id":8739407,"corpo":"<p>O pronome \"se\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":8739408,"corpo":"<p>Inexistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea.","id":8739409,"corpo":"<p>Voc\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":8739410,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dia.","id":8739411,"corpo":"<p>O dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 essencial que a merenda escolar fornecida seja composta de alimentos saud\u00e1veis, mas, infelizmente, nem todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino s\u00e3o capazes de faz\u00ea-la.Acesso em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/receitasebebidas\/noticias-e-receitas\/fotos -de-merendas-escolares-ao-redor-do-globo-mostram-como-somos-diversos-eparecidos-ao-mesmo-tempo\/ar-AASZ4t0.O voc\u00e1bulo que representa um pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u00e9:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 12:39:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223068,"hashId":"e692fe2cfed3a120c52b7db3f0e35fc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 essencial que a merenda escolar fornecida seja composta de alimentos saud\u00e1veis, mas, infelizmente, nem todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino s\u00e3o capazes de faz\u00ea-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/receitasebebidas\/noticias-e-receitas\/fotos -de-merendas-escolares-ao-redor-do-globo-mostram-como-somos-diversos-eparecidos-ao-mesmo-tempo\/ar-AASZ4t0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo que representa um pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u00e9:<\/p>","resposta":8739360,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mas.","id":8739359,"corpo":"<p>mas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la.","id":8739360,"corpo":"<p>la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nem.","id":8739361,"corpo":"<p>nem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de.","id":8739362,"corpo":"<p>de.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que.","id":8739363,"corpo":"<p>que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Documento pelo qual \u00e9 dada ci\u00eancia a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica sobre um processo ou ato no qual ela \u00e9 interessada. Trata-se da defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":84165,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-bibliotecario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 13:16:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454016,"hashId":"b81227248809a1f41c79a02b779e2260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento pelo qual \u00e9 dada ci\u00eancia a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica sobre um processo ou ato no qual ela \u00e9 interessada. Trata-se da defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":9736788,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decis\u00e3o.","id":9736786,"corpo":"<p>decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invent\u00e1rio.","id":9736787,"corpo":"<p>invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o.","id":9736788,"corpo":"<p>notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ementa.","id":9736789,"corpo":"<p>ementa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordem do dia.","id":9736790,"corpo":"<p>ordem do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os HPAs s\u00e3o liberados pelos escapamentos dos ve\u00edculos automotores em funcionamento.","provas":[{"id":71984,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 14:34:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199671,"hashId":"a4084316c05286a76593ce16876d34ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os HPAs s\u00e3o liberados pelos escapamentos dos ve\u00edculos automotores em funcionamento.<\/p>","resposta":8635853,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635853,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8635854,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguir, s\u00e3o apresentadas as estruturas qu\u00edmicas de alguns hidrocarbonetos polic\u00edclicos arom\u00e1ticos (HPAs), contaminantes originados da combust\u00e3o incompleta de mat\u00e9ria org\u00e2nica.R. O. Meire, A. Azeredo e J. P. M. Torres. Aspectos ecotoxicol\u00f3gicosde hidrocarbonetos polic\u00edclicos arom\u00e1ticos, O ecol. Bras., 11(2), 188-201, 2007.Acerca dos HPAs, julgue os itens que se seguem.","id":510126,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A seguir, s\u00e3o apresentadas as estruturas qu\u00edmicas de alguns hidrocarbonetos polic\u00edclicos arom\u00e1ticos (HPAs), contaminantes originados da combust\u00e3o incompleta de mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71984\/grupo-questao\/510126-20220202190343000000-0.png\" width=\"621\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">R. O. Meire, A. Azeredo e J. P. M. Torres. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Aspectos ecotoxicol\u00f3gicos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">de hidrocarbonetos polic\u00edclicos arom\u00e1ticos, O ecol. Bras<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">., 11(2), 188-201, 2007.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos HPAs, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 98","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/2199671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oferta h\u00eddrica di\u00e1ria recomendada para uma crian\u00e7a do sexo feminino, idade de 1 ano e 2 meses e peso de 10 quilogramas \u00e9 de:","provas":[{"id":71891,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 14:43:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2197158,"hashId":"4a574a12d49ea0ae0816d23422bb45b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta h\u00eddrica di\u00e1ria recomendada para uma crian\u00e7a do sexo feminino, idade de 1 ano e 2 meses e peso de 10 quilogramas \u00e9 de:<\/p>","resposta":8626334,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1700 mL.","id":8626331,"corpo":"<p>1700 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1500 mL.","id":8626332,"corpo":"<p> 1500 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1300 mL.","id":8626333,"corpo":"<p>1300 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000 mL.","id":8626334,"corpo":"<p>1000 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/2197158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de documentos na atividade bibliotec\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 13:40:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454547,"hashId":"4a9b4666da6109486b7618d46f815c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de documentos na atividade bibliotec\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9739153,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o termo nota\u00e7\u00e3o \u00e9 menos adequado que n\u00famero de chamada, considerando que o c\u00f3digo para ordena\u00e7\u00e3o cont\u00e9m exclusivamente letras.","id":9739152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo nota\u00e7\u00e3o \u00e9 menos adequado que n\u00famero de chamada, considerando que o c\u00f3digo para ordena\u00e7\u00e3o cont\u00e9m exclusivamente letras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de chamada pode ser composto pela jun\u00e7\u00e3o de tr\u00eas elementos: o n\u00famero de cole\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de classe e o n\u00famero do livro.","id":9739153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de chamada pode ser composto pela jun\u00e7\u00e3o de tr\u00eas elementos: o n\u00famero de cole\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de classe e o n\u00famero do livro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para elaborar o n\u00famero de chamada, deve-se consultar inicialmente o cat\u00e1logo topogr\u00e1fico que est\u00e1 organizado por ordem alfab\u00e9tica de autores.","id":9739154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para elaborar o n\u00famero de chamada, deve-se consultar inicialmente o cat\u00e1logo topogr\u00e1fico que est\u00e1 organizado por ordem alfab\u00e9tica de autores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em cole\u00e7\u00f5es com grande quantidade de volumes, os n\u00fameros de chamada tendem a ser menos extensos para garantir o princ\u00edpio da economia na biblioteca.","id":9739155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em cole\u00e7\u00f5es com grande quantidade de volumes, os n\u00fameros de chamada tendem a ser menos extensos para garantir o princ\u00edpio da economia na biblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser orientada pelo contexto document\u00e1rio, pela repeti\u00e7\u00e3o de n\u00fameros de chamada e pelos agrupamentos e subagrupamentos tem\u00e1ticos.","id":9739156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser orientada pelo contexto document\u00e1rio, pela repeti\u00e7\u00e3o de n\u00fameros de chamada e pelos agrupamentos e subagrupamentos tem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do Bibliotec\u00e1rio Brasileira aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o CFB no 207\/2018 estabelece que","provas":[{"id":84246,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486,"slug":"analista-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 13:44:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2454536,"hashId":"7dba74679cbfd5b2a935d0cdb78cb11e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia do Bibliotec\u00e1rio Brasileira aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o CFB n<sup>o<\/sup> 207\/2018 estabelece que<\/p>","resposta":9739097,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objeto de trabalho do bibliotec\u00e1rio \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o, artefato cultural conceituado como conhecimento estruturado sob as formas escrita, oral, gestual, audiovisual e digital, por meio da articula\u00e7\u00e3o de linguagens natural e\/ou artificial.","id":9739097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objeto de trabalho do bibliotec\u00e1rio \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o, artefato cultural conceituado como conhecimento estruturado sob as formas escrita, oral, gestual, audiovisual e digital, por meio da articula\u00e7\u00e3o de linguagens natural e\/ou artificial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o bibliotec\u00e1rio pode, de forma facultativa, informar ao Conselho Regional de Biblioteconomia no qual est\u00e1 registrado quando assumir e deixar cargo ou fun\u00e7\u00e3o em empresa p\u00fablica.","id":9739098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bibliotec\u00e1rio pode, de forma facultativa, informar ao Conselho Regional de Biblioteconomia no qual est\u00e1 registrado quando assumir e deixar cargo ou fun\u00e7\u00e3o em empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo desobriga o bibliotec\u00e1rio de colaborar com os cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional do bibliotec\u00e1rio por ser atividade reservada aos professores e para guardar sigilo no desempenho de servi\u00e7os.","id":9739099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f3digo desobriga o bibliotec\u00e1rio de colaborar com os cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional do bibliotec\u00e1rio por ser atividade reservada aos professores e para guardar sigilo no desempenho de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o profissional deve eximir-se de citar seu n\u00famero de registro do respectivo Conselho Regional de Biblioteconomia, ap\u00f3s sua assinatura em documentos referentes ao exerc\u00edcio laboral para garantir a prote\u00e7\u00e3o de seus dados.","id":9739100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional deve eximir-se de citar seu n\u00famero de registro do respectivo Conselho Regional de Biblioteconomia, ap\u00f3s sua assinatura em documentos referentes ao exerc\u00edcio laboral para garantir a prote\u00e7\u00e3o de seus dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio tem natureza tecnol\u00f3gica e suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade e a capacita\u00e7\u00e3o para desenvolvimento da compet\u00eancia digital.","id":9739101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio tem natureza tecnol\u00f3gica e suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade e a capacita\u00e7\u00e3o para desenvolvimento da compet\u00eancia digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397776,"slug":"biblioteconomia-etica-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Bibliotec\u00e1rio","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":430176,"slug":"biblioteconomia-codigo-de-etica-do-bibliotecario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para criar uma apresenta\u00e7\u00e3o do PowerPoint a partir de um conjunto de fotografias, de modo que cada fotografia seja disposta em um slide, com op\u00e7\u00f5es como moldura e ajuste do layout da fotografia em cada slide, deve-se acionar a op\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":72273,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":72269,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2022"},{"id":72268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":72267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":72266,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":72237,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Assistente Social - 2022"},{"id":72238,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":72239,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Contador - 2022"},{"id":72240,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Controlador Interno - 2022"},{"id":72241,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Enfermeiro - 2022"},{"id":72243,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":72244,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":72245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Obras - 2022"},{"id":72246,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":72249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":72250,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - M\u00e9dico - 2022"},{"id":72257,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":72259,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Pedagogo Social - 2022"},{"id":72260,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"},{"id":72261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":72264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2022"},{"id":72265,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:59:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2209463,"hashId":"d663982009e798b80886e5ee9a9adfb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para criar uma apresenta\u00e7\u00e3o do PowerPoint a partir de um conjunto de fotografias, de modo que cada fotografia seja disposta em um slide, com op\u00e7\u00f5es como moldura e ajuste do layout da fotografia em cada slide, deve-se acionar a op\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8678111,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir \u25b6 Album de Fotografias ","id":8678111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir \u25b6 Album de Fotografias <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir \u25b6 Imagens do Estoque \u25b6 Transformar em Album ","id":8678112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir \u25b6 Imagens do Estoque \u25b6 Transformar em Album <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo \u25b6 Novo \u25b6 Apresenta\u00e7\u00e3o \u25b6 A partir de fotografias ","id":8678113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo \u25b6 Novo \u25b6 Apresenta\u00e7\u00e3o \u25b6 A partir de fotografias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivo \u25b6 Novo \u25b6 Apresenta\u00e7\u00e3o de Fotografias ","id":8678114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo \u25b6 Novo \u25b6 Apresenta\u00e7\u00e3o de Fotografias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivo \u25b6 Novo \u25b6 Criar Album de Fotografias","id":8678115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo \u25b6 Novo \u25b6 Criar Album de Fotografias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/2209463","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Na literatura brasileira, o Modernismo representou um marco importante, pois tolheu as iniciativas de renova\u00e7\u00e3o das concep\u00e7\u00f5es sobre a produ\u00e7\u00e3o escrita em nosso pa\u00eds promovidas por grandes autores nacionais. II. A principal caracter\u00edstica da obra de M\u00e1rio de Andrade \u00e9 o uso de assuntos coloquiais e o tom ir\u00f4nico em suas obras. Esses recursos foram utilizados por esse autor com o objetivo de aproxim\u00e1-lo da Literatura acad\u00eamica da sua \u00e9poca. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":74954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":74955,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":74959,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Guarda Patrimonial - 2022"},{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"},{"id":74963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":74966,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2264336,"hashId":"6c5e3747e38e9dd8ec34fc97338b2f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Na literatura brasileira, o Modernismo representou um marco importante, pois tolheu as iniciativas de renova\u00e7\u00e3o das concep\u00e7\u00f5es sobre a produ\u00e7\u00e3o escrita em nosso pa\u00eds promovidas por grandes autores nacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A principal caracter\u00edstica da obra de M\u00e1rio de Andrade \u00e9 o uso de assuntos coloquiais e o tom ir\u00f4nico em suas obras. Esses recursos foram utilizados por esse autor com o objetivo de aproxim\u00e1-lo da Literatura acad\u00eamica da sua \u00e9poca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8915432,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8915429,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8915430,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8915431,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8915432,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os verbos irregulares seguem o modelo padr\u00e3o de flex\u00e3o, no qual o radical n\u00e3o se altera e a desin\u00eancia muda conforme regras bem estabelecidas, como ocorre nas palavras: cantar, vender e partir. II. Os verbos irregulares tendem a seguir o modelo padr\u00e3o, mas com algumas conjuga\u00e7\u00f5es que se afastam desse modelo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":74954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":74955,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":74959,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Guarda Patrimonial - 2022"},{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"},{"id":74963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":74966,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:29:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2264332,"hashId":"ccf5af7df86e27cfe7c7894ca4c12ca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os verbos irregulares seguem o modelo padr\u00e3o de flex\u00e3o, no qual o radical n\u00e3o se altera e a desin\u00eancia muda conforme regras bem estabelecidas, como ocorre nas palavras: cantar, vender e partir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os verbos irregulares tendem a seguir o modelo padr\u00e3o, mas com algumas conjuga\u00e7\u00f5es que se afastam desse modelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8915415,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8915413,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8915414,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8915415,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8915416,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Ocorre adv\u00e9rbio de tempo nas seguintes frases: \u201cOntem estivemos numa reuni\u00e3o de trabalho\u201d e \u201cSempre estamos juntos\u201d. II. S\u00e3o exemplos de adv\u00e9rbio de tempo as seguintes palavras: hoje, agora, amanh\u00e3, ontem, tarde, breve, cedo, jamais e nunca. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":74954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":74955,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":74959,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Guarda Patrimonial - 2022"},{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"},{"id":74963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":74966,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2264328,"hashId":"ab6481f459140c2c314c9af0e6c8a1c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ocorre adv\u00e9rbio de tempo nas seguintes frases: \u201cOntem estivemos numa reuni\u00e3o de trabalho\u201d e \u201cSempre estamos juntos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o exemplos de adv\u00e9rbio de tempo as seguintes palavras: hoje, agora, amanh\u00e3, ontem, tarde, breve, cedo, jamais e nunca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8915397,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8915397,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8915398,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8915399,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8915400,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As palavras derivadas s\u00e3o formadas a partir de outros radicais, como as palavras \u201cpedreiro\u201d e \u201cfloricultura\u201d. II. As palavras primitivas servem como base para a forma\u00e7\u00e3o de outra e que n\u00e3o foram formadas a partir de outro radical da l\u00edngua, como as palavras \u201cpedra\u201d e \u201cflor\u201d. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":74954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":74955,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":74959,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Guarda Patrimonial - 2022"},{"id":74960,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-digitador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Digitador - 2022"},{"id":74963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":74964,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":74966,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2264334,"hashId":"75224a022c012fe652914857683b0645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As palavras derivadas s\u00e3o formadas a partir de outros radicais, como as palavras \u201cpedreiro\u201d e \u201cfloricultura\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As palavras primitivas servem como base para a forma\u00e7\u00e3o de outra e que n\u00e3o foram formadas a partir de outro radical da l\u00edngua, como as palavras \u201cpedra\u201d e \u201cflor\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8915421,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8915421,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8915422,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8915423,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8915424,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - CREAS","id":20601,"slug":"psicologo-creas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jung prop\u00f4s que a personalidade \u00e9 determinada:","provas":[{"id":81946,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - CREAS","id":20601,"slug":"psicologo-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-psicologo-creas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - Psic\u00f3logo - CREAS - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2436991,"hashId":"e3ab17245273516e1bc750f6c23da820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jung prop\u00f4s que a personalidade \u00e9 determinada:<\/p>","resposta":9664548,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo o que experenciamos e pelo o que esperamos ser.","id":9664547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo o que experenciamos e pelo o que esperamos ser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo que esperamos ser e pelo que fomos.","id":9664548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo que esperamos ser e pelo que fomos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo que fomos e experenciamos.","id":9664549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo que fomos e experenciamos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo que fomos e pelo o inconsciente coletivo.","id":9664550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo que fomos e pelo o inconsciente coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo inconsciente pessoal e pelo inconsciente coletivo.","id":9664551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo inconsciente pessoal e pelo inconsciente coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jung","oab":false,"nome":"Jung","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417482,"slug":"psicologia-jung"}],"slug":"psicologia\/2436991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma lideran\u00e7a transacional, a preocupa\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios morais tem primazia nas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre o l\u00edder e os liderados.","provas":[{"id":83757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2443275,"hashId":"7fca035982e2a9480eb77d4a15dfde14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma lideran\u00e7a transacional, a preocupa\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios morais tem primazia nas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre o l\u00edder e os liderados.<\/p>","resposta":9689398,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689397,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689398,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tipos de lideran\u00e7a, julgue os itens subsequentes.","id":537217,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos tipos de lideran\u00e7a, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 79","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A universidade corporativa est\u00e1 destinada estritamente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o a que pertence.","provas":[{"id":83757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2443364,"hashId":"a7cdffeceb29ff829b4ede7342d136a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A universidade corporativa est\u00e1 destinada estritamente \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o a que pertence.<\/p>","resposta":9689578,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689577,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689578,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da forma\u00e7\u00e3o nas universidades corporativas, julgue os itens a seguir.","id":537224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da forma\u00e7\u00e3o nas universidades corporativas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 102","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.band.uol.com.br\/band-vale\/noticias\/julia-volta-pra-mim-outdoor-com-declaracao-instalado-em-tremembe-viraliza-na-web-16451484.Baseado na imagem acima, infere-se que:","provas":[{"id":74365,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2246413,"hashId":"d99006985ff491fcd1547ddfef0028eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74365\/questao\/2246413-20220223183300000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"496\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.band.uol.com.br\/band-vale\/noticias\/julia-volta-pra-mim-outdoor-com-declaracao-instalado-em-tremembe-viraliza-na-web-16451484.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado na imagem acima, infere-se que:<\/p>","resposta":8839201,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mensagem \u00e9 voltada para uma pessoa espec\u00edfica, embora n\u00e3o se saiba, exatamente, quem seja o emissor e quem seja o receptor deste outdoor.","id":8839201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem \u00e9 voltada para uma pessoa espec\u00edfica, embora n\u00e3o se saiba, exatamente, quem seja o emissor e quem seja o receptor deste <em>outdoor<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00falia \u00e9 uma pessoa conhecida de todos, j\u00e1 que seu nome encontra-se estampado em um outdoor de grandes propor\u00e7\u00f5es.","id":8839202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia \u00e9 uma pessoa conhecida de todos, j\u00e1 que seu nome encontra-se estampado em um outdoor de grandes propor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00falia \u00e9 o sujeito da frase, j\u00e1 que, morfologicamente, \u00e9 um substantivo pr\u00f3prio.","id":8839203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia \u00e9 o sujeito da frase, j\u00e1 que, morfologicamente, \u00e9 um substantivo pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor da mensagem n\u00e3o quis se identificar porque todos sabem quem \u00e9 J\u00falia, portanto, todos sabem quem \u00e9 o emissor.","id":8839204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor da mensagem n\u00e3o quis se identificar porque todos sabem quem \u00e9 J\u00falia, portanto, todos sabem quem \u00e9 o emissor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remetente (emissor, destinador)","oab":false,"nome":"Remetente (emissor, destinador)","pai":419168,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419169,"slug":"lingua-portuguesa-remetente-emissor-destinador"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2246413","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo europeu ou as escolas de ginastica europeias influenciaram fortemente a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil. A partir do s\u00e9culo XIX, com a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica come\u00e7ando a fazer parte do cotidiano escolar, as discuss\u00f5es passaram a girar em torno de qual m\u00e9todo os instrutores de gin\u00e1stica deveriam adotar. O debate envolvia as escolas europeias de gin\u00e1stica, j\u00e1 que n\u00e3o havia um m\u00e9todo nacional em vigor. A respeito das escolas europeias analise as afirmativas e assinale a alternativa correta: I - A escola alem\u00e3: tinha como caracter\u00edsticas o nacionalismo e a defesa da p\u00e1tria. Tamb\u00e9m se caracterizou pelo uso de aparelhos como as barras fixas e paralelas. Esse m\u00e9todo ficou conhecido como Turnen. II - Escola Sueca: tinha car\u00e1ter mais pedag\u00f3gico e social, buscando diluir os v\u00edcios da sociedade. Era uma gin\u00e1stica sem aparelhos, com aquecimento e relaxamento. III - Escola Francesa: inspirada na gin\u00e1stica alem\u00e3, tinha como base o desenvolvimento social, na busca de homens completos e universais. IV - Escola inglesa: baseada nas ideias socialistas, deu \u00eanfase aos esportes individuais como forma de desenvolver valores como a moral e a disciplina. ","provas":[{"id":74600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:15:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2246654,"hashId":"9c1571e3bb733c15753a35208879804c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo europeu ou as escolas de ginastica europeias influenciaram fortemente a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil. A partir do s\u00e9culo XIX, com a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica come\u00e7ando a fazer parte do cotidiano escolar, as discuss\u00f5es passaram a girar em torno de qual m\u00e9todo os instrutores de gin\u00e1stica deveriam adotar. O debate envolvia as escolas europeias de gin\u00e1stica, j\u00e1 que n\u00e3o havia um m\u00e9todo nacional em vigor. A respeito das escolas europeias analise as afirmativas e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A escola alem\u00e3: tinha como caracter\u00edsticas o nacionalismo e a defesa da p\u00e1tria. Tamb\u00e9m se caracterizou pelo uso de aparelhos como as barras fixas e paralelas. Esse m\u00e9todo ficou conhecido como Turnen. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Escola Sueca: tinha car\u00e1ter mais pedag\u00f3gico e social, buscando diluir os v\u00edcios da sociedade. Era uma gin\u00e1stica sem aparelhos, com aquecimento e relaxamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Escola Francesa: inspirada na gin\u00e1stica alem\u00e3, tinha como base o desenvolvimento social, na busca de homens completos e universais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Escola inglesa: baseada nas ideias socialistas, deu \u00eanfase aos esportes individuais como forma de desenvolver valores como a moral e a disciplina. <\/p>","resposta":8840189,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8840187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8840188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8840189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II e IV est\u00e3o corretas.","id":8840190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8840191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2246654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Violados ou amea\u00e7ados os direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o Conselho Tutelar poder\u00e1 promover a inclus\u00e3o em programa de acolhimento familiar ou a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.","provas":[{"id":74698,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:  Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246903,"hashId":"7dfa5890697068c0393d78b54a688f96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Violados ou amea\u00e7ados os direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o Conselho Tutelar poder\u00e1 promover a inclus\u00e3o em programa de acolhimento familiar ou a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.<\/p>","resposta":8841079,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8841078,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8841079,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, julgue os itens a seguir.","id":515414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2246903","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es gerais da Lei Complementar Estadual n\u00ba 555\/2014, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Militares do Estado de Mato Grosso, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":74611,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":74613,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"},{"id":74612,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:08:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2252198,"hashId":"0ce72fe4c47136add25a1757d2a0f791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es gerais da Lei Complementar Estadual n\u00ba 555\/2014, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Militares do Estado de Mato Grosso, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8861039,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O militar estadual atua junto \u00e0 comunidade e nunca dever\u00e1 ser instrumento para favorecimento de grupos ou institui\u00e7\u00f5es.","id":8861035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O militar estadual atua junto \u00e0 comunidade e nunca dever\u00e1 ser instrumento para favorecimento de grupos ou institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es essenciais dos valores militares o esp\u00edrito de corpo, expresso pelo orgulho do militar estadual pela organiza\u00e7\u00e3o onde serve.","id":8861036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es essenciais dos valores militares o esp\u00edrito de corpo, expresso pelo orgulho do militar estadual pela organiza\u00e7\u00e3o onde serve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever fundamental do militar estadual dedicar-se integralmente \u00e0 atividade militar estadual e \u00e0 institui\u00e7\u00e3o a que pertence, mesmo com o risco da pr\u00f3pria vida.","id":8861037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever fundamental do militar estadual dedicar-se integralmente \u00e0 atividade militar estadual e \u00e0 institui\u00e7\u00e3o a que pertence, mesmo com o risco da pr\u00f3pria vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos dos militares estaduais verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.","id":8861038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos dos militares estaduais verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever fundamental do militar estadual qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas, ainda que com atraso, como condi\u00e7\u00e3o essencial da gest\u00e3o dos bens e direitos da coletividade.","id":8861039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever fundamental do militar estadual qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas, ainda que com atraso, como condi\u00e7\u00e3o essencial da gest\u00e3o dos bens e direitos da coletividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar estadual n 555\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Militares do Estado de Mato Grosso.","oab":false,"nome":"Lei Complementar estadual n 555\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Militares do Estado de Mato Grosso.","pai":395521,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400514,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-estadual-n-555-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-militares-do-estado-de-mato-grosso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de puni\u00e7\u00e3o disciplinar, conforme disposto no Decreto Estadual n\u00ba 1.329\/1978 (Regulamento Disciplinar da PMMT), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":74611,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":74613,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"},{"id":74612,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2252200,"hashId":"67c35c967a102a11d9ce8ec6753c0bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de puni\u00e7\u00e3o disciplinar, conforme disposto no Decreto Estadual n\u00ba 1.329\/1978 (Regulamento Disciplinar da PMMT), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8861048,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pris\u00e3o do oficial ou aspirante, a crit\u00e9rio da autoridade que aplicou a puni\u00e7\u00e3o, pode ser cumprida na pr\u00f3pria resid\u00eancia do militar, quando n\u00e3o for superior a 24 (vinte e quatro) horas.","id":8861045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o do oficial ou aspirante, a crit\u00e9rio da autoridade que aplicou a puni\u00e7\u00e3o, pode ser cumprida na pr\u00f3pria resid\u00eancia do militar, quando n\u00e3o for superior a 24 (vinte e quatro) horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A advert\u00eancia, por ser verbal, deve constar das altera\u00e7\u00f5es do punido, bem como ser registrada em sua ficha disciplinar.","id":8861046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A advert\u00eancia, por ser verbal, deve constar das altera\u00e7\u00f5es do punido, bem como ser registrada em sua ficha disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A repreens\u00e3o \u00e9 a puni\u00e7\u00e3o que n\u00e3o priva o punido da liberdade, nem precisa ser publicada em boletim.","id":8861047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A repreens\u00e3o \u00e9 a puni\u00e7\u00e3o que n\u00e3o priva o punido da liberdade, nem precisa ser publicada em boletim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A deten\u00e7\u00e3o consiste no cerceamento da liberdade do punido, que dever\u00e1 permanecer no local a ele determinado, normalmente o quartel, sem que fique, no entanto, confinado.","id":8861048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deten\u00e7\u00e3o consiste no cerceamento da liberdade do punido, que dever\u00e1 permanecer no local a ele determinado, normalmente o quartel, sem que fique, no entanto, confinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As puni\u00e7\u00f5es disciplinares de deten\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o n\u00e3o podem ultrapassar 45 (quarenta e cinco) dias.","id":8861049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As puni\u00e7\u00f5es disciplinares de deten\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o n\u00e3o podem ultrapassar 45 (quarenta e cinco) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395521,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria","id":24229,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pr\u00e1tica profissional do perito em psiquiatria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84513,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria","id":24229,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:07:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2456209,"hashId":"1b00cef48f0cf5ca14e23c960970f7a3","enunciado":"<p>Acerca da pr\u00e1tica profissional do perito em psiquiatria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9745096,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O perito deve limitar a pronunciar-se sobre a realidade e a natureza das perturba\u00e7\u00f5es mentais do periciado, pois as no\u00e7\u00f5es de responsabilidade e irresponsabilidade s\u00e3o de ordem filos\u00f3fica e jur\u00eddica. ","id":9745096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O perito deve limitar a pronunciar-se sobre a realidade e a natureza das perturba\u00e7\u00f5es mentais do periciado, pois as no\u00e7\u00f5es de responsabilidade e irresponsabilidade s\u00e3o de ordem filos\u00f3fica e jur\u00eddica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame pericial em psiquiatria tem natureza cl\u00ednica e semiol\u00f3gica, n\u00e3o cabendo exames complementares para as conclus\u00f5es do relat\u00f3rio. ","id":9745097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame pericial em psiquiatria tem natureza cl\u00ednica e semiol\u00f3gica, n\u00e3o cabendo exames complementares para as conclus\u00f5es do relat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame pericial em psiquiatria tem natureza sempre retrospectiva. ","id":9745098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame pericial em psiquiatria tem natureza sempre retrospectiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as per\u00edcias criminais, segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, exige-se o trabalho de um perito oficial e um assistente t\u00e9cnico. ","id":9745099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as per\u00edcias criminais, segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, exige-se o trabalho de um perito oficial e um assistente t\u00e9cnico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os processos de interdi\u00e7\u00e3o civil por raz\u00f5es mentais e a avalia\u00e7\u00e3o de inimputabilidade requerem obrigatoriamente per\u00edcia psiqui\u00e1trica. ","id":9745100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de interdi\u00e7\u00e3o civil por raz\u00f5es mentais e a avalia\u00e7\u00e3o de inimputabilidade requerem obrigatoriamente per\u00edcia psiqui\u00e1trica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de suas outras vers\u00f5es j\u00e1 fazerem parte da vida de toda a popula\u00e7\u00e3o mundial, os debates em torno da vacina ganharam a m\u00eddia dada a pol\u00eamica que se instaurou sobre a efici\u00eancia e a seguran\u00e7a que as desenvolvidas para combater o coronavirus possuem. Mas, o que faz uma vacina?","provas":[{"id":74907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:05:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2260797,"hashId":"8fe1ee7c7affb4f317de0046cb248f4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de suas outras vers\u00f5es j\u00e1 fazerem parte da vida de toda a popula\u00e7\u00e3o mundial, os debates em torno da vacina ganharam a m\u00eddia dada a pol\u00eamica que se instaurou sobre a efici\u00eancia e a seguran\u00e7a que as desenvolvidas para combater o coronavirus possuem. Mas, o que faz uma vacina?<\/p>","resposta":8899861,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combate doen\u00e7as causadas por agentes infecciosos.","id":8899858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combate doen\u00e7as causadas por agentes infecciosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promove o aniquilamento de um v\u00edrus dentro do organismo humano, evitando que este contamine outras pessoas.","id":8899859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove o aniquilamento de um v\u00edrus dentro do organismo humano, evitando que este contamine outras pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evita que um organismo contraia um v\u00edrus.","id":8899860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evita que um organismo contraia um v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxiliam o sistema de defesa de um organismo a combater infec\u00e7\u00f5es, provocando uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica do corpo a doen\u00e7as espec\u00edficas.","id":8899861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliam o sistema de defesa de um organismo a combater infec\u00e7\u00f5es, provocando uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica do corpo a doen\u00e7as espec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itapiranga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itapiranga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430108,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itapiranga-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2260797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com as limita\u00e7\u00f5es impostas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal ao poder de tributar. Marque a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":80903,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 17:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2408302,"hashId":"86d366c2d8de0efd07cfc2f94e208b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com as limita\u00e7\u00f5es impostas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal ao poder de tributar. Marque a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9537303,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos Estados cobrar tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou. ","id":9537301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos Estados cobrar tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o utilizar tributo com efeito de confisco.","id":9537302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o utilizar tributo com efeito de confisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos, salvo sobre o papel destinado a sua impress\u00e3o.","id":9537303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos, salvo sobre o papel destinado a sua impress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos.","id":9537304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre entidades sindicais dos trabalhadores, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, atendidos os requisitos da lei.","id":9537305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre entidades sindicais dos trabalhadores, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, atendidos os requisitos da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2408302","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cosme comprou uma geladeira usada de sua vizinha, Daniela. Entretanto, tr\u00eas semanas depois, o eletrodom\u00e9stico parou de gelar e o t\u00e9cnico demandado indicou que o defeito decorreu de um pequeno vazamento da mangueira, que deveria estar l\u00e1 h\u00e1 uns dois meses, pois quase todo o g\u00e1s j\u00e1 tinha sa\u00eddo. Daniela n\u00e3o sabia do vazamento. Sobre o caso, entre os direitos que tem Cosme em face de Daniela, inclui-se:","provas":[{"id":84031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2449689,"hashId":"823df4948216fd20e80d31aca169b709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cosme comprou uma geladeira usada de sua vizinha, Daniela. Entretanto, tr\u00eas semanas depois, o eletrodom\u00e9stico parou de gelar e o t\u00e9cnico demandado indicou que o defeito decorreu de um pequeno vazamento da mangueira, que deveria estar l\u00e1 h\u00e1 uns dois meses, pois quase todo o g\u00e1s j\u00e1 tinha sa\u00eddo. Daniela n\u00e3o sabia do vazamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso, entre os direitos que tem Cosme em face de Daniela, inclui-se:<\/p>","resposta":9716101,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a devolu\u00e7\u00e3o de parte do que foi pago, a t\u00edtulo de abatimento no pre\u00e7o;","id":9716101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a devolu\u00e7\u00e3o de parte do que foi pago, a t\u00edtulo de abatimento no pre\u00e7o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o pelo que perdeu e deixou de ganhar em virtude do defeito;","id":9716102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compensa\u00e7\u00e3o pelo que perdeu e deixou de ganhar em virtude do defeito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a condena\u00e7\u00e3o a ela realizar o reparo, sob pena de multa di\u00e1ria;","id":9716103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a condena\u00e7\u00e3o a ela realizar o reparo, sob pena de multa di\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ressarcimento das despesas que teve com o conserto da geladeira;","id":9716104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ressarcimento das despesas que teve com o conserto da geladeira;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a substitui\u00e7\u00e3o por uma geladeira com as mesmas caracter\u00edsticas.","id":9716105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a substitui\u00e7\u00e3o por uma geladeira com as mesmas caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","oab":true,"nome":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405955,"slug":"direito-civil-vicios-redibitorios-art-441-ao-446"}],"slug":"direito-civil\/2449689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 10, em seu modo padr\u00e3o, ao utilizar o Windows Explorer e pressionar as teclas Ctrl+N, o usu\u00e1rio espera que se","provas":[{"id":83132,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2427990,"hashId":"9c9cb8497afdc86b349649da2f8d22cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, em seu modo padr\u00e3o, ao utilizar o Windows Explorer e pressionar as teclas Ctrl+N, o usu\u00e1rio espera que se<\/p>","resposta":9625343,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feche a janela atual.","id":9625340,"corpo":"<p>feche a janela atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restaure a janela atual.","id":9625341,"corpo":"<p>restaure a janela atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maximize a janela atual. ","id":9625342,"corpo":"<p>maximize a janela atual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abra uma nova janela.","id":9625343,"corpo":"<p>abra uma nova janela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2427990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Scrum, a cerim\u00f4nia que define o in\u00edcio do ciclo de uma sprint e que auxilia na defini\u00e7\u00e3o da sprint backlog \u00e9 chamada de","provas":[{"id":90236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582209,"hashId":"44aa92309905e4c46440dd3498a242ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Scrum, a cerim\u00f4nia que define o in\u00edcio do ciclo de uma <em>sprint<\/em> e que auxilia na defini\u00e7\u00e3o da <em>sprint backlog<\/em> \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":10298885,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sprint backlog. ","id":10298883,"corpo":"<p><em>sprint backlog. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sprint retrospective. ","id":10298884,"corpo":"<p><em>sprint retrospective. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sprint planning.","id":10298885,"corpo":"<p><em>sprint planning.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"daily scrum.","id":10298886,"corpo":"<p><em>daily scrum.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Scrum, a responsabilidade por requisitos, regras de neg\u00f3cio e prioridade de entregas em uma equipe de projetos \u00e9 do","provas":[{"id":90236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582210,"hashId":"2edc48781bcce0ce02044a282e48c6ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Scrum, a responsabilidade por requisitos, regras de neg\u00f3cio e prioridade de entregas em uma equipe de projetos \u00e9 do<\/p>","resposta":10298890,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"development team. ","id":10298887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>development team. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"scrum master.","id":10298888,"corpo":"<p><em>scrum master.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"project manager.","id":10298889,"corpo":"<p><em>project manager.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"product owner.","id":10298890,"corpo":"<p><em>product owner.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia XP e seus valores fundamentais, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta aquele que permite ao cliente conduzir diariamente o desenvolvimento e garantir que a equipe direcione suas aten\u00e7\u00f5es \u00e0quilo que ir\u00e1 gerar mais valor. ","provas":[{"id":90236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582235,"hashId":"a55e858f82c326c6dc785e222d3ea3b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia XP e seus valores fundamentais, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta aquele que permite ao cliente conduzir diariamente o desenvolvimento e garantir que a equipe direcione suas aten\u00e7\u00f5es \u00e0quilo que ir\u00e1 gerar mais valor. <\/p>","resposta":10298994,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o","id":10298993,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"feedback","id":10298994,"corpo":"<p><em>feedback<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coragem","id":10298995,"corpo":"<p>coragem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simplicidade","id":10298996,"corpo":"<p>simplicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extreme Programming (XP)","oab":false,"nome":"Extreme Programming (XP)","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428798,"slug":"tecnologia-da-informacao-extreme-programming-xp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"-De acordo com o fluxo do processo descrito na figura apresentada, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":90236,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es","id":26059,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-sistemas-e-aplicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas e Aplica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582288,"hashId":"a77b75eefd0f0faade8d2e834a0cd980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90236\/questao\/2582288-20220928103835000000-0.png\" width=\"587\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o fluxo do processo descrito na figura apresentada, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10299241,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#1 indica um gateway paralelo que produz dois fluxos a serem executados paralelamente, ou seja, a tarefa #2 ser\u00e1 realizada concomitantemente \u00e0s tarefas #4 e #5.","id":10299241,"corpo":"<p>#1 indica um <em>gateway<\/em> paralelo que produz dois fluxos a serem executados paralelamente, ou seja, a tarefa #2 ser\u00e1 realizada concomitantemente \u00e0s tarefas #4 e #5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cescrever artigo\u201d, \u201cselecionar imagens\u201d e \u201ctratar imagens\u201d s\u00e3o atividades mutuamente exclusivas, ou seja, #1 \u00e9 um gateway que representa que apenas um dos caminhos criados a partir dele ser\u00e1 seguido.","id":10299242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cescrever artigo\u201d, \u201cselecionar imagens\u201d e \u201ctratar imagens\u201d s\u00e3o atividades mutuamente exclusivas, ou seja, #1 \u00e9 um <em>gateway <\/em>que representa que apenas um dos caminhos criados a partir dele ser\u00e1 seguido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"#1 indica um gateway inclusivo, por meio do qual se avalia a condi\u00e7\u00e3o relacionada, em que #2 pode ser executada juntamente com #4 e #5.","id":10299243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#1 indica um <em>gateway <\/em>inclusivo, por meio do qual se avalia a condi\u00e7\u00e3o relacionada, em que #2 pode ser executada juntamente com #4 e #5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"#3 indica que os caminhos advindos de #5 e #2 convergem a ele, em que o primeiro a chegar dar\u00e1 continuidade ao fluxo do processo para \u201crealizar diagrama\u00e7\u00e3o\u201d.","id":10299244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#3 indica que os caminhos advindos de #5 e #2 convergem a ele, em que o primeiro a chegar dar\u00e1 continuidade ao fluxo do processo para \u201crealizar diagrama\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2582288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}