{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6415,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o munic\u00edpios vizinhos de Salvador das Miss\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":52175,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588068,"hashId":"d787c5ced5acd80d766b96d7c7d92d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o munic\u00edpios vizinhos de Salvador das Miss\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":5957051,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerro Largo.","id":5957047,"corpo":"<p>Cerro Largo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Campina das Miss\u00f5es.","id":5957048,"corpo":"<p>Campina das Miss\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Pedro do Buti\u00e1.","id":5957049,"corpo":"<p>S\u00e3o Pedro do Buti\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo das Miss\u00f5es.","id":5957050,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo das Miss\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Porto Xavier.","id":5957051,"corpo":"<p>Porto Xavier.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1588068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro deste ano, no Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, ocorreu a inaugura\u00e7\u00e3o de um local, na comunidade Vila Caraguat\u00e1, destinado a abrigar crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Qual o nome dessa casa-abrigo?","provas":[{"id":52175,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es","sigla":"Prefeitura de Salvador das Missoes","id":4462,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-salvador-das-missoes-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salvador das Miss\u00f5es - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588073,"hashId":"8402a6422157793cbb2dfe646edc8c46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro deste ano, no Munic\u00edpio de Salvador das Miss\u00f5es, ocorreu a inaugura\u00e7\u00e3o de um local, na comunidade Vila Caraguat\u00e1, destinado a abrigar crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Qual o nome dessa casa-abrigo?<\/p>","resposta":5957063,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa de acolhimento S\u00e3o Nicolau.","id":5957063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casa de acolhimento S\u00e3o Nicolau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Casa-abrigo de Salvador das Miss\u00f5es.","id":5957064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casa-abrigo de Salvador das Miss\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lar de crian\u00e7as S\u00e3o Padre Pio.","id":5957065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lar de crian\u00e7as S\u00e3o Padre Pio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lar de acolhimento Guarani das Miss\u00f5es.","id":5957066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lar de acolhimento Guarani das Miss\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o para crian\u00e7as carentes Vila Caraguat\u00e1.","id":5957067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o para crian\u00e7as carentes Vila Caraguat\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1588073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 338, de 06 de maio de 2004: \u201cA Assist\u00eancia Farmac\u00eautica trata de um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, tanto individual como coletiva, tendo o medicamento como insumo essencial e visando o acesso e o seu uso racional. Este conjunto envolve a pesquisa, o desenvolvimento e a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos, bem como a sua sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, garantia da qualidade dos produtos e servi\u00e7os, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de sua utiliza\u00e7\u00e3o, na perspectiva da obten\u00e7\u00e3o de resultados concretos e da melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. \u201d Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) \u00c9 um processo cont\u00ednuo, multidisciplinar e participativo baseado na an\u00e1lise da efic\u00e1cia, seguran\u00e7a, qualidade e custo dos medicamentos a fim de assegurar o uso racional dos mesmos. ( ) Considerando dois medicamentos igualmente eficazes e seguros, o custo favor\u00e1vel de um deles n\u00e3o deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o no momento da sele\u00e7\u00e3o. ( ) Caso a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos corresponda a medicamentos de um hospital, deve-se considerar as caracter\u00edsticas cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gicas, assim como o grau de complexidade da institui\u00e7\u00e3o. ( ) A Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica objetiva formular e implementar pol\u00edticas relacionadas com a sele\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incorporando atividades relacionadas \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e ao uso racional de medicamentos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":52553,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1588121,"hashId":"0e334b08460f82ac8e4242feeb5cbb49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 338, de 06 de maio de 2004: \u201cA Assist\u00eancia Farmac\u00eautica trata de um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, tanto individual como coletiva, tendo o medicamento como insumo essencial e visando o acesso e o seu uso racional. Este conjunto envolve a pesquisa, o desenvolvimento e a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos, bem como a sua sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, garantia da qualidade dos produtos e servi\u00e7os, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de sua utiliza\u00e7\u00e3o, na perspectiva da obten\u00e7\u00e3o de resultados concretos e da melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. \u201d Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um processo cont\u00ednuo, multidisciplinar e participativo baseado na an\u00e1lise da efic\u00e1cia, seguran\u00e7a, qualidade e custo dos medicamentos a fim de assegurar o uso racional dos mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considerando dois medicamentos igualmente eficazes e seguros, o custo favor\u00e1vel de um deles n\u00e3o deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o no momento da sele\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caso a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos corresponda a medicamentos de um hospital, deve-se considerar as caracter\u00edsticas cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gicas, assim como o grau de complexidade da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica objetiva formular e implementar pol\u00edticas relacionadas com a sele\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incorporando atividades relacionadas \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e ao uso racional de medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/strong><\/p>","resposta":5957228,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":5957227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":5957228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":5957229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":5957230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1588121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596, de 21 de fevereiro de 2014 do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica, o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico e estabelece as infra\u00e7\u00f5es e a regras de aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es disciplinares. Sobre este assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":52553,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1588140,"hashId":"80c9c518ab0f0c7e09f890df6d354d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596, de 21 de fevereiro de 2014 do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica, o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico e estabelece as infra\u00e7\u00f5es e a regras de aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es disciplinares. Sobre este assunto, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":5957309,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o contato com o profissional prescritor \u00e9 direito do farmac\u00eautico decidir justificadamente, sobre o aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o","id":5957309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o contato com o profissional prescritor \u00e9 direito do farmac\u00eautico decidir justificadamente, sobre o aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do farmac\u00eautico denunciar \u00e0s autoridades competentes quaisquer formas de agress\u00e3o ao meio ambiente e riscos inerentes ao trabalho, que sejam prejudiciais \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida","id":5957310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do farmac\u00eautico denunciar \u00e0s autoridades competentes quaisquer formas de agress\u00e3o ao meio ambiente e riscos inerentes ao trabalho, que sejam prejudiciais \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico deve comunicar previamente ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia, por escrito, o afastamento tempor\u00e1rio das atividades profissionais pelas quais det\u00e9m responsabilidade t\u00e9cnica, quando n\u00e3o houver outro farmac\u00eautico que, legalmente, o substitua","id":5957311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico deve comunicar previamente ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia, por escrito, o afastamento tempor\u00e1rio das atividades profissionais pelas quais det\u00e9m responsabilidade t\u00e9cnica, quando n\u00e3o houver outro farmac\u00eautico que, legalmente, o substitua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao farmac\u00eautico pleitear, de forma desleal, para si ou para outra pessoa, emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o exercidos por outro farmac\u00eautico, bem como praticar atos de concorr\u00eancia desleal","id":5957312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao farmac\u00eautico pleitear, de forma desleal, para si ou para outra pessoa, emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o exercidos por outro farmac\u00eautico, bem como praticar atos de concorr\u00eancia desleal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1588140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 344 de 12 de maio de 1998 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52553,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1588155,"hashId":"bfc6a1ad6d644a6302413a95e6aa4f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Portaria n\u00ba 344 de 12 de maio de 1998 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5957375,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os medicamentos contendo o f\u00e1rmaco fenobarbital fazem parte da lista de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas B1 sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B, entretanto ficam sujeitos somente a prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias","id":5957372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos contendo o f\u00e1rmaco fenobarbital fazem parte da lista de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas B1 sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B, entretanto ficam sujeitos somente a prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial, em 2 (duas) vias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Femproporex, mazindol e anfepramona, fazem parte da lista B2 de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas anorex\u00edgenas, devem ser prescritos em receitu\u00e1rio comum, acompanhado da notifica\u00e7\u00e3o de receita B2, que possui validade de quinze dias em todo o territ\u00f3rio nacional","id":5957373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Femproporex, mazindol e anfepramona, fazem parte da lista B2 de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas anorex\u00edgenas, devem ser prescritos em receitu\u00e1rio comum, acompanhado da notifica\u00e7\u00e3o de receita B2, que possui validade de quinze dias em todo o territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os medicamentos contendo os f\u00e1rmacos morfina e code\u00edna integram a lista das subst\u00e2ncias entorpecentes A1, devem ser prescritos em receitu\u00e1rio comum acompanhados da notifica\u00e7\u00e3o de receita A","id":5957374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos contendo os f\u00e1rmacos morfina e code\u00edna integram a lista das subst\u00e2ncias entorpecentes A1, devem ser prescritos em receitu\u00e1rio comum acompanhados da notifica\u00e7\u00e3o de receita A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Receita de controle especial deve ser preenchida em 2 (duas) vias, manuscrito, datilografado ou informatizado, apresentando, obrigatoriamente, em destaque em cada uma das vias os dizeres: \u201c1\u00aa (primeira) via - reten\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia ou drogaria\u201d e \u201c2\u00aa (segunda) via - orienta\u00e7\u00e3o ao paciente\u201d","id":5957375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Receita de controle especial deve ser preenchida em 2 (duas) vias, manuscrito, datilografado ou informatizado, apresentando, obrigatoriamente, em destaque em cada uma das vias os dizeres: \u201c1\u00aa (primeira) via - reten\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia ou drogaria\u201d e \u201c2\u00aa (segunda) via - orienta\u00e7\u00e3o ao paciente\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1588155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema circulat\u00f3rio \u00e9 um tipo de estrutura presente em muitos indiv\u00edduos do Reino Animal e exerce importante papel na manuten\u00e7\u00e3o da vida desses organismos.Sobre o sistema circulat\u00f3rio nos indiv\u00edduos do Reino Animal, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas.I. Os sistemas circulat\u00f3rios abertos se caracterizam por fazerem circular a hemolinfa, que tamb\u00e9m faz a fun\u00e7\u00e3o de l\u00edquido intersticial que banha as c\u00e9lulas dos tecidos dos animais.II. Nos peixes \u00f3sseos, a circula\u00e7\u00e3o acontece em um duplo circuito, onde o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por 3 (tr\u00eas) c\u00e2maras, fazendo com que o \u00fanico ventr\u00edculo bombeie sangue nos dois circuitos do sistemaIII. Os sistemas circulat\u00f3rios fechados se caracterizam por terem o sangue circulando em circuito fechado, sendo bombeado por um ou mais cora\u00e7\u00f5es. A press\u00e3o exercida sobre o sangue nesses sistemas \u00e9 relativamente baixa, o que permite uma melhor absor\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio pelos tecidos.IV. O cora\u00e7\u00e3o de aves e mam\u00edferos \u00e9 formado por 4 cavidades e por uma independ\u00eancia dos circuitos sist\u00eamico e pulmonar, o que \u00e9 um fator fundamental na manuten\u00e7\u00e3o da temperatura corporal.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508920,"hashId":"307aacb9e2a810f27fa30c7bab697e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema circulat\u00f3rio \u00e9 um tipo de estrutura presente em muitos indiv\u00edduos do Reino Animal e exerce importante papel na manuten\u00e7\u00e3o da vida desses organismos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sistema circulat\u00f3rio nos indiv\u00edduos do Reino Animal, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sistemas circulat\u00f3rios abertos se caracterizam por fazerem circular a hemolinfa, que tamb\u00e9m faz a fun\u00e7\u00e3o de l\u00edquido intersticial que banha as c\u00e9lulas dos tecidos dos animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos peixes \u00f3sseos, a circula\u00e7\u00e3o acontece em um duplo circuito, onde o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por 3 (tr\u00eas) c\u00e2maras, fazendo com que o \u00fanico ventr\u00edculo bombeie sangue nos dois circuitos do sistema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os sistemas circulat\u00f3rios fechados se caracterizam por terem o sangue circulando em circuito fechado, sendo bombeado por um ou mais cora\u00e7\u00f5es. A press\u00e3o exercida sobre o sangue nesses sistemas \u00e9 relativamente baixa, o que permite uma melhor absor\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio pelos tecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O cora\u00e7\u00e3o de aves e mam\u00edferos \u00e9 formado por 4 cavidades e por uma independ\u00eancia dos circuitos sist\u00eamico e pulmonar, o que \u00e9 um fator fundamental na manuten\u00e7\u00e3o da temperatura corporal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5631031,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5631029,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5631030,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":5631031,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5631032,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":"biologia\/1508920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conceito plenamente conhecido na ci\u00eancia \u00e9 o de que existe uma diminui\u00e7\u00e3o de energia dispon\u00edvel ao longo de uma cadeia alimentar. O motivo que leva a essa perda energ\u00e9tica \u00e9 a","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508923,"hashId":"6e5b90bc3e7b6f19bdc637da19647909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conceito plenamente conhecido na ci\u00eancia \u00e9 o de que existe uma diminui\u00e7\u00e3o de energia dispon\u00edvel ao longo de uma cadeia alimentar. O motivo que leva a essa perda energ\u00e9tica \u00e9 a<\/p>","resposta":5631043,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o dos decompositores que n\u00e3o conseguem recuperar toda a mat\u00e9ria presente no ambiente.","id":5631041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o dos decompositores que n\u00e3o conseguem recuperar toda a mat\u00e9ria presente no ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade limitada dos produtores em utilizar a energia luminosa do sol.","id":5631042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade limitada dos produtores em utilizar a energia luminosa do sol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispers\u00e3o da energia, sob forma de calor, em cada um dos n\u00edveis tr\u00f3ficos.","id":5631043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispers\u00e3o da energia, sob forma de calor, em cada um dos n\u00edveis tr\u00f3ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de excretas nitrogenadas por todos os indiv\u00edduos presentes no fluxo.","id":5631044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de excretas nitrogenadas por todos os indiv\u00edduos presentes no fluxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":"biologia\/1508923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro de tipos de tecido muscular apresentado a seguir.Tipo de m\u00fasculoTipo de Contra\u00e7\u00e3oOnde \u00e9 encontradoEstriado esquel\u00e9ticoVolunt\u00e1riaEstriado card\u00edacoCora\u00e7\u00e3oInvolunt\u00e1riaEs\u00f3fagoAssinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas apresentadas nesse quadro.","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508928,"hashId":"43256456d5da1e1c0c535c4de7c4d0ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o quadro de tipos de tecido muscular apresentado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col style=\"text-align: justify;\" width=\"100\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"100\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7275\"><td data-row=\"row-7275\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7275\" data-cell=\"cell-37le\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Tipo de m\u00fasculo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7275\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7275\" data-cell=\"cell-nm9g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Tipo de Contra\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7275\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7275\" data-cell=\"cell-wc8t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Onde \u00e9 encontrado<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-po6a\"><td data-row=\"row-po6a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-po6a\" data-cell=\"cell-l1cz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estriado esquel\u00e9tico<\/p><\/td><td data-row=\"row-po6a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-po6a\" data-cell=\"cell-msb9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Volunt\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-po6a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-po6a\" data-cell=\"cell-t046\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4fbc\"><td data-row=\"row-4fbc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4fbc\" data-cell=\"cell-hc2r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estriado card\u00edaco<\/p><\/td><td data-row=\"row-4fbc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4fbc\" data-cell=\"cell-k5et\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4fbc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4fbc\" data-cell=\"cell-u6kq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cora\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dz34\"><td data-row=\"row-dz34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dz34\" data-cell=\"cell-d8bg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dz34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dz34\" data-cell=\"cell-3wrc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Involunt\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-dz34\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dz34\" data-cell=\"cell-5o4d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Es\u00f3fago<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas apresentadas nesse quadro.<\/p>","resposta":5631062,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estriado visceral \/ Involunt\u00e1ria \/ Perna.","id":5631061,"corpo":"<p>Estriado visceral \/ Involunt\u00e1ria \/ Perna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liso \/ Involunt\u00e1ria \/ Bra\u00e7o.","id":5631062,"corpo":"<p>Liso \/ Involunt\u00e1ria \/ Bra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estriado visceral \/ Volunt\u00e1ria \/ Bra\u00e7o.","id":5631063,"corpo":"<p>Estriado visceral \/ Volunt\u00e1ria \/ Bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liso \/ Volunt\u00e1ria \/ Intestino.","id":5631064,"corpo":"<p>Liso \/ Volunt\u00e1ria \/ Intestino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"},{"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/1508928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema digest\u00f3rio humano, encontra-se uma estrutura chamada de ap\u00eandice, localizada na transi\u00e7\u00e3o do intestino delgado para o intestino grosso. Nos humanos, o ap\u00eandice n\u00e3o possui uma fun\u00e7\u00e3o clara, enquanto em outros mam\u00edferos ele abriga bact\u00e9rias que realizam a digest\u00e3o da celulose.A presen\u00e7a do ap\u00eandice na esp\u00e9cie humana indica que","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508938,"hashId":"278912cd85d0ed8783081fc934d13941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema digest\u00f3rio humano, encontra-se uma estrutura chamada de ap\u00eandice, localizada na transi\u00e7\u00e3o do intestino delgado para o intestino grosso. Nos humanos, o ap\u00eandice n\u00e3o possui uma fun\u00e7\u00e3o clara, enquanto em outros mam\u00edferos ele abriga bact\u00e9rias que realizam a digest\u00e3o da celulose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a do ap\u00eandice na esp\u00e9cie humana indica que<\/p>","resposta":5631105,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve uma m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no intestino da esp\u00e9cie humana, fazendo com que todos dessa esp\u00e9cie possuam essa estrutura.","id":5631102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve uma m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no intestino da esp\u00e9cie humana, fazendo com que todos dessa esp\u00e9cie possuam essa estrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre mam\u00edferos e aves, visto que o ap\u00eandice guarda caracter\u00edsticas encontradas nas moelas das aves.","id":5631103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre mam\u00edferos e aves, visto que o ap\u00eandice guarda caracter\u00edsticas encontradas nas moelas das aves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre mam\u00edferos e r\u00e9pteis, pois nesses dois grupos o ap\u00eandice \u00e9 fundamental na digest\u00e3o das gorduras.","id":5631104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre mam\u00edferos e r\u00e9pteis, pois nesses dois grupos o ap\u00eandice \u00e9 fundamental na digest\u00e3o das gorduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre a esp\u00e9cie humana e outros mam\u00edferos herb\u00edvoros, sendo o ap\u00eandice apenas um vest\u00edgio dessa rela\u00e7\u00e3o nos humanos.","id":5631105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre a esp\u00e9cie humana e outros mam\u00edferos herb\u00edvoros, sendo o ap\u00eandice apenas um vest\u00edgio dessa rela\u00e7\u00e3o nos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"},{"nome_clean":"Mam\u00edferos","oab":false,"nome":"Mam\u00edferos","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402557,"slug":"biologia-mamiferos"}],"slug":"biologia\/1508938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o esquema a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/tinyurl.com\/y3gqw7l8&gt;.Acesso em: 7 mar. 2019.O esquema representa um processo muito comum de transporte de subst\u00e2ncias que ocorre em muitas de nossas c\u00e9lulas. Nesse processo, ocorre um gasto energ\u00e9tico para expulsar os \u00edons NA+ e captar os \u00edons K\u2013.A c\u00e9lula realiza processo para","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508946,"hashId":"acf3391df1e797338a7c1e7f70592e74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o esquema a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49943\/questao\/1508946-20210219130514000000-0.gif\" width=\"350\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/tinyurl.com\/y3gqw7l8&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 7 mar. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O esquema representa um processo muito comum de transporte de subst\u00e2ncias que ocorre em muitas de nossas c\u00e9lulas. Nesse processo, ocorre um gasto energ\u00e9tico para expulsar os \u00edons NA<sup>+<\/sup> e captar os \u00edons K<sup>\u2013<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula realiza processo para<\/p>","resposta":5631140,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a isotonia em rela\u00e7\u00e3o ao meio externo das c\u00e9lulas, buscando o equil\u00edbrio osm\u00f3tico entre os meios.","id":5631138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a isotonia em rela\u00e7\u00e3o ao meio externo das c\u00e9lulas, buscando o equil\u00edbrio osm\u00f3tico entre os meios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expulsar os \u00edons NA+ que s\u00e3o prejudiciais ao funcionamento celular e captar os \u00edons K+ que s\u00e3o \u00fateis ao funcionamento celular.","id":5631139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expulsar os \u00edons NA<sup>+<\/sup> que s\u00e3o prejudiciais ao funcionamento celular e captar os \u00edons K<sup>+<\/sup> que s\u00e3o \u00fateis ao funcionamento celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter a diferen\u00e7a de concentra\u00e7\u00e3o dos respectivos \u00edons dentro e fora da c\u00e9lula, visto que este \u00e9 um importante fator para o funcionamento celular.","id":5631140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a diferen\u00e7a de concentra\u00e7\u00e3o dos respectivos \u00edons dentro e fora da c\u00e9lula, visto que este \u00e9 um importante fator para o funcionamento celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formar ADP, que \u00e9 uma importante mol\u00e9cula para o funcionamento celular, auxiliando nas contra\u00e7\u00f5es de m\u00fasculos, por exemplo.","id":5631141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formar ADP, que \u00e9 uma importante mol\u00e9cula para o funcionamento celular, auxiliando nas contra\u00e7\u00f5es de m\u00fasculos, por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Biof\u00edsica","oab":false,"nome":"Biof\u00edsica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398237,"slug":"biologia-biofisica"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402562,"slug":"biologia-estrutura-e-fisiologia-da-membrana-plasmatica"}],"slug":"biologia\/1508946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9timo par\u00e1grafo do texto encontra-se o termo esbaforido. Nas alternativas abaixo, identifique a quem se refere o adjetivo em destaque: ","provas":[{"id":49944,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piripa-ba-2019-ibec-motorista","tipo":1,"nome":"IBEC - C\u00e2mara de Pirip\u00e1 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508955,"hashId":"c4f4a1e51992a59b312b9d0867fb0021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9timo par\u00e1grafo do texto encontra-se o termo <strong>esbaforido<\/strong>. Nas alternativas abaixo, identifique a quem se refere o adjetivo em destaque: <\/p>","resposta":5631181,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao m\u00e9dico que foi chamado para cuidar do rapaz; ","id":5631178,"corpo":"<p>Ao m\u00e9dico que foi chamado para cuidar do rapaz; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao filho do comerciante que vivia triste; ","id":5631179,"corpo":"<p>Ao filho do comerciante que vivia triste; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao homem feliz que cantava como um rouxinol; ","id":5631180,"corpo":"<p>Ao homem feliz que cantava como um rouxinol; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao comerciante que procurava a cura do filho; ","id":5631181,"corpo":"<p>Ao comerciante que procurava a cura do filho; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas que procuravam o sapato da pessoa feliz.","id":5631182,"corpo":"<p>\u00c0s pessoas que procuravam o sapato da pessoa feliz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO - FELICIDADE ... Um importante comerciante tinha um filho lindo, rico e jovem, mas que parecia muito infeliz. O mo\u00e7o estava sempre fechado em seu quarto, chorando, cantando m\u00fasicas tristes. Por isso, o comerciante resolveu chamar um m\u00e9dico para cuidar do rapaz. - Senhor \u2013 explicou o doutor -, para salvar seu filho temos de cal\u00e7ar nele sapato de um homem que canta alegremente como um rouxinol. O comerciante, por amor ao filho, ofereceu uma fortuna para qualquer pessoa que encontrasse os sapatos de um homem feliz. E l\u00e1 se foram muitos atr\u00e1s dessa aventura. (...) Homens, mulheres e crian\u00e7as da pequena cidade do comerciante foram visitar mais de cem homens que parecia cantar felizes, mas, por um motivo ou outro, todos tinham um problema ou uma afli\u00e7\u00e3o que os impedia de ser totalmente contentes. Um ficava preocupado em perder toda a sua fortuna, o outro achava que poderia ter, no futuro uma doen\u00e7a... O comerciante, ent\u00e3o, desistiu e entregou o destino do seu filho \u00e0 sua pr\u00f3pria sorte. Para se distrair foi passear no campo. Qual n\u00e3o foi a surpresa quando ouviu, ao longe, algu\u00e9m cantar com muita alegria! (...) Correu muito at\u00e9 avistar o vulto de um homem. Chegando perto, viu o rosto de um lavrador que trabalhava com a enxada, cavoucando o solo. Viu seu chap\u00e9u de palha, sua cal\u00e7a rota e, sem deixar o homem falar, foi logo explicando o caso ao pobre homem e a necessidade que tinha de levar seus sapatos para salvar a vida do filho. Esbaforido, esquecendo de olhar para o ch\u00e3o, n\u00e3o percebeu que aquele homem, realmente feliz como um rouxinol, n\u00e3o tinha nada. Nem mesmo sapatos. L\u00e1 estava ele descal\u00e7o. (Katia Canton. A bota e a enxada: certos contos italianos. S\u00e3o Paulo: Difus\u00e3o Cultural do Livro. 1996. Cole\u00e7\u00e3o Arte Conta hist\u00f3rias. )","id":431372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO - <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FELICIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">... Um importante comerciante tinha um filho lindo, rico e jovem, mas que parecia muito infeliz. O mo\u00e7o estava sempre fechado em seu quarto, chorando, cantando m\u00fasicas tristes. Por isso, o comerciante resolveu chamar um m\u00e9dico para cuidar do rapaz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Senhor \u2013 explicou o doutor -, para salvar seu filho temos de cal\u00e7ar nele sapato de um homem que canta alegremente como um rouxinol. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O comerciante, por amor ao filho, ofereceu uma fortuna para qualquer pessoa que encontrasse os sapatos de um homem feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E l\u00e1 se foram muitos atr\u00e1s dessa aventura. (...) Homens, mulheres e crian\u00e7as da pequena cidade do comerciante foram visitar mais de cem homens que parecia cantar felizes, mas, por um motivo ou outro, todos tinham um problema ou uma afli\u00e7\u00e3o que os impedia de ser totalmente contentes. Um ficava preocupado em perder toda a sua fortuna, o outro achava que poderia ter, no futuro uma doen\u00e7a... O comerciante, ent\u00e3o, desistiu e entregou o destino do seu filho \u00e0 sua pr\u00f3pria sorte. Para se distrair foi passear no campo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual n\u00e3o foi a surpresa quando ouviu, ao longe, algu\u00e9m cantar com muita alegria! (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Correu muito at\u00e9 avistar o vulto de um homem. Chegando perto, viu o rosto de um lavrador que trabalhava com a enxada, cavoucando o solo. Viu seu chap\u00e9u de palha, sua cal\u00e7a rota e, sem deixar o homem falar, foi logo explicando o caso ao pobre homem e a necessidade que tinha de levar seus sapatos para salvar a vida do filho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esbaforido, esquecendo de olhar para o ch\u00e3o, n\u00e3o percebeu que aquele homem, realmente feliz como um rouxinol, n\u00e3o tinha nada. Nem mesmo sapatos. L\u00e1 estava ele descal\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Katia Canton. A bota e a enxada: certos contos italianos. S\u00e3o Paulo: Difus\u00e3o Cultural do Livro. 1996. Cole\u00e7\u00e3o Arte Conta hist\u00f3rias. )<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1508955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o no 216 de 15 de setembro de 2004, que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corretamente apresenta t\u00e9cnicas de higieniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea f\u00edsica, de equipamentos e utens\u00edlios.","provas":[{"id":49945,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1508999,"hashId":"1d371b17a2a4b77a2a3039d396ca9f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o no 216 de 15 de setembro de 2004, que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que <strong>corretamente <\/strong>apresenta t\u00e9cnicas de higieniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea f\u00edsica, de equipamentos e utens\u00edlios.<\/p>","resposta":5631368,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncias odorizantes e ou desodorantes podem ser utilizadas nas \u00e1reas de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento dos alimentos.","id":5631366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncias odorizantes e ou desodorantes podem ser utilizadas nas \u00e1reas de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento dos alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem utilizar uniformes apropriados, iguais aos utilizados na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":5631367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem utilizar uniformes apropriados, iguais aos utilizados na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As portas da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos devem ser dotadas de fechamento autom\u00e1tico.","id":5631368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As portas da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos devem ser dotadas de fechamento autom\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde que bem higienizados, os utens\u00edlios utilizados na higieniza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es podem ser os mesmos usados para a limpeza das partes dos equipamentos e utens\u00edlios que entrem em contato com o alimento.","id":5631369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que bem higienizados, os utens\u00edlios utilizados na higieniza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es podem ser os mesmos usados para a limpeza das partes dos equipamentos e utens\u00edlios que entrem em contato com o alimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o do alimento deve ser higienizada apenas ao in\u00edcio do turno de trabalho para evitar contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos com os produtos qu\u00edmicos.","id":5631370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o do alimento deve ser higienizada apenas ao in\u00edcio do turno de trabalho para evitar contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos com os produtos qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/1508999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"no Brasil, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o iniciou no s\u00e9culo XIX, intensificando-se a partir de 1920, motivados, principalmente, exceto pela: ","provas":[{"id":49944,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piripa-ba-2019-ibec-motorista","tipo":1,"nome":"IBEC - C\u00e2mara de Pirip\u00e1 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509030,"hashId":"406bea5cedf5726f8be8126b41b9b77f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">no Brasil, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o iniciou no s\u00e9culo XIX, intensificando-se a partir de 1920, motivados, principalmente, exceto pela: <\/p>","resposta":5631512,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias nas cidades brasileiras, que atraiu muitas pessoas da zona rural para a urbana em busca de trabalho e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, provocando assim o \u00eaxodo rural brasileiro. ","id":5631509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implanta\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias nas cidades brasileiras, que atraiu muitas pessoas da zona rural para a urbana em busca de trabalho e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, provocando assim o <u>\u00eaxodo rural<\/u> brasileiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas nas atividades do meio agr\u00e1rio, que substitu\u00edram a m\u00e3o de obra assalariada, que sem trabalho migrou para as grandes cidades. ","id":5631510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implanta\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas nas atividades do meio agr\u00e1rio, que substitu\u00edram a m\u00e3o de obra assalariada, que sem trabalho migrou para as grandes cidades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o de terras nas m\u00e3os de poucos propriet\u00e1rios, que tinham como comprar as m\u00e1quinas e produtos agr\u00edcolas. ","id":5631511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concentra\u00e7\u00e3o de terras nas m\u00e3os de poucos propriet\u00e1rios, que tinham como comprar as m\u00e1quinas e produtos agr\u00edcolas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"migra\u00e7\u00e3o dos grandes propriet\u00e1rios de terras para as cidades em busca de trabalho assalariado nas ind\u00fastrias.","id":5631512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">migra\u00e7\u00e3o dos grandes propriet\u00e1rios de terras para as cidades em busca de trabalho assalariado nas ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescimento vegetativo da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que cresceu muito nesse per\u00edodo.","id":5631513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crescimento vegetativo da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que cresceu muito nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1509030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todo Estado existem governantes, com poderes para governa-los. Esses poderes s\u00e3o representados pelo Executivo e Legislativo, exercidos pelos: ","provas":[{"id":49944,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piripa-ba-2019-ibec-motorista","tipo":1,"nome":"IBEC - C\u00e2mara de Pirip\u00e1 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509049,"hashId":"ca959e063924556c0dd30d85c55daaed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo Estado existem governantes, com poderes para governa-los. Esses poderes s\u00e3o representados pelo Executivo e Legislativo, exercidos pelos: <\/p>","resposta":5631592,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"governador do estado e deputados estaduais, ","id":5631592,"corpo":"<p>governador do estado e deputados estaduais, <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prefeitos e vereadores, ","id":5631593,"corpo":"<p>Prefeitos e vereadores, <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Senadores e ministros, ","id":5631594,"corpo":"<p>Senadores e ministros, <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governador e prefeitos, ","id":5631595,"corpo":"<p>Governador e prefeitos, <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deputados federais e presidentes.","id":5631596,"corpo":"<p>Deputados federais e presidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1509049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve promover e estimular:","provas":[{"id":49935,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer","id":20182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-facilitador-de-oficinas-area-esporte-e-lazer","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Facilitador de Oficinas - \u00c1rea: Esporte e Lazer - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1509072,"hashId":"bb5d78732cdd4cad95f2597d1c7e597b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve promover e estimular:<\/p>","resposta":5631695,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o esporte de alto rendimento.","id":5631693,"corpo":"<p>o esporte de alto rendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a especializa\u00e7\u00e3o numa modalidade esportiva.","id":5631694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a especializa\u00e7\u00e3o numa modalidade esportiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viv\u00eancias em variadas modalidades esportivas.","id":5631695,"corpo":"<p>viv\u00eancias em variadas modalidades esportivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viv\u00eancias nas modalidades ol\u00edmpicas.","id":5631696,"corpo":"<p>viv\u00eancias nas modalidades ol\u00edmpicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1509072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato de ensinar transcende a simples transmiss\u00e3o de conhecimento. Ao propor um programa de ensino-aprendizagem esportivo, o professor planeja e planifica os m\u00e9todos, as fases e os objetivos de cada etapa. Por\u00e9m, ao lidar com crian\u00e7as, defronta-se com o desenvolvimento do ser.Considerando esse contexto, avalie as seguintes afirmativas e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I. O ideal da inicia\u00e7\u00e3o esportiva, seja ela multi ou unidisciplinar, estando ou n\u00e3o em um ambiente de educa\u00e7\u00e3o formal, \u00e9 que ela desenvolva nas crian\u00e7as caracter\u00edsticas que lhe permitam interiorizar e gostar do esporte,PORQUE II. as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o, na sua natureza, generalistas: elas s\u00e3o especialistas. Se, futuramente, o aluno quiser seguir uma carreira esportiva de forma profissional, ent\u00e3o este tem que ter recebido uma bagagem f\u00edsica e psicol\u00f3gica que o sustente nessa vontade.A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1509077,"hashId":"32dc1c78883b2da7e8f6ae5641b91798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de ensinar transcende a simples transmiss\u00e3o de conhecimento. Ao propor um programa de ensino-aprendizagem esportivo, o professor planeja e planifica os m\u00e9todos, as fases e os objetivos de cada etapa. Por\u00e9m, ao lidar com crian\u00e7as, defronta-se com o desenvolvimento do ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse contexto, avalie as seguintes afirmativas e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ideal da inicia\u00e7\u00e3o esportiva, seja ela multi ou unidisciplinar, estando ou n\u00e3o em um ambiente de educa\u00e7\u00e3o formal, \u00e9 que ela desenvolva nas crian\u00e7as caracter\u00edsticas que lhe permitam interiorizar e gostar do esporte,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o, na sua natureza, generalistas: elas s\u00e3o especialistas. Se, futuramente, o aluno quiser seguir uma carreira esportiva de forma profissional, ent\u00e3o este tem que ter recebido uma bagagem f\u00edsica e psicol\u00f3gica que o sustente nessa vontade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5631717,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":5631715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":5631716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":5631717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":5631718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1509077","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diversidade cultural que caracteriza o Brasil tem na dan\u00e7a uma de suas express\u00f5es mais significativas, constituindo um amplo leque de possibilidades de aprendizagem. Toda cultura tem algum tipo de manifesta\u00e7\u00e3o r\u00edtmica e expressiva, e o Brasil \u00e9 um pa\u00eds riqu\u00edssimo em manifesta\u00e7\u00f5es. Analise as seguintes afirmativas sobre o ensino do conte\u00fado dan\u00e7a na escola, como habilidade expressiva e comunicativa, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve desenvolver obrigatoriamente no decorrer do Ensino Fundamental a dan\u00e7a recreativa e l\u00fadica, as dan\u00e7as urbanas, as dan\u00e7as de sal\u00e3o, as dan\u00e7as folcl\u00f3rica, moderna e contempor\u00e2nea, al\u00e9m de dan\u00e7as de matriz ind\u00edgena e africana. ( ) Os aspectos hist\u00f3rico-sociais das dan\u00e7as, a constru\u00e7\u00e3o de movimento expressivo e r\u00edtmico, as dan\u00e7as populares, as manifesta\u00e7\u00f5es e os desenhos coreogr\u00e1ficos constituem temas a serem desenvolvidos pelos professores nas aulas de atividades r\u00edtmicas e expressivas. ( ) \u00c9 fundamental a utiliza\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias pluridimensionais no ensino da dan\u00e7a, que estabele\u00e7am rela\u00e7\u00f5es entre as demais disciplinas, permitindo ao aluno desenvolver sua personalidade por meio de seus conhecimentos, de suas habilidades, de seus comportamentos e da pr\u00f3pria consci\u00eancia corporal das suas individualidades e limita\u00e7\u00f5es. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1509080,"hashId":"f3b0d720378f75f2464f74f21c3ee02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversidade cultural que caracteriza o Brasil tem na dan\u00e7a uma de suas express\u00f5es mais significativas, constituindo um amplo leque de possibilidades de aprendizagem. Toda cultura tem algum tipo de manifesta\u00e7\u00e3o r\u00edtmica e expressiva, e o Brasil \u00e9 um pa\u00eds riqu\u00edssimo em manifesta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre o ensino do conte\u00fado dan\u00e7a na escola, como habilidade expressiva e comunicativa, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve desenvolver obrigatoriamente no decorrer do Ensino Fundamental a dan\u00e7a recreativa e l\u00fadica, as dan\u00e7as urbanas, as dan\u00e7as de sal\u00e3o, as dan\u00e7as folcl\u00f3rica, moderna e contempor\u00e2nea, al\u00e9m de dan\u00e7as de matriz ind\u00edgena e africana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os aspectos hist\u00f3rico-sociais das dan\u00e7as, a constru\u00e7\u00e3o de movimento expressivo e r\u00edtmico, as dan\u00e7as populares, as manifesta\u00e7\u00f5es e os desenhos coreogr\u00e1ficos constituem temas a serem desenvolvidos pelos professores nas aulas de atividades r\u00edtmicas e expressivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 fundamental a utiliza\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias pluridimensionais no ensino da dan\u00e7a, que estabele\u00e7am rela\u00e7\u00f5es entre as demais disciplinas, permitindo ao aluno desenvolver sua personalidade por meio de seus conhecimentos, de suas habilidades, de seus comportamentos e da pr\u00f3pria consci\u00eancia corporal das suas individualidades e limita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5631728,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":5631728,"corpo":"<p>V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F","id":5631729,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V","id":5631730,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F","id":5631731,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Alongamento","oab":false,"nome":"Alongamento","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402884,"slug":"educacao-fisica-alongamento"}],"slug":"educacao-fisica\/1509080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino escolar da unidade tem\u00e1tica lutas focaliza as disputas corporais, nas quais os participantes empregam t\u00e9cnicas, t\u00e1ticas e estrat\u00e9gias espec\u00edficas para imobilizar, desequilibrar, atingir ou excluir o oponente de um determinado espa\u00e7o, combinando a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa dirigidas ao corpo do advers\u00e1rio. Analise as afirmativas a seguir relativas ao ensino da unidade tem\u00e1tica lutas no Ensino Fundamental. I. Inserir esse conte\u00fado nas aulas n\u00e3o significa endossar a pr\u00e1tica de comportamentos violentos, nem mesmo afirmar que o professor precisa ser especialista em alguma modalidade de luta para abord\u00e1-la na escola. II. Os m\u00e9todos que orientam o ensino das lutas revelam-se pelo seu alto teor militarista e disciplinador, a fim de manter o respeito \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es, e por um modelo de ensino tecnicista, pautado na repeti\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do gesto conforme um padr\u00e3o. III. Uma das formas de tomar contato e (re)signific\u00e1-la na escola pode partir da an\u00e1lise dos aspectos hist\u00f3ricos, culturais, sociais etc., que moldaram sua cria\u00e7\u00e3o e, posteriormente, compreender os diferentes significados e sentidos para seus praticantes. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1509091,"hashId":"f1614708ce7cf4cb3dae89adb2ddc71d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino escolar da unidade tem\u00e1tica lutas focaliza as disputas corporais, nas quais os participantes empregam t\u00e9cnicas, t\u00e1ticas e estrat\u00e9gias espec\u00edficas para imobilizar, desequilibrar, atingir ou excluir o oponente de um determinado espa\u00e7o, combinando a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa dirigidas ao corpo do advers\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir relativas ao ensino da unidade tem\u00e1tica lutas no Ensino Fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Inserir esse conte\u00fado nas aulas n\u00e3o significa endossar a pr\u00e1tica de comportamentos violentos, nem mesmo afirmar que o professor precisa ser especialista em alguma modalidade de luta para abord\u00e1-la na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os m\u00e9todos que orientam o ensino das lutas revelam-se pelo seu alto teor militarista e disciplinador, a fim de manter o respeito \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es, e por um modelo de ensino tecnicista, pautado na repeti\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do gesto conforme um padr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das formas de tomar contato e (re)signific\u00e1-la na escola pode partir da an\u00e1lise dos aspectos hist\u00f3ricos, culturais, sociais etc., que moldaram sua cria\u00e7\u00e3o e, posteriormente, compreender os diferentes significados e sentidos para seus praticantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5631775,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5631774,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5631775,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5631776,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5631777,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1509091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica regular reduz efetivamente o risco de morte por doen\u00e7as card\u00edacas, diminui o risco de infarto, c\u00e2ncer de c\u00f3lon, diabetes, press\u00e3o alta e v\u00e1rias outras doen\u00e7as. Sendo assim, alguns itens considerados positivos durante a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas podem ser notados. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":49949,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1509094,"hashId":"92c9af99dd0acde90d0a43b0a0df7342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica regular reduz efetivamente o risco de morte por doen\u00e7as card\u00edacas, diminui o risco de infarto, c\u00e2ncer de c\u00f3lon, diabetes, press\u00e3o alta e v\u00e1rias outras doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, alguns itens considerados positivos durante a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas podem ser notados. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":5631789,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui para o bom funcionamento dos ossos, articula\u00e7\u00f5es e m\u00fasculos; reduz o \u00edndice de quedas em idosos; alivia a dor muscular e articular; diminui os sintomas de ansiedade e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia para o idoso.","id":5631788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o bom funcionamento dos ossos, articula\u00e7\u00f5es e m\u00fasculos; reduz o \u00edndice de quedas em idosos; alivia a dor muscular e articular; diminui os sintomas de ansiedade e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia para o idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui para o bom funcionamento dos ossos, articula\u00e7\u00f5es e m\u00fasculos; reduz o \u00edndice de queda em idosos; alivia a dor da artrite e artrose; diminui os sintomas de ansiedade e depress\u00e3o e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia para o idoso.","id":5631789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o bom funcionamento dos ossos, articula\u00e7\u00f5es e m\u00fasculos; reduz o \u00edndice de queda em idosos; alivia a dor da artrite e artrose; diminui os sintomas de ansiedade e depress\u00e3o e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia para o idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui para o bom funcionamento dos ossos e articula\u00e7\u00f5es; reduz o \u00edndice de quedas, aumentando o equil\u00edbrio; alivia a dor da artrite e artrose; diminui os sintomas de ansiedade e depress\u00e3o e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia.","id":5631790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o bom funcionamento dos ossos e articula\u00e7\u00f5es; reduz o \u00edndice de quedas, aumentando o equil\u00edbrio; alivia a dor da artrite e artrose; diminui os sintomas de ansiedade e depress\u00e3o e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui para o bom funcionamento dos ossos e articula\u00e7\u00f5es; reduz o \u00edndice de quedas, aumentando o equil\u00edbrio; alivia a dor muscular e articular; diminui os sintomas de ansiedade e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia.","id":5631791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o bom funcionamento dos ossos e articula\u00e7\u00f5es; reduz o \u00edndice de quedas, aumentando o equil\u00edbrio; alivia a dor muscular e articular; diminui os sintomas de ansiedade e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribui para o bom funcionamento dos ossos, articula\u00e7\u00f5es e m\u00fasculos; reduz o \u00edndice de quedas, aumentando o equil\u00edbrio; alivia a dor da artrite e artrose; diminui os sintomas de ansiedade e depress\u00e3o e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia.","id":5631792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o bom funcionamento dos ossos, articula\u00e7\u00f5es e m\u00fasculos; reduz o \u00edndice de quedas, aumentando o equil\u00edbrio; alivia a dor da artrite e artrose; diminui os sintomas de ansiedade e depress\u00e3o e proporciona maior independ\u00eancia e autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1509094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema respirat\u00f3rio \u00e9 respons\u00e1vel pela troca de gases com o ar atmosf\u00e9rico.Sendo assim, suas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o as seguintes:","provas":[{"id":49949,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1509107,"hashId":"117ada2ebe975e4826c2c014e613457f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema respirat\u00f3rio \u00e9 respons\u00e1vel pela troca de gases com o ar atmosf\u00e9rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, suas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o as seguintes:<\/p>","resposta":5631848,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hematose (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do ph sangu\u00edneo; elimina\u00e7\u00e3o de impurezas; respira\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, umedecimento do ar inspirado.","id":5631845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hematose (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do ph sangu\u00edneo; elimina\u00e7\u00e3o de impurezas; respira\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, umedecimento do ar inspirado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hematose (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do O2 e CO2; elimina\u00e7\u00e3o de impurezas; olfa\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, aquecimento e umedecimento do ar inspirado.","id":5631846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hematose (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do O<sub>2<\/sub> e CO<sub>2<\/sub>; elimina\u00e7\u00e3o de impurezas; olfa\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, aquecimento e umedecimento do ar inspirado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metab\u00f3lise (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do ph sangu\u00edneo; elimina\u00e7\u00e3o de calor e \u00e1gua; respira\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, esfriamento e umedecimento do ar inspirado.","id":5631847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metab\u00f3lise (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do ph sangu\u00edneo; elimina\u00e7\u00e3o de calor e \u00e1gua; respira\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, esfriamento e umedecimento do ar inspirado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hematose (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do ph sangu\u00edneo; elimina\u00e7\u00e3o de calor e \u00e1gua; olfa\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, aquecimento e umedecimento do ar inspirado.","id":5631848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hematose (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do ph sangu\u00edneo; elimina\u00e7\u00e3o de calor e \u00e1gua; olfa\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, aquecimento e umedecimento do ar inspirado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metab\u00f3lise (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do O2 e VO2; elimina\u00e7\u00e3o de impurezas; olfa\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, aquecimento e umedecimento do ar inspirado.","id":5631849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metab\u00f3lise (processo de troca gasosa); regula\u00e7\u00e3o do O<sub>2<\/sub> e VO<sub>2<\/sub>; elimina\u00e7\u00e3o de impurezas; olfa\u00e7\u00e3o; filtra\u00e7\u00e3o, aquecimento e umedecimento do ar inspirado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1509107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},{"descricao":"Operador de Videomonitoramento","id":22199},{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cfurac\u00e3o\u201d forma o plural mudando a termina\u00e7\u00e3o -\u00e3o para -\u00f5es, formando \u201cfurac\u00f5es\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo). Tamb\u00e9m forma o plural da mesma maneira a palavra:","provas":[{"id":52860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2019"},{"id":52861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52862,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"},{"id":52863,"cargo":{"descricao":"Operador de Videomonitoramento","id":22199},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-operador-de-videomonitoramento","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Operador de Videomonitoramento - 2019"},{"id":52864,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Monitor de Creche - 2019"},{"id":52865,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Inspetor de Alunos - 2019"},{"id":52940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":52941,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":52944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53599,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1599451,"hashId":"e835fce6d49be570f43d3c1b0348d83d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cfurac\u00e3o\u201d forma o plural mudando a termina\u00e7\u00e3o -\u00e3o para -\u00f5es, formando \u201cfurac\u00f5es\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo). Tamb\u00e9m forma o plural da mesma maneira a palavra:<\/p>","resposta":6003156,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cidad\u00e3o.","id":6003153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o.","id":6003154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capel\u00e3o.","id":6003155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capel\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refr\u00e3o.","id":6003156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Inunda\u00e7\u00e3o em Veneza e inc\u00eandio na Austr\u00e1lia: efeitos da mudan\u00e7a clim\u00e1tica\tOs fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o a eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de Veneza e a costa leste da Austr\u00e1lia __________________ o embate que contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o assunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. O Prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou estado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da regi\u00e3o do V\u00eaneto, cidade notabilizada por seus canais. O motivo: a pior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta anos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos primeiros dias, mortas em suas casas.\tImagens da Piazza San Marco submersa, com pessoas andando com \u00e1gua acima dos joelhos, correram o mundo. Um relat\u00f3rio de 2017 da Ag\u00eancia Nacional da It\u00e1lia para Novas Tecnologias, Energia e Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel __________ que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o final deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por medidas como as previstas no Acordo de Paris, de 2015.\tMas, se em Veneza o Prefeito reconheceu que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da interfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16.000 quil\u00f4metros de l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como \u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a destruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney. As labaredas devastaram cerca de 1.000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais \u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da natureza, o vice-premi\u00ea, Michael McCormack, chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os que acreditam no aquecimento global.\tN\u00e3o ficou sem resposta. Um senador do Partido Verde da Austr\u00e1lia, Jordon Steele-John, afirmou que, por causa de sua conduta negacionista, certos pol\u00edticos podiam ser considerados \u201cpraticamente incendi\u00e1rios\u201d.\tO ponto a destacar \u00e9 que negar as provas cient\u00edficas do aquecimento global n\u00e3o o faz inexistente. Estudos recentes j\u00e1 comprovaram que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana ___________ os furac\u00f5es mais comuns e os inc\u00eandios florestais mais recorrentes, para n\u00e3o falar do avan\u00e7o no ritmo do derretimento das geleiras, entre outros problemas.https:\/\/veja.abril.com.br... - adaptado.","id":443070,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Inunda\u00e7\u00e3o em Veneza e inc\u00eandio na Austr\u00e1lia: efeitos da mudan\u00e7a clim\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o a eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de Veneza e a costa leste da Austr\u00e1lia __________________ o embate que contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o assunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. O Prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou estado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da regi\u00e3o do V\u00eaneto, cidade notabilizada por seus canais. O motivo: a pior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta anos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos primeiros dias, mortas em suas casas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tImagens da Piazza San Marco submersa, com pessoas andando com \u00e1gua acima dos joelhos, correram o mundo. Um relat\u00f3rio de 2017 da Ag\u00eancia Nacional da It\u00e1lia para Novas Tecnologias, Energia e Desenvolvimento Econ\u00f4mico Sustent\u00e1vel __________ que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o final deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por medidas como as previstas no Acordo de Paris, de 2015.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas, se em Veneza o Prefeito reconheceu que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da interfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16.000 quil\u00f4metros de l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como \u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a destruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney. As labaredas devastaram cerca de 1.000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais \u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da natureza, o vice-premi\u00ea, Michael McCormack, chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os que acreditam no aquecimento global.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o ficou sem resposta. Um senador do Partido Verde da Austr\u00e1lia, Jordon Steele-John, afirmou que, por causa de sua conduta negacionista, certos pol\u00edticos podiam ser considerados \u201cpraticamente incendi\u00e1rios\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ponto a destacar \u00e9 que negar as provas cient\u00edficas do aquecimento global n\u00e3o o faz inexistente. Estudos recentes j\u00e1 comprovaram que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana ___________ os furac\u00f5es mais comuns e os inc\u00eandios florestais mais recorrentes, para n\u00e3o falar do avan\u00e7o no ritmo do derretimento das geleiras, entre outros problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/veja.abril.com.br... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1599451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A trajet\u00f3ria dos ve\u00edculos \u00e9 determinada pelo motorista atrav\u00e9s do dispositivo chamado:","provas":[{"id":49941,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-motorista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508956,"hashId":"4f5794f52b2b63c1bd023e18152e666f","enunciado":"<p>A trajet\u00f3ria dos ve\u00edculos \u00e9 determinada pelo motorista atrav\u00e9s do dispositivo chamado:<\/p>","resposta":5631183,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o.","id":5631183,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferencial.","id":5631184,"corpo":"<p>diferencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o.","id":5631185,"corpo":"<p>suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freio de m\u00e3o.","id":5631186,"corpo":"<p>freio de m\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caixa de marcha.","id":5631187,"corpo":"<p>caixa de marcha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1508956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos autom\u00f3veis, a energia mec\u00e2nica produzida pelo motor \u00e9 transmitida para as rodas atrav\u00e9s do sistema de:","provas":[{"id":49941,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-motorista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508958,"hashId":"b05346bb7097436b962447e0cf97a80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos autom\u00f3veis, a energia mec\u00e2nica produzida pelo motor \u00e9 transmitida para as rodas atrav\u00e9s do sistema de:<\/p>","resposta":5631194,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eixos.","id":5631192,"corpo":"<p>eixos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igni\u00e7\u00e3o.","id":5631193,"corpo":"<p>igni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o.","id":5631194,"corpo":"<p>transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5631195,"corpo":"<p>alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o.","id":5631196,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1508958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudantes discutindo a respeito do sangue humano elaboraram as seguintes afirmativas sobre o assunto.I. As hem\u00e1cias humanas s\u00e3o iguais \u00e0s das aves, n\u00e3o possuindo n\u00facleo, o que otimiza a a\u00e7\u00e3o de transporte de oxig\u00e9nio.II. Pessoas do tipo sangu\u00edneo A podem ser doadoras para pessoas de tipo sangu\u00edneo AB, pois indiv\u00edduos que possuem o sangue AB n\u00e3o apresentam anticorpos anti-A e nem anticorpos anti-B em seu sangue.III. Uma m\u00e3e que possui o sangue Rh\u2013 e tem um filho com sangue Rh+, configura uma situa\u00e7\u00e3o de risco de eritroblastose fetal em caso de outro filho Rh+.IV. O portador de sangue tipo O \u00e9 conhecido como receptor universal, visto que o indiv\u00edduo que possui esse tipo sangu\u00edneo n\u00e3o produz os anticorpos anti-A e anti-B.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508971,"hashId":"b7b2907c330b123f0941583176232f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudantes discutindo a respeito do sangue humano elaboraram as seguintes afirmativas sobre o assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As hem\u00e1cias humanas s\u00e3o iguais \u00e0s das aves, n\u00e3o possuindo n\u00facleo, o que otimiza a a\u00e7\u00e3o de transporte de oxig\u00e9nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pessoas do tipo sangu\u00edneo A podem ser doadoras para pessoas de tipo sangu\u00edneo AB, pois indiv\u00edduos que possuem o sangue AB n\u00e3o apresentam anticorpos anti-A e nem anticorpos anti-B em seu sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma m\u00e3e que possui o sangue Rh\u2013 e tem um filho com sangue Rh+, configura uma situa\u00e7\u00e3o de risco de eritroblastose fetal em caso de outro filho Rh+.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O portador de sangue tipo O \u00e9 conhecido como receptor universal, visto que o indiv\u00edduo que possui esse tipo sangu\u00edneo n\u00e3o produz os anticorpos anti-A e anti-B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5631250,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5631249,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5631250,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5631251,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":5631252,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/1508971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atlas Hist\u00f3rico, Geogr\u00e1fico e Cultural do Munic\u00edpio de Santa Luzia (2009) indica que existem dois grande biomas presentes na cidade. Um \u00e9 o cerrado, bioma mais representativo no estado de Minas Gerais. O outro \u00e9 a Mata Atl\u00e2ntica, bioma caracter\u00edstico da regi\u00e3o mais pr\u00f3xima ao Oceano Atl\u00e2ntico.Sobre a Mata Atl\u00e2ntica, pode-se afirmar:","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508973,"hashId":"f9670f37f620741cc39d1f306a01ab99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atlas Hist\u00f3rico, Geogr\u00e1fico e Cultural do Munic\u00edpio de Santa Luzia (2009) indica que existem dois grande biomas presentes na cidade. Um \u00e9 o cerrado, bioma mais representativo no estado de Minas Gerais. O outro \u00e9 a Mata Atl\u00e2ntica, bioma caracter\u00edstico da regi\u00e3o mais pr\u00f3xima ao Oceano Atl\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Mata Atl\u00e2ntica, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5631259,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 composta por um andar arbustivo bastante denso, em que a esp\u00e9cie mais caracter\u00edstica \u00e9 o pinheiro do paran\u00e1.","id":5631257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta por um andar arbustivo bastante denso, em que a esp\u00e9cie mais caracter\u00edstica \u00e9 o pinheiro do paran\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 composta por uma vegeta\u00e7\u00e3o arb\u00f3rea esparsa, formada por \u00e1rvores de pequeno porte e casca espessa.","id":5631258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta por uma vegeta\u00e7\u00e3o arb\u00f3rea esparsa, formada por \u00e1rvores de pequeno porte e casca espessa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 composta por \u00e1rvores de folhas largas (latifoliada) e perenes, possuindo grande variedade de ep\u00edfitas.","id":5631259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta por \u00e1rvores de folhas largas (latifoliada) e perenes, possuindo grande variedade de ep\u00edfitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 composta por vegeta\u00e7\u00e3o xerom\u00f3rfica, representada por pequenos arbustos e \u00e1rvores de pequeno porte.","id":5631260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta por vegeta\u00e7\u00e3o xerom\u00f3rfica, representada por pequenos arbustos e \u00e1rvores de pequeno porte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1508973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O heredograma a seguir demonstra a heran\u00e7a de uma caracter\u00edstica autoss\u00f4mica.Analise as afirmavas a seguir sobre esse heredograma.I. A heran\u00e7a \u00e9 autoss\u00f4mica recessiva, e, nesse caso, os indiv\u00edduos I-1 e I-2 s\u00e3o heterozigotos para tal heran\u00e7a.II. A probabilidade de os indiv\u00edduos II-4 e II-5 terem mais um descendente afetado pela heran\u00e7a e do sexo masculino \u00e9 de 1\/8.III. Os indiv\u00edduos II-1 e II-2 possuem gen\u00f3tipo homozigoto dominante.IV. A probabilidade de os indiv\u00edduos II-4 e II-5 terem mais tr\u00eas descendentes normais para a heran\u00e7a em quest\u00e3o \u00e9 de 9\/12.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1508979,"hashId":"83c14ffdb578c56ef80bd4ccc5135488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O heredograma a seguir demonstra a heran\u00e7a de uma caracter\u00edstica autoss\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49943\/questao\/1508979-20210129105250000000-0.png\" width=\"494\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmavas a seguir sobre esse heredograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A heran\u00e7a \u00e9 autoss\u00f4mica recessiva, e, nesse caso, os indiv\u00edduos I-1 e I-2 s\u00e3o heterozigotos para tal heran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A probabilidade de os indiv\u00edduos II-4 e II-5 terem mais um descendente afetado pela heran\u00e7a e do sexo masculino \u00e9 de 1\/8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os indiv\u00edduos II-1 e II-2 possuem gen\u00f3tipo homozigoto dominante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A probabilidade de os indiv\u00edduos II-4 e II-5 terem mais tr\u00eas descendentes normais para a heran\u00e7a em quest\u00e3o \u00e9 de 9\/12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5631283,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5631283,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":5631284,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5631285,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5631286,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1508979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente assegura ao adolescente, entre outras, a garantia de direito de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel em qualquer fase do procedimento. II. \u00c9 compet\u00eancia do Assistente Social legislar sobre assuntos que s\u00e3o de compet\u00eancia e de responsabilidade da Uni\u00e3o e dos Estados. III. Segundo a PNAS, o conceito de fam\u00edlia inclui obrigatoriamente a comprova\u00e7\u00e3o de renda superior a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53127,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1610039,"hashId":"a5512991923a4cdd942f5bce3d2b2a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente assegura ao adolescente, entre outras, a garantia de direito de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel em qualquer fase do procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 compet\u00eancia do Assistente Social legislar sobre assuntos que s\u00e3o de compet\u00eancia e de responsabilidade da Uni\u00e3o e dos Estados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo a PNAS, o conceito de fam\u00edlia inclui obrigatoriamente a comprova\u00e7\u00e3o de renda superior a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6047093,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6047094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6047095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398756,"slug":"servico-social-conceitos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1610039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer conduta que ofenda a integridade ou sa\u00fade corporal da mulher, \u00e9 uma forma de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres. II. Mudar o domic\u00edlio para local distante, sem justificativa, visando a dificultar a conviv\u00eancia da crian\u00e7a com o outro genitor \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53127,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1610048,"hashId":"6f194b899ac30e1a566a8e6fec4182f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A viol\u00eancia f\u00edsica, entendida como qualquer conduta que ofenda a integridade ou sa\u00fade corporal da mulher, \u00e9 uma forma de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mudar o domic\u00edlio para local distante, sem justificativa, visando a dificultar a conviv\u00eancia da crian\u00e7a com o outro genitor \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6047130,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6047130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6047131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6047132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6047133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"},{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"nome_clean":"Poder Familiar","oab":true,"nome":"Poder Familiar","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406131,"slug":"direito-civil-poder-familiar"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","oab":false,"nome":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","pai":406131,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416281,"slug":"direito-civil-problemas-da-alienacao-parental"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425043,"slug":"direito-civil-protecao-da-pessoa-dos-filhos"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1610048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (NASF-AB) foi constitu\u00eddo com o objetivo de ampliar a resolutividade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com a inser\u00e7\u00e3o de uma equipe de profissionais de refer\u00eancia, que pode matriciar e ampliar a cl\u00ednica das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia no cuidado \u00e0s fam\u00edlias no territ\u00f3rio. Duas importantes ferramentas de cuidado na compreens\u00e3o das fam\u00edlias s\u00e3o o ________________, que representa as intera\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia com pessoas, institui\u00e7\u00f5es ou grupos sociais em determinado momento, e o ________________, que representa os constituintes de pelo menos tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia do paciente identificado. A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":53250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1610058,"hashId":"9ad0fa6bb68433f037eafaa1e1e487cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (NASF-AB) foi constitu\u00eddo com o objetivo de ampliar a resolutividade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com a inser\u00e7\u00e3o de uma equipe de profissionais de refer\u00eancia, que pode matriciar e ampliar a cl\u00ednica das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia no cuidado \u00e0s fam\u00edlias no territ\u00f3rio. Duas importantes ferramentas de cuidado na compreens\u00e3o das fam\u00edlias s\u00e3o o ________________, que representa as intera\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia com pessoas, institui\u00e7\u00f5es ou grupos sociais em determinado momento, e o ________________, que representa os constituintes de pelo menos tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia do paciente identificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6047174,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"genograma \/ ecomapa","id":6047173,"corpo":"<p>genograma \/ ecomapa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ecomapa \/ genograma","id":6047174,"corpo":"<p>ecomapa \/ genograma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mapa de rede \/ ecomapa","id":6047175,"corpo":"<p>mapa de rede \/ ecomapa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxograma descritor \/ genograma","id":6047176,"corpo":"<p>fluxograma descritor \/ genograma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto terap\u00eautico singular \/ ecomapa","id":6047177,"corpo":"<p>projeto terap\u00eautico singular \/ ecomapa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/1610058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PAISM) tem por objetivo promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das mulheres brasileiras. Sobre a PAISM, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1610063,"hashId":"3308344c2cf6188762e31679ffe13b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PAISM) tem por objetivo promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das mulheres brasileiras. Sobre a PAISM, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6047198,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher tem in\u00edcio a sua gesta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da garantia de cuidado nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":6047194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher tem in\u00edcio a sua gesta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da garantia de cuidado nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade da mulher concentram-se na abordagem sobre a sa\u00fade sexual e a sa\u00fade reprodutiva.","id":6047195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elabora\u00e7\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade da mulher concentram-se na abordagem sobre a sa\u00fade sexual e a sa\u00fade reprodutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher se refere ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executadas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6047196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher se refere ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executadas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada no processo de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da PAISM \u00e9 irrelevante, tendo em vista sua aprova\u00e7\u00e3o no Conselho de Sa\u00fade.","id":6047197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada no processo de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da PAISM \u00e9 irrelevante, tendo em vista sua aprova\u00e7\u00e3o no Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a abordagem sobre o respeito as cren\u00e7as e valores pessoais \u00e9 uma tem\u00e1tica relevante nos processos de sensibiliza\u00e7\u00e3o para humaniza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas em sa\u00fade daqueles que prestam aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher.","id":6047198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abordagem sobre o respeito as cren\u00e7as e valores pessoais \u00e9 uma tem\u00e1tica relevante nos processos de sensibiliza\u00e7\u00e3o para humaniza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas em sa\u00fade daqueles que prestam aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413316,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"enfermagem\/1610063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Prestar assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade, \u00e9 uma atividade que n\u00e3o pode ser realizada por um Assistente Social. II. Constranger uma mulher a participar de uma rela\u00e7\u00e3o sexual indesejada n\u00e3o \u00e9 um ato de viol\u00eancia sexual. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53127,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1610065,"hashId":"eb2c20464840c5987f3d4796a2a33618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prestar assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade, \u00e9 uma atividade que n\u00e3o pode ser realizada por um Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constranger uma mulher a participar de uma rela\u00e7\u00e3o sexual indesejada n\u00e3o \u00e9 um ato de viol\u00eancia sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6047206,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6047203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6047204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6047205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6047206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410827,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1610065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Prestar assessoria e consultoria a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias relacionadas aos servi\u00e7os sociais, \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vedada ao Assistente Social. II. Segundo a PNAS, o conceito de fam\u00edlia inclui obrigatoriamente pais e filhos unidos por la\u00e7os consangu\u00edneos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53127,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1610081,"hashId":"ed4aba43d4cf5f591e62bf098fca53cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prestar assessoria e consultoria a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias relacionadas aos servi\u00e7os sociais, \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vedada ao Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo a PNAS, o conceito de fam\u00edlia inclui obrigatoriamente pais e filhos unidos por la\u00e7os consangu\u00edneos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6047275,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6047272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6047273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6047274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6047275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398756,"slug":"servico-social-conceitos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1610081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a promovida pelos que tenham a sua guarda, para que repudie o pr\u00f3prio pai, \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. II. Compreender as desigualdades vivenciadas no \u00e2mbito familiar n\u00e3o \u00e9 relevante para a atua\u00e7\u00e3o do assistente social. III. \u00c0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 assegurada ao adolescente, entre outras, a garantia de direito de ser ouvido pessoalmente pela autoridade competente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53127,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1610107,"hashId":"f8e55235c87ea88a7325db3dde334d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a promovida pelos que tenham a sua guarda, para que repudie o pr\u00f3prio pai, \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compreender as desigualdades vivenciadas no \u00e2mbito familiar n\u00e3o \u00e9 relevante para a atua\u00e7\u00e3o do assistente social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 assegurada ao adolescente, entre outras, a garantia de direito de ser ouvido pessoalmente pela autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6047382,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6047382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6047383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"},{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"nome_clean":"Poder Familiar","oab":true,"nome":"Poder Familiar","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406131,"slug":"direito-civil-poder-familiar"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Das Garantias Processuais (Art. 110 e 111)","oab":true,"nome":"Das Garantias Processuais (Art. 110 e 111)","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411490,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-garantias-processuais-art-110-e-111"},{"nome_clean":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","oab":false,"nome":"Problemas da Aliena\u00e7\u00e3o Parental","pai":406131,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416281,"slug":"direito-civil-problemas-da-alienacao-parental"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425043,"slug":"direito-civil-protecao-da-pessoa-dos-filhos"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1610107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A compreens\u00e3o da fam\u00edlia \u00e9 determinada pelas estruturas geracionais e de g\u00eanero presentes. Os conflitos e desigualdades vivenciados no \u00e2mbito familiar n\u00e3o devem ser analisados e trabalhados a partir da diferenciada distribui\u00e7\u00e3o de poder e responsabilidade entre seus membros. II. No Brasil, atualmente, podem exercer a profiss\u00e3o de Assistente Social os profissionais possuidores de diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de administra\u00e7\u00e3o, economia e turismo, apenas. III. As crian\u00e7as e os adolescentes submetidos \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o parental podem apresentar sinais de ansiedade, nervosismo, agressividade e depress\u00e3o, por exemplo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53127,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1610108,"hashId":"764bea723ce3b18574c1333d96d1b2ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A compreens\u00e3o da fam\u00edlia \u00e9 determinada pelas estruturas geracionais e de g\u00eanero presentes. Os conflitos e desigualdades vivenciados no \u00e2mbito familiar n\u00e3o devem ser analisados e trabalhados a partir da diferenciada distribui\u00e7\u00e3o de poder e responsabilidade entre seus membros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, atualmente, podem exercer a profiss\u00e3o de Assistente Social os profissionais possuidores de diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de administra\u00e7\u00e3o, economia e turismo, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As crian\u00e7as e os adolescentes submetidos \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o parental podem apresentar sinais de ansiedade, nervosismo, agressividade e depress\u00e3o, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6047385,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6047386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6047387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1610108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador","id":1180},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Procurador","id":3230},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'INDESEJ\u00c1VEL', leia as afirmativas a seguir: I. H\u00e1 um desalento por parte do eu po\u00e9tico que n\u00e3o encontra solu\u00e7\u00e3o para o seu problema, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o proibida com sua amada. II. A amada a quem se dirige o \u201ceu\u201d chega a receber um chamamento que a coloca numa condi\u00e7\u00e3o de herege. \u00c9 como se o \u201ceu\u201d retirasse parte de sua culpa por estar na rela\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53127,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Assistente Social - 2019"},{"id":53130,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Arquiteto - 2019"},{"id":53132,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Contador - 2019"},{"id":53133,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-controlador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Controlador - 2019"},{"id":53136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":53148,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-procurador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Procurador - 2019"},{"id":53294,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1610123,"hashId":"43b131e47dc90612d3e45dfcc86b034b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'INDESEJ\u00c1VEL', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 um desalento por parte do eu po\u00e9tico que n\u00e3o encontra solu\u00e7\u00e3o para o seu problema, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o proibida com sua amada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A amada a quem se dirige o \u201ceu\u201d chega a receber um chamamento que a coloca numa condi\u00e7\u00e3o de herege. \u00c9 como se o \u201ceu\u201d retirasse parte de sua culpa por estar na rela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6047453,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6047453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6047454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6047455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6047456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INDESEJ\u00c1VELPara este indecoroso pecado rec\u00f4nditoPlacebo milagroso n\u00e3o encontroDe alm\u00edscar \u00e9 tua fragr\u00e2nciaBlasf\u00eamia, serias tu a segunda, a outra, meu outro?Em teus bra\u00e7os, encanto encontro soleneA todos jamais nos mostraremosIl\u00edcito, interdito, irrefreado.(Autor (a) an\u00f4nimo (a))","id":444359,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INDESEJ\u00c1VEL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para este indecoroso pecado rec\u00f4ndito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Placebo milagroso n\u00e3o encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De alm\u00edscar \u00e9 tua fragr\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Blasf\u00eamia, serias tu a segunda, a outra, meu outro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em teus bra\u00e7os, encanto encontro solene<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A todos jamais nos mostraremos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il\u00edcito, interdito, irrefreado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Autor (a) an\u00f4nimo (a))<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1610123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os chamados Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS) s\u00e3o essenciais para a compreens\u00e3o de como a \u201c[...] sa\u00fade \u00e9 sens\u00edvel ao ambiente social e funcionam como um elemento de justi\u00e7a social, sendo um importante desafio da sa\u00fade coletiva [...]\u201d (CEBALLOS, 2015, p. 32), ao estabelecer um di\u00e1logo pr\u00f3ximo com o conceito ampliado de sa\u00fade. Dessa forma, precisamos tomar a sa\u00fade em uma perspectiva multidimensional, considerando os diversos fatores que impactam no n\u00edvel de sa\u00fade das pessoas e da coletividade. Em rela\u00e7\u00e3o aos DSS, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O \u201csuporte social\u201d por meio das rela\u00e7\u00f5es de amizade, boas rela\u00e7\u00f5es sociais e redes fortes de apoio em casa, no trabalho e na comunidade aumentam a sa\u00fade.( ) Situa\u00e7\u00f5es de estresse como cont\u00ednua ansiedade, inseguran\u00e7a e isolamento social s\u00e3o comuns na sociedade contempor\u00e2nea, n\u00e3o devendo ser inclu\u00eddas como DSS. ( ) O \u201cgradiente social\u201d define que a expectativa de vida \u00e9 menor e as doen\u00e7as s\u00e3o mais comuns quanto mais baixa for a posi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na escala social em cada sociedade. ( ) \u00c9 um equ\u00edvoco afirmar que altas taxas de desemprego causam mais doen\u00e7as e mortes prematuras, pois esta dimens\u00e3o da vida n\u00e3o impacta diretamente na sa\u00fade das pessoas. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":53270,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1610169,"hashId":"4cd3a916e6f55dd98a5aac18ddcd0a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os chamados Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS) s\u00e3o essenciais para a compreens\u00e3o de como a \u201c[...] sa\u00fade \u00e9 sens\u00edvel ao ambiente social e funcionam como um elemento de justi\u00e7a social, sendo um importante desafio da sa\u00fade coletiva [...]\u201d (CEBALLOS, 2015, p. 32), ao estabelecer um di\u00e1logo pr\u00f3ximo com o conceito ampliado de sa\u00fade. Dessa forma, precisamos tomar a sa\u00fade em uma perspectiva multidimensional, considerando os diversos fatores que impactam no n\u00edvel de sa\u00fade das pessoas e da coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos DSS, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u201csuporte social\u201d por meio das rela\u00e7\u00f5es de amizade, boas rela\u00e7\u00f5es sociais e redes fortes de apoio em casa, no trabalho e na comunidade aumentam a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Situa\u00e7\u00f5es de estresse como cont\u00ednua ansiedade, inseguran\u00e7a e isolamento social s\u00e3o comuns na sociedade contempor\u00e2nea, n\u00e3o devendo ser inclu\u00eddas como DSS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u201cgradiente social\u201d define que a expectativa de vida \u00e9 menor e as doen\u00e7as s\u00e3o mais comuns quanto mais baixa for a posi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na escala social em cada sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um equ\u00edvoco afirmar que altas taxas de desemprego causam mais doen\u00e7as e mortes prematuras, pois esta dimens\u00e3o da vida n\u00e3o impacta diretamente na sa\u00fade das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6047661,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":6047661,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F","id":6047662,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6047663,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":6047664,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F V","id":6047665,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1610169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB \u2013 qual \u00f3rg\u00e3o do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito tem a incumb\u00eancia de supervisionar a implanta\u00e7\u00e3o de projetos e programas relacionados com a engenharia, educa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, policiamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e outros, visando \u00e0 uniformidade de procedimento?","provas":[{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1609930,"hashId":"f989cf8037fe3e5bdec8d4a9f7c955a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB \u2013 qual \u00f3rg\u00e3o do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito tem a incumb\u00eancia de supervisionar a implanta\u00e7\u00e3o de projetos e programas relacionados com a engenharia, educa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, policiamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e outros, visando \u00e0 uniformidade de procedimento?<\/p>","resposta":6046637,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":6046636,"corpo":"<p>CONTRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DENATRAN.","id":6046637,"corpo":"<p>DENATRAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JARI.","id":6046638,"corpo":"<p>JARI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CETRAN.","id":6046639,"corpo":"<p>CETRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CONTRANDIFE.","id":6046640,"corpo":"<p>CONTRANDIFE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1609930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"50 anos depois, a chegada do homem \u00e0 Lua apaixona. No dia 20 de julho de 2019, fez meio s\u00e9culo que o homem pisou na Lua. Pelo menos \u00bc da popula\u00e7\u00e3o mundial acompanhou a miss\u00e3o Apolo 11 pelas imagens em preto e branco apresentadas na televis\u00e3o. Al\u00e9m da disputa pol\u00edtica entre Estados Unidos e da extinta Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, de 1961 a 1972, as viagens espaciais mudaram a vida da humanidade segundo os cientistas. Adaptado de: &lt;https:\/\/agora.folha.uol.com.br\/sao-paulo\/2019\/07\/50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda apaixona.shtml&gt;. Acesso em: jul. 2019. Sobre o tema e fatores relacionados a ele, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. A chegada do homem \u00e0 Lua tem um contexto geopol\u00edtico envolvendo especialmente os Estados Unidos, que defendiam a economia de mercado, e a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, que colocou em pr\u00e1tica a economia planificada. II. O per\u00edodo da corrida espacial, a exemplo da ida do homem \u00e0 Lua, refletiu a Guerra Fria e trouxe grandes avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos para o mundo. III. A cria\u00e7\u00e3o do GPS e dos computadores tem liga\u00e7\u00e3o direta com a chegada do homem \u00e0 Lua. IV. As informa\u00e7\u00f5es do contexto do enunciado demonstram que muitas transforma\u00e7\u00f5es ocorreram no mundo desde que o homem pisou pela primeira vez na Lua.","provas":[{"id":42031,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1248981,"hashId":"36145ebb5691b22415e4ccba8abf2cf3","enunciado":"<p align=\"justify\">50 anos depois, a chegada do homem \u00e0 Lua apaixona. No dia 20 de julho de 2019, fez meio\r\ns\u00e9culo que o homem pisou na Lua. Pelo menos \u00bc da popula\u00e7\u00e3o mundial acompanhou a\r\nmiss\u00e3o Apolo 11 pelas imagens em preto e branco apresentadas na televis\u00e3o. Al\u00e9m da\r\ndisputa pol\u00edtica entre Estados Unidos e da extinta Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, de 1961 a 1972, as viagens\r\nespaciais mudaram a vida da humanidade segundo os cientistas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: <https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\">&lt;https:\/\/agora.folha.uol.com.br\/sao-paulo\/2019\/07\/50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda apaixona.shtml&gt;. Acesso em: jul. 2019. <\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\"><br><\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\">Sobre o tema e fatores relacionados a ele, analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta as corretas. <\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\"><br><\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\">I. A chegada do homem \u00e0 Lua tem um contexto geopol\u00edtico envolvendo especialmente os\r\nEstados Unidos, que defendiam a economia de mercado, e a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, que colocou\r\nem pr\u00e1tica a economia planificada. <\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\">II. O per\u00edodo da corrida espacial, a exemplo da ida do homem \u00e0 Lua, refletiu a Guerra Fria e\r\ntrouxe grandes avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos para o mundo. <\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\">III. A cria\u00e7\u00e3o do GPS e dos computadores tem liga\u00e7\u00e3o direta com a chegada do homem \u00e0 Lua. <\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: agora.folha.uol.com.br=\"\" sao-paulo=\"\" 2019=\"\" 07=\"\" 50-anos-depois-chegada-do-homem-a-lua-ainda=\"\" apaixona.shtml=\"\">IV. As informa\u00e7\u00f5es do contexto do enunciado demonstram que muitas transforma\u00e7\u00f5es ocorreram\r\nno mundo desde que o homem pisou pela primeira vez na Lua.<\/https:><\/p>","resposta":4521291,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4521288,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4521289,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4521290,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4521291,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atividades de um Administrador, tanto no setor p\u00fablico quanto no setor privado, destacam-se aquelas dedicadas \u00e0 compara\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados de acordo com padr\u00f5es de desempenho previamente estabelecidos, a fim de assegurar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e identificar a necessidade de modific\u00e1-los. Nesse caso, o Administrador est\u00e1 desempenhando a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":42031,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1249000,"hashId":"655532610e92d54ddc7744ee4d03bc87","enunciado":"<p align=justify>Dentre as atividades de um\r\nAdministrador, tanto no setor p\u00fablico\r\nquanto no setor privado, destacam-se\r\naquelas dedicadas \u00e0 compara\u00e7\u00e3o dos\r\nresultados alcan\u00e7ados de acordo com\r\npadr\u00f5es de desempenho previamente estabelecidos, a fim de assegurar a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e identificar a\r\nnecessidade de modific\u00e1-los. Nesse caso,\r\no Administrador est\u00e1 desempenhando a\r\nfun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4521344,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizar.","id":4521343,"corpo":"<p align=justify>organizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlar.","id":4521344,"corpo":"<p align=justify>controlar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejar.","id":4521345,"corpo":"<p align=justify>planejar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dirigir.","id":4521346,"corpo":"<p align=justify>dirigir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"},{"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/1249000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a imagem a seguir, assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, a Quantidade Consumida durante o m\u00eas e o Tempo de Reposi\u00e7\u00e3o do produto.","provas":[{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249014,"hashId":"1b0471d125fdcceb2a35fbac09f64bbc","enunciado":"<p align=justify>Considerando a imagem a seguir, assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, a\r\nQuantidade Consumida durante o m\u00eas e o Tempo de Reposi\u00e7\u00e3o do produto.<div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42033\/26.gif\"><\/div><\/p>","resposta":4521408,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"540 unidades \/ 10 dias.","id":4521408,"corpo":"<p align=justify>540 unidades \/ 10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180 unidades \/ 30 dias.","id":4521409,"corpo":"<p align=justify>180 unidades \/ 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 unidades \/ 30 dias.","id":4521410,"corpo":"<p align=justify>18 unidades \/ 30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 unidades \/ 10 dias.","id":4521411,"corpo":"<p align=justify>180 unidades \/ 10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1249014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a estrat\u00e9gia procura adaptar a organiza\u00e7\u00e3o com sucesso a seu ambiente, a base para a formula\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 a an\u00e1lise das amea\u00e7as e oportunidades do ambiente, assim como dos pontos fortes e fracos internos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. Sobre a an\u00e1lise externa e interna, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42031,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1249059,"hashId":"b66182de86a28f56bd4fa2c97fdd9ea7","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a estrat\u00e9gia procura\r\nadaptar a organiza\u00e7\u00e3o com sucesso a\r\nseu ambiente, a base para a formula\u00e7\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica \u00e9 a an\u00e1lise das amea\u00e7as e\r\noportunidades do ambiente, assim como\r\ndos pontos fortes e fracos internos \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o. Sobre a an\u00e1lise externa e\r\ninterna, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4521610,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um excelente padr\u00e3o de atendimento aos clientes deve ser considerado uma oportunidade do ambiente.","id":4521607,"corpo":"<p align=justify>Um excelente padr\u00e3o de atendimento\r\naos clientes deve ser considerado uma\r\noportunidade do ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enfraquecimento do poder de compra de determinada fatia do mercado \u00e9 um exemplo de ponto fraco da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4521608,"corpo":"<p align=justify>O enfraquecimento do poder de compra\r\nde determinada fatia do mercado \u00e9 um\r\nexemplo de ponto fraco da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez classificadas como amea\u00e7as, as for\u00e7as ambientais n\u00e3o podem ser convertidas em oportunidades.","id":4521609,"corpo":"<p align=justify>Uma vez classificadas como amea\u00e7as,\r\nas for\u00e7as ambientais n\u00e3o podem ser\r\nconvertidas em oportunidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de ambiente e os fatores a serem considerados em uma an\u00e1lise ambiental variam de organiza\u00e7\u00e3o para organiza\u00e7\u00e3o.","id":4521610,"corpo":"<p align=justify>O conceito de ambiente e os fatores a\r\nserem considerados em uma an\u00e1lise\r\nambiental variam de organiza\u00e7\u00e3o para\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/1249059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Danilo foi contratado para trabalhar de assistente administrativo em uma empresa que apresenta cinco caracter\u00edsticas, sendo elas: veloz, focada, flex\u00edvel, amig\u00e1vel e divertida. A empresa ofertou para o assistente muito mais do que treinamentos e qualifica\u00e7\u00f5es e fez com que Danilo tivesse a melhor orienta\u00e7\u00e3o poss\u00edvel sobre o seu trabalho e assuntos diversos do mercado de trabalho. Considerando o exposto, o assistente faz parte","provas":[{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249117,"hashId":"14936bbe84b69fb39526906126435c5b","enunciado":"<p align=justify>Danilo foi contratado para trabalhar\r\nde assistente administrativo em\r\numa empresa que apresenta cinco\r\ncaracter\u00edsticas, sendo elas: veloz,\r\nfocada, flex\u00edvel, amig\u00e1vel e divertida. A\r\nempresa ofertou para o assistente muito\r\nmais do que treinamentos e qualifica\u00e7\u00f5es\r\ne fez com que Danilo tivesse a melhor\r\norienta\u00e7\u00e3o poss\u00edvel sobre o seu trabalho\r\ne assuntos diversos do mercado de\r\ntrabalho. Considerando o exposto, o\r\nassistente faz parte<\/p>","resposta":4521898,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de uma empresa que tem uma estrutura matricial.","id":4521897,"corpo":"<p align=justify>de uma empresa que tem uma estrutura\r\nmatricial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uma empresa que pratica uma educa\u00e7\u00e3o corporativa.","id":4521898,"corpo":"<p align=justify>de uma empresa que pratica uma educa\u00e7\u00e3o\r\ncorporativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de uma empresa que tem uma caracter\u00edstica de competi\u00e7\u00e3o.","id":4521899,"corpo":"<p align=justify>de uma empresa que tem uma caracter\u00edstica\r\nde competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de uma empresa que tem uma caracter\u00edstica de reatividade.","id":4521900,"corpo":"<p align=justify>de uma empresa que tem uma caracter\u00edstica\r\nde reatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/1249117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em equipe passou a ser um elemento muito importante dentro da organiza\u00e7\u00e3o. A partir do exposto, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Alice \u00e9 uma assistente administrativa e se comunica a dist\u00e2ncia com os demais membros da equipe atrav\u00e9s de e-mail, chat rooms, audioconfer\u00eancias e websites. Considerando os tipos de equipes, a situa\u00e7\u00e3o dessa assistente representa","provas":[{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249129,"hashId":"c59c4fc8526ef1f2e8a8af7edb9b9101","enunciado":"<p align=justify>O trabalho em equipe passou a ser\r\num elemento muito importante dentro\r\nda organiza\u00e7\u00e3o. A partir do exposto,\r\nconsidere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Alice\r\n\u00e9 uma assistente administrativa e se\r\ncomunica a dist\u00e2ncia com os demais\r\nmembros da equipe atrav\u00e9s de e-mail,\r\nchat rooms, audioconfer\u00eancias e\r\nwebsites. Considerando os tipos de\r\nequipes, a situa\u00e7\u00e3o dessa assistente\r\nrepresenta<\/p>","resposta":4521956,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipes for\u00e7as-tarefa.","id":4521953,"corpo":"<p align=justify>equipes for\u00e7as-tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equipes autogerenciadas.","id":4521954,"corpo":"<p align=justify>equipes autogerenciadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipes funcionais cruzadas.","id":4521955,"corpo":"<p align=justify>equipes funcionais cruzadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equipes virtuais.","id":4521956,"corpo":"<p align=justify>equipes virtuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1249129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios dos movimentos nas disfun\u00e7\u00f5es dos g\u00e2nglios da base variam desde os dist\u00farbios hipocin\u00e9ticos at\u00e9 dist\u00farbios hipercin\u00e9ticos. Assinale a alternativa correta que apresenta o exemplo de dist\u00farbio motor mais comum de disfun\u00e7\u00e3o dos g\u00e2nglios da base:","provas":[{"id":55328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1664265,"hashId":"b13f2bedb7b01041e829a8aa9a8bcc17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dist\u00farbios dos movimentos nas disfun\u00e7\u00f5es dos g\u00e2nglios da base variam desde os dist\u00farbios hipocin\u00e9ticos at\u00e9 dist\u00farbios hipercin\u00e9ticos. Assinale a alternativa correta que apresenta o exemplo de dist\u00farbio motor mais comum de disfun\u00e7\u00e3o dos g\u00e2nglios da base:<\/p>","resposta":6275613,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esclerose lateral amiotr\u00f3fica (ELA).","id":6275612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclerose lateral amiotr\u00f3fica (ELA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Parkinson.","id":6275613,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Parkinson.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral (AVC). ","id":6275614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidente vascular cerebral (AVC). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" les\u00e3o medular.","id":6275615,"corpo":"<p> les\u00e3o medular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ataxia. ","id":6275616,"corpo":"<p> ataxia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1664265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incontin\u00eancia urin\u00e1ria (IU) \u00e9 a perda involunt\u00e1ria de urina, que determina desconforto social e higi\u00eanico, podendo ser demonstr\u00e1vel de forma objetiva. \u00c9 classificada em: IU de esfor\u00e7o, IU por urg\u00eancia e IU mista. Assinale a alternativa que contem a associa\u00e7\u00e3o correta entre a classifica\u00e7\u00e3o da IU e sua caracteriza\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":55328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1664271,"hashId":"e3f32363936bae6e730e5f8ae69cf4db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incontin\u00eancia urin\u00e1ria (IU) \u00e9 a perda involunt\u00e1ria de urina, que determina desconforto social e higi\u00eanico, podendo ser demonstr\u00e1vel de forma objetiva. \u00c9 classificada em: IU de esfor\u00e7o, IU por urg\u00eancia e IU mista. Assinale a alternativa que contem a associa\u00e7\u00e3o correta entre a classifica\u00e7\u00e3o da IU e sua caracteriza\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":6275642,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iu por esfor\u00e7o caracterizada por perda urin\u00e1ria ao esfor\u00e7o f\u00edsico, sem que haja contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor da bexiga.","id":6275642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iu por esfor\u00e7o caracterizada por perda urin\u00e1ria ao esfor\u00e7o f\u00edsico, sem que haja contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor da bexiga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" iu por esfor\u00e7o caracterizada por perda urin\u00e1ria total ao esfor\u00e7o f\u00edsico, mesmo que haja contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor da bexiga.","id":6275643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> iu por esfor\u00e7o caracterizada por perda urin\u00e1ria total ao esfor\u00e7o f\u00edsico, mesmo que haja contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor da bexiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" iu por urg\u00eancia caracterizada quando a pessoa apresenta desejo repentino de urinar e consegue ter controle do mecanismo de mic\u00e7\u00e3o at\u00e9 chegar ao local apropriado.","id":6275644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> iu por urg\u00eancia caracterizada quando a pessoa apresenta desejo repentino de urinar e consegue ter controle do mecanismo de mic\u00e7\u00e3o at\u00e9 chegar ao local apropriado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iu por urg\u00eancia caracterizada por prolapso genital ao realizar esfor\u00e7o para urinar. ","id":6275645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iu por urg\u00eancia caracterizada por prolapso genital ao realizar esfor\u00e7o para urinar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iu mista caracterizada por representar uma associa\u00e7\u00e3o entre IU e incontin\u00eancia fecal.","id":6275646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iu mista caracterizada por representar uma associa\u00e7\u00e3o entre IU e incontin\u00eancia fecal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1664271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dia institu\u00eddo como Dia Nacional dos Surdos atrav\u00e9s da lei n\u00famero 11.796 de 2008 \u00e9:","provas":[{"id":55329,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1664274,"hashId":"1dd4b1e666e92b8c98f23c49101320eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia institu\u00eddo como Dia Nacional dos Surdos atrav\u00e9s da lei n\u00famero 11.796 de 2008 \u00e9:<\/p>","resposta":6275659,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 26 de outubro.","id":6275657,"corpo":"<p> 26 de outubro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 de setembro. ","id":6275658,"corpo":"<p>25 de setembro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26 de setembro.","id":6275659,"corpo":"<p>26 de setembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 de maio.","id":6275660,"corpo":"<p>15 de maio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 de maio.","id":6275661,"corpo":"<p>10 de maio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.796\/2008 - Institui o Dia Nacional dos Surdos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.796\/2008 - Institui o Dia Nacional dos Surdos.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428051,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-796-2008-institui-o-dia-nacional-dos-surdos"}],"slug":"legislacao-federal\/1664274","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 2\u00ba da lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, define acessibilidade como:","provas":[{"id":55329,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1664275,"hashId":"a3edbe2ea7f64077dcb962d0335e99db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 2\u00ba da lei n\u00ba 10.098, de 19 de dezembro de 2000, define acessibilidade como:<\/p>","resposta":6275662,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas e meios de comunica\u00e7\u00e3o, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. ","id":6275662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas e meios de comunica\u00e7\u00e3o, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. ","id":6275663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. ","id":6275664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilidade de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. ","id":6275665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dificuldade de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. ","id":6275666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas, por pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1664275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do int\u00e9rprete educacional, analise as afirmativas: I. O ensino de LIBRAS e em LIBRAS s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do int\u00e9rprete de LIBRAS. II. O int\u00e9rprete educacional n\u00e3o ensina a LIBRAS, n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo ensino e aprendizagem do aluno surdo. III. Quando o int\u00e9rprete estiver com esse aluno, dever\u00e1 ter claro em sua mente e na do professor tamb\u00e9m, que esse aluno faz parte da turma e que est\u00e3o sob responsabilidade do professor regente todos os alunos da turma. Portanto, o aluno surdo \u00e9 aluno do professor regente da disciplina. Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s):","provas":[{"id":55329,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1664281,"hashId":"71fc6b90eed514385057fe177171d147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do int\u00e9rprete educacional, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino de LIBRAS e em LIBRAS s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do int\u00e9rprete de LIBRAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O int\u00e9rprete educacional n\u00e3o ensina a LIBRAS, n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo ensino e aprendizagem do aluno surdo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o int\u00e9rprete estiver com esse aluno, dever\u00e1 ter claro em sua mente e na do professor tamb\u00e9m, que esse aluno faz parte da turma e que est\u00e3o sob responsabilidade do professor regente todos os alunos da turma. Portanto, o aluno surdo \u00e9 aluno do professor regente da disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s):<\/p>","resposta":6275693,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6275692,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":6275693,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I.","id":6275694,"corpo":"<p>somente I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":6275695,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" somente II.","id":6275696,"corpo":"<p> somente II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1664281","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais estiver intermediando um atendimento em setor p\u00fablico, em que um surdo adulto est\u00e1 sendo orientado acerca de benef\u00edcios e programas aos quais tem direito e, antes que interprete algo, o familiar dele pede para que isso n\u00e3o seja interpretado a ele, qual a mais adequada?","provas":[{"id":55329,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1664283,"hashId":"7e9f4c456083c98448e6b07f31a4ba46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais estiver intermediando um atendimento em setor p\u00fablico, em que um surdo adulto est\u00e1 sendo orientado acerca de benef\u00edcios e programas aos quais tem direito e, antes que interprete algo, o familiar dele pede para que isso n\u00e3o seja interpretado a ele, qual a mais adequada?<\/p>","resposta":6275702,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve interpretar tudo. Ele n\u00e3o \u00e9 um int\u00e9rprete de pessoas, mas sim de l\u00ednguas, e as pessoas est\u00e3o apenas envolvidas na interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6275702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete deve interpretar tudo. Ele n\u00e3o \u00e9 um int\u00e9rprete de pessoas, mas sim de l\u00ednguas, e as pessoas est\u00e3o apenas envolvidas na interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o int\u00e9rprete informe sua fun\u00e7\u00e3o, que ele n\u00e3o estar\u00e1 interpretando todas as falas dos envolvidos no ato comunicativo.","id":6275703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o int\u00e9rprete informe sua fun\u00e7\u00e3o, que ele n\u00e3o estar\u00e1 interpretando todas as falas dos envolvidos no ato comunicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete n\u00e3o deve interpretar tudo. Ele \u00e9 um int\u00e9rprete de pessoas, elas est\u00e3o apenas envolvidas na interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6275704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete n\u00e3o deve interpretar tudo. Ele \u00e9 um int\u00e9rprete de pessoas, elas est\u00e3o apenas envolvidas na interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 importante que o int\u00e9rprete informe sua fun\u00e7\u00e3o ","id":6275705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 importante que o int\u00e9rprete informe sua fun\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve interpretar tudo. Ele n\u00e3o \u00e9 um int\u00e9rprete de pessoas, mas sim de l\u00ednguas, as pessoas s\u00e3o respons\u00e1veis pela interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6275706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete deve interpretar tudo. Ele n\u00e3o \u00e9 um int\u00e9rprete de pessoas, mas sim de l\u00ednguas, as pessoas s\u00e3o respons\u00e1veis pela interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1664283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadros sugere e apresenta propostas de modelos de processamento no ato da tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o, sendo eles: cognitivo, interativo, interpretativo, comunicativo, sociolingu\u00edstico, o processo de interpreta\u00e7\u00e3o e o bil\u00edngue\/bicultural. Analise as seguintes conclus\u00f5es: I - \u00canfase no significado e nas palavras. II - Cultura e contexto apresentam um papel importante em qualquer mensagem. III - Tempo n\u00e3o \u00e9 considerado problema cr\u00edtico (a atividade \u00e9 exercida em tempo real envolvendo processos mentais de curto e longo prazos). IV - Interpreta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 definida em termos de como a mensagem original \u00e9 retida e passada para a l\u00edngua alvo considerando-se tamb\u00e9m a rea\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":55329,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1664289,"hashId":"096d4e068348d5fc19ffc9ead7d36d16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadros sugere e apresenta propostas de modelos de processamento no ato da tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o, sendo eles: cognitivo, interativo, interpretativo, comunicativo, sociolingu\u00edstico, o processo de interpreta\u00e7\u00e3o e o bil\u00edngue\/bicultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes conclus\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00canfase no significado e nas palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II - Cultura e contexto apresentam um papel importante em qualquer mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - Tempo n\u00e3o \u00e9 considerado problema cr\u00edtico (a atividade \u00e9 exercida em tempo real envolvendo processos mentais de curto e longo prazos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV - Interpreta\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 definida em termos de como a mensagem original \u00e9 retida e passada para a l\u00edngua alvo considerando-se tamb\u00e9m a rea\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":6275735,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":6275732,"corpo":"<p>somente I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente III e IV.","id":6275733,"corpo":"<p>somente III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e IV.","id":6275734,"corpo":"<p>somente I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e IV.","id":6275735,"corpo":"<p>somente II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6275736,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1664289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor de semiologia descreveu para seus alunos a t\u00e9cnica correta de aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial. Assinale a alternativa que traz a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1664313,"hashId":"03672120e24557db5feba8cd072ab115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor de semiologia descreveu para seus alunos a t\u00e9cnica correta de aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que traz a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6275856,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de um manguito inadequadamente pequeno acarreta valores subestimados da press\u00e3o arterial.","id":6275852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de um manguito inadequadamente pequeno acarreta valores subestimados da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno conhecido como \u201cHiato Auscultat\u00f3rio\u201d ocorre normalmente em jovens.","id":6275853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno conhecido como \u201cHiato Auscultat\u00f3rio\u201d ocorre normalmente em jovens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial dos em 2 membros \u00e9 desnecess\u00e1ria, bastando realizar no membro superior direito dos hipertensos.","id":6275854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial dos em 2 membros \u00e9 desnecess\u00e1ria, bastando realizar no membro superior direito dos hipertensos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o sist\u00f3lica corresponde ao \u00faltimo som de Korotkoff, e a diast\u00f3lica, ao primeiro.","id":6275855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o sist\u00f3lica corresponde ao \u00faltimo som de Korotkoff, e a diast\u00f3lica, ao primeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de press\u00e3o arterial entre os membros superiores pode ser de at\u00e9 10 mmHg. ","id":6275856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a de press\u00e3o arterial entre os membros superiores pode ser de at\u00e9 10 mmHg. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1664313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o drogas pertencentes ao grupo dos agentes beta-2- agonistas, utilizados como tratamento inicial de escolha em crise de asma aguda:","provas":[{"id":55332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1664364,"hashId":"ad4abe05eb056dc1773851c047dbcda4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o drogas pertencentes ao grupo dos agentes beta-2- agonistas, utilizados como tratamento inicial de escolha em crise de asma aguda:<\/p>","resposta":6276111,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" hidrocortisona e metilprednisolona por via endo venosa.","id":6276107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> hidrocortisona e metilprednisolona por via endo venosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adrenalina por via subcut\u00e2nea.","id":6276108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adrenalina por via subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" prednisona e prednisolona por via oral.","id":6276109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prednisona e prednisolona por via oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brometo de ipatr\u00f3pio por via inalat\u00f3ria.","id":6276110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brometo de ipatr\u00f3pio por via inalat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fenoterol e salbutamol de curta dura\u00e7\u00e3o por via inalat\u00f3ria.","id":6276111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fenoterol e salbutamol de curta dura\u00e7\u00e3o por via inalat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1664364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 42 anos, sangramento intermitente h\u00e1 cerca de 6 meses, comparece \u00e0 consulta ginecol\u00f3gica para investiga\u00e7\u00e3o. \u00c0 colposcopia, apresenta les\u00e3o acetobranca no colo uterino. N\u00e3o se evidenciaram les\u00f5es vaginais. Ao toque retal, observou-se \u00fatero de volume normal e param\u00e9trios sem anormalidades. A bi\u00f3psia excisional por cirurgia de alta frequ\u00eancia revelou carcinoma escamoso com invas\u00e3o estromal de 7mm de profundidade. Qual o tratamento mais prov\u00e1vel para essa paciente? ","provas":[{"id":55333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1664386,"hashId":"704caf0f2a4c12402586f81492a57b44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 42 anos, sangramento intermitente h\u00e1 cerca de 6 meses, comparece \u00e0 consulta ginecol\u00f3gica para investiga\u00e7\u00e3o. \u00c0 colposcopia, apresenta les\u00e3o acetobranca no colo uterino. N\u00e3o se evidenciaram les\u00f5es vaginais. Ao toque retal, observou-se \u00fatero de volume normal e param\u00e9trios sem anormalidades. A bi\u00f3psia excisional por cirurgia de alta frequ\u00eancia revelou carcinoma escamoso com invas\u00e3o estromal de 7mm de profundidade. Qual o tratamento mais prov\u00e1vel para essa paciente? <\/p>","resposta":6276217,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Histerectomia radical sem anexectomia","id":6276217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia radical sem anexectomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histerectomia tipo II e anexectomia","id":6276218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia tipo II e anexectomia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histerectomia vaginal","id":6276219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia vaginal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radioterapia p\u00e9lvica","id":6276220,"corpo":"<p>Radioterapia p\u00e9lvica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conservadora","id":6276221,"corpo":"<p>Conservadora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1664386","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 41 anos realizou mamografia e ultrassonografia mam\u00e1ria de rotina, que evidenciaram imagem nodular s\u00f3lida de 10mm de di\u00e2metro, orienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o-paralela \u00e0 pele, margens anguladas e sombra posterior. Tem hist\u00f3rico de tia materna com c\u00e2ncer de mama e de intestino aos 65 anos. Qual a orienta\u00e7\u00e3o para essa paciente, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? ","provas":[{"id":55333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1664388,"hashId":"a4f3ad3eb066b1256521589e052202e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 41 anos realizou mamografia e ultrassonografia mam\u00e1ria de rotina, que evidenciaram imagem nodular s\u00f3lida de 10mm de di\u00e2metro, orienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o-paralela \u00e0 pele, margens anguladas e sombra posterior. Tem hist\u00f3rico de tia materna com c\u00e2ncer de mama e de intestino aos 65 anos. Qual a orienta\u00e7\u00e3o para essa paciente, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? <\/p>","resposta":6276229,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar quadrantectomia para ex\u00e9rese da les\u00e3o apresentada, diante do tamanho e do aspecto descritos","id":6276226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar quadrantectomia para ex\u00e9rese da les\u00e3o apresentada, diante do tamanho e do aspecto descritos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer seguimento da les\u00e3o a cada 6 meses por um per\u00edodo de 2 ou 3 anos devido \u00e0 imagem do n\u00f3dulo apresentada","id":6276227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer seguimento da les\u00e3o a cada 6 meses por um per\u00edodo de 2 ou 3 anos devido \u00e0 imagem do n\u00f3dulo apresentada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicitar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas como parte do rastreamento devido ao elevado risco de c\u00e2ncer de mama heredit\u00e1rio","id":6276228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas como parte do rastreamento devido ao elevado risco de c\u00e2ncer de mama heredit\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicar bi\u00f3psia de fragmento para esclarecimento diagn\u00f3stico devido \u00e0s caracter\u00edsticas BIRADS 4 (suspeito de malignidade) do n\u00f3dulo descrito","id":6276229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar bi\u00f3psia de fragmento para esclarecimento diagn\u00f3stico devido \u00e0s caracter\u00edsticas BIRADS 4 (suspeito de malignidade) do n\u00f3dulo descrito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radiografia de controle ","id":6276230,"corpo":"<p>Radiografia de controle <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1664388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e3e leva o filho de treze meses \u00e0 consulta de rotina com o pediatra. Em rela\u00e7\u00e3o aos marcos do desenvolvimento motor, ele j\u00e1 deve ser capaz de:","provas":[{"id":55335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1664428,"hashId":"a4c732336d47db0718f8575e50c052df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3e leva o filho de treze meses \u00e0 consulta de rotina com o pediatra. Em rela\u00e7\u00e3o aos marcos do desenvolvimento motor, ele j\u00e1 deve ser capaz de:<\/p>","resposta":6276403,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construir torre de dois cubos.","id":6276401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir torre de dois cubos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar colher ou garfo.","id":6276402,"corpo":"<p>usar colher ou garfo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" rabiscar.","id":6276403,"corpo":"<p> rabiscar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"andar com apoio.","id":6276404,"corpo":"<p>andar com apoio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correr.","id":6276405,"corpo":"<p>correr.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1664428","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de oito anos \u00e9 levado a emerg\u00eancia com relato de febre alta, adinamia e odinofagia h\u00e1 72 horas. M\u00e3e refere que, dois dias ap\u00f3s o inicio dos sintomas, o menor apareceu com \u201cpontos vermelhos\u201d no pesco\u00e7o que evoluiram para tronco e membros. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de p\u00e1pulas eritematosas puntiformes pr\u00f3ximas, mais intensas em cotovelos, axilas e joelho. Presen\u00e7a de discreto rubor facial, com palidez peribucal. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9: ","provas":[{"id":55335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1664449,"hashId":"12b24e431f56bcbefc38d7e99311a560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de oito anos \u00e9 levado a emerg\u00eancia com relato de febre alta, adinamia e odinofagia h\u00e1 72 horas. M\u00e3e refere que, dois dias ap\u00f3s o inicio dos sintomas, o menor apareceu com \u201cpontos vermelhos\u201d no pesco\u00e7o que evoluiram para tronco e membros. Ao exame f\u00edsico: presen\u00e7a de p\u00e1pulas eritematosas puntiformes pr\u00f3ximas, mais intensas em cotovelos, axilas e joelho. Presen\u00e7a de discreto rubor facial, com palidez peribucal. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9: <\/p>","resposta":6276494,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rub\u00e9ola.","id":6276491,"corpo":"<p>rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eritema infeccioso.","id":6276492,"corpo":"<p>eritema infeccioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sarampo.","id":6276493,"corpo":"<p>sarampo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escarlatina.","id":6276494,"corpo":"<p>escarlatina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mononucleose.","id":6276495,"corpo":"<p>mononucleose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1664449","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desenvolvimento pondero-estatural dos rec\u00e9mnascidos no primeiro m\u00eas de vida, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1664463,"hashId":"c112786e845c3ff75e9581cfae812b2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o desenvolvimento pondero-estatural dos rec\u00e9mnascidos no primeiro m\u00eas de vida, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6276554,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o peso m\u00e9dio dos rec\u00e9m-nascidos ao nascimento \u00e9 de aproximadamente 2kg.","id":6276552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peso m\u00e9dio dos rec\u00e9m-nascidos ao nascimento \u00e9 de aproximadamente 2kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o peso de um rec\u00e9m-nascido inicialmente pode diminuir 20% abaixo do peso ao nascer durante a primeira semana de vida.","id":6276553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peso de um rec\u00e9m-nascido inicialmente pode diminuir 20% abaixo do peso ao nascer durante a primeira semana de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os rec\u00e9m-nascidos ganham cerca de 30g\/dia durante o primeiro m\u00eas de vida.","id":6276554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os rec\u00e9m-nascidos ganham cerca de 30g\/dia durante o primeiro m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os lactentes recuperam ou excedem o peso ao nascer por volta da terceira semana de vida. ","id":6276555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os lactentes recuperam ou excedem o peso ao nascer por volta da terceira semana de vida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o primeiro m\u00eas de vida \u00e9 considerado o per\u00edodo mais lento de crescimento p\u00f3s-natal.","id":6276556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro m\u00eas de vida \u00e9 considerado o per\u00edodo mais lento de crescimento p\u00f3s-natal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1664463","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante com 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, d\u00e1 entrada na maternidade em trabalho de parto. Ela relata que se encontra no 3\u00ba m\u00eas de tratamento para tuberculose pulmonar. Realizada baciloscopia na maternidade, cujo resultado foi negativo (-). Qual ser\u00e1 a recomenda\u00e7\u00e3o para o RN que ir\u00e1 nascer? ","provas":[{"id":55335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1664465,"hashId":"4293de3a19f894a06d17b183013246bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante com 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, d\u00e1 entrada na maternidade em trabalho de parto. Ela relata que se encontra no 3\u00ba m\u00eas de tratamento para tuberculose pulmonar. Realizada baciloscopia na maternidade, cujo resultado foi negativo (-). Qual ser\u00e1 a recomenda\u00e7\u00e3o para o RN que ir\u00e1 nascer? <\/p>","resposta":6276566,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberar amamenta\u00e7\u00e3o com uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, n\u00e3o vacinar com BCG e iniciar quimioprofilaxia primaria (QP)","id":6276562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberar amamenta\u00e7\u00e3o com uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, n\u00e3o vacinar com BCG e iniciar quimioprofilaxia primaria (QP)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liberar amamenta\u00e7\u00e3o sem uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, n\u00e3o vacinar com BCG e iniciar quimioprofilaxia primaria (QP) ","id":6276563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberar amamenta\u00e7\u00e3o sem uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, n\u00e3o vacinar com BCG e iniciar quimioprofilaxia primaria (QP) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o liberar amamenta\u00e7\u00e3o, vacinar com BCG","id":6276564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o liberar amamenta\u00e7\u00e3o, vacinar com BCG<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberar amamenta\u00e7\u00e3o com uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, vacinar com BCG e iniciar quimioprofilaxia primaria (QP)","id":6276565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberar amamenta\u00e7\u00e3o com uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, vacinar com BCG e iniciar quimioprofilaxia primaria (QP)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Liberar amamenta\u00e7\u00e3o sem uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, vacinar com BCG e n\u00e3o iniciar quimioprofilaxia primaria (QP)","id":6276566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberar amamenta\u00e7\u00e3o sem uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pela m\u00e3e, vacinar com BCG e n\u00e3o iniciar quimioprofilaxia primaria (QP)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1664465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher com 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o deu entrada na unidade com uma massa na regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 virilha. Ap\u00f3s exames, o diagn\u00f3stico \u00e9 de um rabdomiossarcoma. A enfermeira entende que se trata de um: ","provas":[{"id":54797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1644373,"hashId":"ead3c1b95214f33606bfb50b01f30f75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher com 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o deu entrada na unidade com uma massa na regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 virilha. Ap\u00f3s exames, o diagn\u00f3stico \u00e9 de um rabdomiossarcoma. A enfermeira entende que se trata de um: <\/p>","resposta":6192293,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumor maligno do tecido muscular estriado. ","id":6192293,"corpo":"<p>Tumor maligno do tecido muscular estriado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tumor maligno do tecido muscular liso. ","id":6192294,"corpo":"<p>Tumor maligno do tecido muscular liso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor benigno do tecido muscular estriado. ","id":6192295,"corpo":"<p>Tumor benigno do tecido muscular estriado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tumor benigno do tecido muscular liso.","id":6192296,"corpo":"<p>Tumor benigno do tecido muscular liso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1644373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, os bens municipais poder\u00e3o ser utilizados por terceiros, mediante concess\u00e3o, permiss\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o e loca\u00e7\u00e3o social, conforme o caso e o interesse p\u00fablico ou social, devidamente justificado, o exigir. Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":54797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2019"},{"id":54802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54806,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1644433,"hashId":"1c9741b238922b5915a35ac3de23b25c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, os bens municipais poder\u00e3o ser utilizados por terceiros, mediante concess\u00e3o, permiss\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o e loca\u00e7\u00e3o social, conforme o caso e o interesse p\u00fablico ou social, devidamente justificado, o exigir. Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":6192556,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o administrativa de bens p\u00fablicos depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e concorr\u00eancia e ser\u00e1 formalizada mediante contrato, sob pena de nulidade do ato. ","id":6192553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o administrativa de bens p\u00fablicos depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e concorr\u00eancia e ser\u00e1 formalizada mediante contrato, sob pena de nulidade do ato. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se de interesse social a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, exercida sem fins lucrativos, voltados ao atendimento das necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, cultura, entidades carnavalescas, esportes, entidades religiosas e seguran\u00e7a p\u00fablica. ","id":6192554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se de interesse social a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, exercida sem fins lucrativos, voltados ao atendimento das necessidades b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, cultura, entidades carnavalescas, esportes, entidades religiosas e seguran\u00e7a p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para concess\u00e3o administrativa deixar\u00e1 de vigorar se o contrato n\u00e3o for formalizado, por escritura p\u00fablica, dentro do prazo de tr\u00eas anos, contadas da data da publica\u00e7\u00e3o da lei ou da data nela fixada para a pr\u00e1tica do ato. ","id":6192555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para concess\u00e3o administrativa deixar\u00e1 de vigorar se o contrato n\u00e3o for formalizado, por escritura p\u00fablica, dentro do prazo de tr\u00eas anos, contadas da data da publica\u00e7\u00e3o da lei ou da data nela fixada para a pr\u00e1tica do ato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A permiss\u00e3o de uso, que poder\u00e1 incidir sobre qualquer bem p\u00fablico, n\u00e3o depende de licita\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 por tempo indeterminado e formalizada por Decreto do Poder Executivo.","id":6192556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A permiss\u00e3o de uso, que poder\u00e1 incidir sobre qualquer bem p\u00fablico, n\u00e3o depende de licita\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 por tempo indeterminado e formalizada por Decreto do Poder Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1644433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, analise: I. Situa-se no Extremo Oeste do Estado de Santa Catarina a 730 km da Capital Florian\u00f3polis; II. A economia do munic\u00edpio tem como base a agricultura, com destaque o cultivo de milho e fumo; III. Limita-se com os munic\u00edpios de Descanso, Santa Helena, Tun\u00e1polis, S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste, Monda\u00ed e Riqueza. Dos itens acima: ","provas":[{"id":54797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2019"},{"id":54802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54806,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1644439,"hashId":"87e465acdc59e6041292f3486e67d288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Situa-se no Extremo Oeste do Estado de Santa Catarina a 730 km da Capital Florian\u00f3polis; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>A economia do munic\u00edpio tem como base a agricultura, com destaque o cultivo de milho e fumo; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Limita-se com os munic\u00edpios de Descanso, Santa Helena, Tun\u00e1polis, S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste, Monda\u00ed e Riqueza. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6192581,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":6192578,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":6192579,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":6192580,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6192581,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1644439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Laboratorista","id":1494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00e1s carb\u00f4nico contido na \u00e1gua pode contribuir significativamente para a corros\u00e3o das estruturas met\u00e1licas e de materiais \u00e0 base de cimento (tubos de fibrocimento) de um sistema de abastecimento de \u00e1gua. Por essa raz\u00e3o, o seu teor deve ser conhecido e controlado. Assinale a alternativa que apresenta o m\u00e9todo de determina\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico.","provas":[{"id":50880,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-laboratorista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Laboratorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1536143,"hashId":"21f267afcb09ec9b0dc620d430a1ef4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00e1s carb\u00f4nico contido na \u00e1gua pode contribuir significativamente para a corros\u00e3o das estruturas met\u00e1licas e de materiais \u00e0 base de cimento (tubos de fibrocimento) de um sistema de abastecimento de \u00e1gua. Por essa raz\u00e3o, o seu teor deve ser conhecido e controlado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o m\u00e9todo de determina\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","resposta":5745193,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantifica\u00e7\u00e3o colorim\u00e9trica ","id":5745190,"corpo":"<p>Quantifica\u00e7\u00e3o colorim\u00e9trica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aferimento de pH","id":5745191,"corpo":"<p>Aferimento de pH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Titula\u00e7\u00e3o com \u00e1cido sulf\u00farico","id":5745192,"corpo":"<p>Titula\u00e7\u00e3o com \u00e1cido sulf\u00farico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Titula\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio ","id":5745193,"corpo":"<p> Titula\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Titula\u00e7\u00e3o com \u00e1cido perac\u00e9tico","id":5745194,"corpo":"<p>Titula\u00e7\u00e3o com \u00e1cido perac\u00e9tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1536143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es em uma oficina, o trabalhador deve evitar a movimenta\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas pesadas. Ao desmontar pe\u00e7as e motores, \u00e9 recomendado realizar o trabalho sentado, preferencialmente, e que se utilizem de: ","provas":[{"id":50897,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-leiturista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Leiturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536170,"hashId":"5fe14a6c151e73d1a1e65596bb7bb9e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es em uma oficina, o trabalhador deve evitar a movimenta\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas pesadas. Ao desmontar pe\u00e7as e motores, \u00e9 recomendado realizar o trabalho sentado, preferencialmente, e que se utilizem de: <\/p>","resposta":5745321,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guindaste e escadas. ","id":5745318,"corpo":"<p>guindaste e escadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escadas e bancadas. ","id":5745319,"corpo":"<p>escadas e bancadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" cavaletes e guindaste. ","id":5745320,"corpo":"<p> cavaletes e guindaste. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" bancadas e cavaletes. ","id":5745321,"corpo":"<p> bancadas e cavaletes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cadeiras e guindaste. ","id":5745322,"corpo":"<p>cadeiras e guindaste. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" H\u00e1 um profissional que busca junto ao usu\u00e1rio do sistema a informa\u00e7\u00e3o de seu consumo e \u00e9 este consumo, que permite a justa cobran\u00e7a. Estamos nos referindo \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":50897,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-leiturista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Leiturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536177,"hashId":"efa04be4317afd0347ff06080b6a639b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> H\u00e1 um profissional que busca junto ao usu\u00e1rio do sistema a informa\u00e7\u00e3o de seu consumo e \u00e9 este consumo, que permite a justa cobran\u00e7a. Estamos nos referindo \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":5745354,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ledor. ","id":5745351,"corpo":"<p>ledor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calculador. ","id":5745352,"corpo":"<p>calculador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apontador. ","id":5745353,"corpo":"<p> apontador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" leiturista.","id":5745354,"corpo":"<p> leiturista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anotador.","id":5745355,"corpo":"<p>anotador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feche todos os registros e pontos de consumo da casa. Anote o n\u00famero indicado no medidor. Depois de uma hora volte a registrar o valor, caso esse seja diferente do inicial. Estes procedimentos visam detectar: ","provas":[{"id":50897,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-leiturista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Leiturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536193,"hashId":"3919b6185b81280b2cfa7f41acf07459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Feche todos os registros e pontos de consumo da casa. Anote o n\u00famero indicado no medidor. Depois de uma hora volte a registrar o valor, caso esse seja diferente do inicial. Estes procedimentos visam detectar: <\/p>","resposta":5745432,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vazamentos no sistema de distribui\u00e7\u00e3o interna. ","id":5745431,"corpo":"<p>vazamentos no sistema de distribui\u00e7\u00e3o interna. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" vazamentos no hidr\u00f4metro.","id":5745432,"corpo":"<p> vazamentos no hidr\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" vazamentos na rede p\u00fablica. ","id":5745433,"corpo":"<p> vazamentos na rede p\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es erradas.","id":5745434,"corpo":"<p>instala\u00e7\u00f5es erradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" press\u00e3o h\u00eddrica. ","id":5745435,"corpo":"<p> press\u00e3o h\u00eddrica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as consequ\u00eancias do desperd\u00edcio de \u00e1gua que ocorre no pa\u00eds, alternativa que N\u00c3O justifica esta atitude \u00e9 (s\u00e3o) o (as, a): ","provas":[{"id":50897,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-leiturista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Leiturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536212,"hashId":"e14d7c42e4b7e24c156fdf0d1337fb54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as consequ\u00eancias do desperd\u00edcio de \u00e1gua que ocorre no pa\u00eds, alternativa que N\u00c3O justifica esta atitude \u00e9 (s\u00e3o) o (as, a): <\/p>","resposta":5745530,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"racionamento de \u00e1gua. ","id":5745526,"corpo":"<p>racionamento de \u00e1gua. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" medidas emergenciais de governos municipais e estaduais. ","id":5745527,"corpo":"<p> medidas emergenciais de governos municipais e estaduais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rod\u00edzio de abastecimento. ","id":5745528,"corpo":"<p>rod\u00edzio de abastecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" obras de desvios de rios, para suprir mananciais. ","id":5745529,"corpo":"<p> obras de desvios de rios, para suprir mananciais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"importa\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de mercados abundantes. ","id":5745530,"corpo":"<p>importa\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de mercados abundantes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Fundamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403468,"slug":"meio-ambiente-fundamentos"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403477,"slug":"meio-ambiente-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"}],"slug":"meio-ambiente\/1536212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a NR 18 (Condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o), assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":54802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1644459,"hashId":"4a7304b5ff8ad313072ce1626c782896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a NR 18 (Condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o), assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":6192665,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As escadas provis\u00f3rias de uso coletivo devem ser dimensionadas em fun\u00e7\u00e3o do fluxo de trabalhadores, respeitando-se a largura m\u00ednima de 0,80 (oitenta cent\u00edmetros), devendo ter pelo menos a cada 2,90m (dois metros e noventa cent\u00edmetros) de altura um patamar intermedi\u00e1rio. ","id":6192664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escadas provis\u00f3rias de uso coletivo devem ser dimensionadas em fun\u00e7\u00e3o do fluxo de trabalhadores, respeitando-se a largura m\u00ednima de 0,80 (oitenta cent\u00edmetros), devendo ter pelo menos a cada 2,90m (dois metros e noventa cent\u00edmetros) de altura um patamar intermedi\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os patamares intermedi\u00e1rios devem ter largura e comprimento, no m\u00e1ximo, iguais \u00e0 largura da escada. ","id":6192665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os patamares intermedi\u00e1rios devem ter largura e comprimento, no m\u00e1ximo, iguais \u00e0 largura da escada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As escadas de m\u00e3o poder\u00e3o ter at\u00e9 7,00m (sete metros) de extens\u00e3o e o espa\u00e7amento entre os degraus deve ser uniforme, variando entre 0,25m (vinte e cinco cent\u00edmetros) a 0,30m (trinta cent\u00edmetros). ","id":6192666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escadas de m\u00e3o poder\u00e3o ter at\u00e9 7,00m (sete metros) de extens\u00e3o e o espa\u00e7amento entre os degraus deve ser uniforme, variando entre 0,25m (vinte e cinco cent\u00edmetros) a 0,30m (trinta cent\u00edmetros). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido o uso de escada de m\u00e3o com montante \u00fanico.","id":6192667,"corpo":"<p>\u00c9 proibido o uso de escada de m\u00e3o com montante \u00fanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1644459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no exposto pela ABNT NBR 9050 (Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos), existem dimens\u00f5es referenciais para deslocamento de pessoas em p\u00e9. Sendo assim, assinale a alternativa que representa corretamente a dist\u00e2ncia frontal necess\u00e1ria para o deslocamento de uma pessoa em p\u00e9 acompanhada de c\u00e3o-guia: ","provas":[{"id":54802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1644489,"hashId":"1ea826b04640b53779de33f533e1e90a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto pela ABNT NBR 9050 (Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos), existem dimens\u00f5es referenciais para deslocamento de pessoas em p\u00e9. Sendo assim, assinale a alternativa que representa corretamente a dist\u00e2ncia frontal necess\u00e1ria para o deslocamento de uma pessoa em p\u00e9 acompanhada de c\u00e3o-guia: <\/p>","resposta":6192797,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,75 m. ","id":6192794,"corpo":"<p>0,75 m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,80 m. ","id":6192795,"corpo":"<p>0,80 m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,85 m. ","id":6192796,"corpo":"<p>0,85 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,90 m.","id":6192797,"corpo":"<p>0,90 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394896,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1644489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os verbos \u201ccomparar\u201d e \u201cinterpretar\u201d est\u00e3o relacionados a quais objetivos de um Programa de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional? ","provas":[{"id":54806,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1644521,"hashId":"b9fc4c52d8eb601fbc3ed81eacc315da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos \u201ccomparar\u201d e \u201cinterpretar\u201d est\u00e3o relacionados a quais objetivos de um Programa de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional? <\/p>","resposta":6192928,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cognitivos. ","id":6192928,"corpo":"<p>Cognitivos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geral. ","id":6192929,"corpo":"<p>Geral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espec\u00edficos. ","id":6192930,"corpo":"<p>Espec\u00edficos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Situacionais.","id":6192931,"corpo":"<p>Situacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1644521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o volume da dieta enteral a ser aumentado, ao dia, para crian\u00e7as com peso ao nascer inferior a 1250 gramas, na ocorr\u00eancia de melhora cl\u00ednica? ","provas":[{"id":54806,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1644552,"hashId":"4d87d99afc1f276855ed18a425c3f27c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o volume da dieta enteral a ser aumentado, ao dia, para crian\u00e7as com peso ao nascer inferior a 1250 gramas, na ocorr\u00eancia de melhora cl\u00ednica? <\/p>","resposta":6193066,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25-30ml\/kg. ","id":6193065,"corpo":"<p>25-30ml\/kg. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10-20ml\/kg. ","id":6193066,"corpo":"<p>10-20ml\/kg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15-25ml\/kg. ","id":6193067,"corpo":"<p>15-25ml\/kg. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5-15ml\/kg.","id":6193068,"corpo":"<p>5-15ml\/kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1644552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Para usar o extintor, o motorista deve manter esse equipamento na horizontal (ou seja, deitado). Em seguida, deve colocar o lacre e acionar o gatilho, liberando o componente qu\u00edmico indutor da chama. O jato deve ser direcionado para o meio do fogo, n\u00e3o para a base das chamas. Deve-se evitar fazer movimentos em forma de leque, pois isso impede que a \u00e1rea em chamas seja atingida pela espuma. II. A dire\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o motorista procura prever poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de risco encontradas no tr\u00e2nsito. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54581,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-motorista-b","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Motorista B - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656637,"hashId":"75383e0627984700c4e3223d34e0b166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para usar o extintor, o motorista deve manter esse equipamento na horizontal (ou seja, deitado). Em seguida, deve colocar o lacre e acionar o gatilho, liberando o componente qu\u00edmico indutor da chama. O jato deve ser direcionado para o meio do fogo, n\u00e3o para a base das chamas. Deve-se evitar fazer movimentos em forma de leque, pois isso impede que a \u00e1rea em chamas seja atingida pela espuma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dire\u00e7\u00e3o preventiva \u00e9 a t\u00e9cnica na qual o motorista procura prever poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de risco encontradas no tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6243958,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6243956,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6243957,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6243958,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6243959,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656637","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Ondula\u00e7\u00f5es, buracos, eleva\u00e7\u00f5es, inclina\u00e7\u00f5es ou altera\u00e7\u00f5es do tipo de piso podem desestabilizar o ve\u00edculo e provocar a perda do controle dele. II. A ader\u00eancia \u00e9 a capacidade de atrito entre os pneus do ve\u00edculo e o pavimento. Pode-se tamb\u00e9m dizer que \u00e9 a capacidade dos pneus se prenderem na pista ou pavimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54581,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-motorista-b","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Motorista B - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656647,"hashId":"a7280cdc706c3367fbac57a30db60c6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ondula\u00e7\u00f5es, buracos, eleva\u00e7\u00f5es, inclina\u00e7\u00f5es ou altera\u00e7\u00f5es do tipo de piso podem desestabilizar o ve\u00edculo e provocar a perda do controle dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ader\u00eancia \u00e9 a capacidade de atrito entre os pneus do ve\u00edculo e o pavimento. Pode-se tamb\u00e9m dizer que \u00e9 a capacidade dos pneus se prenderem na pista ou pavimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244001,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244001,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244002,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244003,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244004,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656647","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 42 anos chega ao consult\u00f3rio apresentando quadro de dispneia s\u00fabita. Ela \u00e9 obesa e realizou, h\u00e1 sete dias, cirurgia de safenectomia bilateral em virtude de varizes em membros inferiores. Rapidamente evolui para aus\u00eancia de pulso, respira\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia, apresentando o tra\u00e7ado ilustrado a seguir.Nesse momento, recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":55040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1656649,"hashId":"080b1b35d1dcab1eb1557ebea6a65a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina de 42 anos chega ao consult\u00f3rio apresentando quadro de dispneia s\u00fabita. Ela \u00e9 obesa e realizou, h\u00e1 sete dias, cirurgia de safenectomia bilateral em virtude de varizes em membros inferiores. Rapidamente evolui para aus\u00eancia de pulso, respira\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia, apresentando o tra\u00e7ado ilustrado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55040\/questao\/1656649-20210420101113000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse momento, recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6244013,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 ventila\u00e7\u00f5es a cada 5 segundos.","id":6244010,"corpo":"<p>2 ventila\u00e7\u00f5es a cada 5 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 ventila\u00e7\u00f5es a cada 5 segundos e adrenalina 1 mg EV.","id":6244011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 ventila\u00e7\u00f5es a cada 5 segundos e adrenalina 1 mg EV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 compress\u00f5es por minuto e adrenalina 1 mg EV.","id":6244012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 compress\u00f5es por minuto e adrenalina 1 mg EV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 compress\u00f5es por minuto, 2 ventila\u00e7\u00f5es e adrenalina 1 mg EV.","id":6244013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 compress\u00f5es por minuto, 2 ventila\u00e7\u00f5es e adrenalina 1 mg EV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 compress\u00f5es por minutos e adrenalina 1 mg EV.","id":6244014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 compress\u00f5es por minutos e adrenalina 1 mg EV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1656649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 67 anos apresenta quadro s\u00fabito de hemiparesia. A tomografia est\u00e1 ilustrada a seguir.Atualmente, h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise quando a janela entre o aparecimento dos sintomas e o in\u00edcio da tromb\u00f3lise \u00e9 de","provas":[{"id":55040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1656676,"hashId":"1ba68c914765eb3952a936a5b04b849c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 67 anos apresenta quadro s\u00fabito de hemiparesia. A tomografia est\u00e1 ilustrada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55040\/questao\/1656676-20210420101715000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise quando a janela entre o aparecimento dos sintomas e o in\u00edcio da tromb\u00f3lise \u00e9 de<\/p>","resposta":6244098,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 horas.","id":6244096,"corpo":"<p>12 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 horas.","id":6244097,"corpo":"<p>6 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 horas e meia.","id":6244098,"corpo":"<p>4 horas e meia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 horas.","id":6244099,"corpo":"<p>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 horas e meia.","id":6244100,"corpo":"<p>2 horas e meia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1656676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os quadros de anemia hemol\u00edtica por aglutininas a frio, \u00e9 correto afirmar que, al\u00e9m de anemia (Hb &lt; 10 g\/dL), espera-se encontrar:","provas":[{"id":55040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1656686,"hashId":"ea31d202b9fb4db2b799bd0750348748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os quadros de anemia hemol\u00edtica por aglutininas a frio, \u00e9 correto afirmar que, al\u00e9m de anemia (Hb &lt; 10 g\/dL), espera-se encontrar:<\/p>","resposta":6244144,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coombs negativo.","id":6244143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coombs negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa de crioaglutininas positiva com t\u00edtulo acima de 1:40.","id":6244144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa de crioaglutininas positiva com t\u00edtulo acima de 1:40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00e3o de anticorpo ligado a anti-IgG.","id":6244145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detec\u00e7\u00e3o de anticorpo ligado a anti-IgG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00e3o de anticorpo ligado a anti-IgA.","id":6244146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detec\u00e7\u00e3o de anticorpo ligado a anti-IgA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento de haptoglobina.","id":6244147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento de haptoglobina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1656686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente tem acidente leve com gato sem suspeita de raiva no momento da agress\u00e3o. O ferimento deve ser lavado com \u00e1gua e sab\u00e3o e recomenda-se","provas":[{"id":55040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1656709,"hashId":"0d451b353ba7718a33d01f1568574177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente tem acidente leve com gato sem suspeita de raiva no momento da agress\u00e3o. O ferimento deve ser lavado com \u00e1gua e sab\u00e3o e recomenda-se<\/p>","resposta":6244225,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar soro antirr\u00e1bico imediatamente via endovenosa em dose \u00fanica.","id":6244222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar soro antirr\u00e1bico imediatamente via endovenosa em dose \u00fanica.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar soro antirr\u00e1bico intramuscular nos dias 0, 3,7 e 14.","id":6244223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar soro antirr\u00e1bico intramuscular nos dias 0, 3,7 e 14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar soro antirr\u00e1bico intramuscular nos dias 0, 3,7, 14 e 21.","id":6244224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar soro antirr\u00e1bico intramuscular nos dias 0, 3,7, 14 e 21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observar o animal por 10 dias, antes de se estabelecer conduta definitiva.","id":6244225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar o animal por 10 dias, antes de se estabelecer conduta definitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observar o animal por 5 dias, antes de se estabelecer conduta definitiva.","id":6244226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar o animal por 5 dias, antes de se estabelecer conduta definitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1656709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os interruptores paralelos n\u00e3o s\u00e3o usados quando se deseja comandar uma l\u00e2mpada ou grupo de l\u00e2mpadas por pontos diferentes. Podem ser usados apenas nas escadarias e nos corredores. II. Todo projeto el\u00e9trico deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54582,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656730,"hashId":"84127993af852470374319e1a9fb777c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Os interruptores paralelos n\u00e3o s\u00e3o usados quando se deseja comandar uma l\u00e2mpada ou grupo de l\u00e2mpadas por pontos diferentes. Podem ser usados apenas nas escadarias e nos corredores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Todo projeto el\u00e9trico deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244283,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244281,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244282,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244283,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244284,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656730","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 de suma import\u00e2ncia para o profissional da \u00e1rea de projetos el\u00e9tricos entender e se familiarizar com o projeto arquitet\u00f4nico civil, pois a leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o do desenho arquitet\u00f4nico n\u00e3o s\u00e3o relevantes para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto el\u00e9trico. II. O projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas exige a compreens\u00e3o e o balanceamento de muitas vari\u00e1veis. Em fun\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia total prevista para a edifica\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e9 que se determina o tipo de fornecimento de energia que o pr\u00e9dio ir\u00e1 receber, n\u00e3o sendo relevante para essa determina\u00e7\u00e3o considerar a tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o ou o padr\u00e3o de entrada da instala\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54582,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656733,"hashId":"40cfb76d4c53615ec4042c3153bc4b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 de suma import\u00e2ncia para o profissional da \u00e1rea de projetos el\u00e9tricos entender e se familiarizar com o projeto arquitet\u00f4nico civil, pois a leitura e a interpreta\u00e7\u00e3o do desenho arquitet\u00f4nico n\u00e3o s\u00e3o relevantes para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto el\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas exige a compreens\u00e3o e o balanceamento de muitas vari\u00e1veis. Em fun\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia total prevista para a edifica\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e9 que se determina o tipo de fornecimento de energia que o pr\u00e9dio ir\u00e1 receber, n\u00e3o sendo relevante para essa determina\u00e7\u00e3o considerar a tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o ou o padr\u00e3o de entrada da instala\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244292,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244289,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244290,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244291,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244292,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A quantidade de pontos de tomadas de uso espec\u00edfico a ser instalada n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com o n\u00famero de aparelhos de utiliza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que sabidamente v\u00e3o estar fixados em uma dada posi\u00e7\u00e3o no ambiente. II. Para instala\u00e7\u00e3o de barreiras ou inv\u00f3lucros, a rede el\u00e9trica dever\u00e1 ser desligada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54582,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656758,"hashId":"f19bc06546ea752befd37cb0a1e6b0da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A quantidade de pontos de tomadas de uso espec\u00edfico a ser instalada n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com o n\u00famero de aparelhos de utiliza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que sabidamente v\u00e3o estar fixados em uma dada posi\u00e7\u00e3o no ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Para instala\u00e7\u00e3o de barreiras ou inv\u00f3lucros, a rede el\u00e9trica dever\u00e1 ser desligada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244381,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244379,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244380,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244381,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244382,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, entre par\u00eanteses, tem-se um ant\u00f4nimo para a express\u00e3o destacada no trecho do texto.","provas":[{"id":55037,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":56211,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Escritur\u00e1rio - 2019"},{"id":56212,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Inspetor de Alunos - 2019"},{"id":56214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":56215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria","id":18056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-tecnico-em-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - T\u00e9cnico em Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":56213,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656759,"hashId":"2c77389be6bb08df0619ba55d30e7336","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, entre par\u00eanteses, tem-se um ant\u00f4nimo para a express\u00e3o destacada no trecho do texto.<\/p>","resposta":6244385,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouso me perguntar o significado deste verbo que a modernidade ocidental baniria da l\u00edngua se pudesse. (Atrevo)","id":6244383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ouso <\/strong>me perguntar o significado deste verbo que a modernidade ocidental baniria da l\u00edngua se pudesse. (Atrevo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tampouco se pode dizer que \u00e9 estar em desuso. (Tamb\u00e9m n\u00e3o)","id":6244384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tampouco <\/strong>se pode dizer que \u00e9 estar em desuso. (Tamb\u00e9m n\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A busca de um esclarecimento, atrav\u00e9s da l\u00edngua, se mostra infrut\u00edfera. (prof\u00edcua)","id":6244385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca de um esclarecimento, atrav\u00e9s da l\u00edngua, se mostra <strong>infrut\u00edfera<\/strong>. (prof\u00edcua)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o quis abrir m\u00e3o de nenhum h\u00e1bito da juventude. (despojar-se)","id":6244386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o quis <strong>abrir m\u00e3o<\/strong> de nenhum h\u00e1bito da juventude. (despojar-se)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foi v\u00edtima de uma fantasia arcaica sobre a idade e viveu \u00e0 contram\u00e3o do tempo... (obsoleta)","id":6244387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi v\u00edtima de uma fantasia <strong>arcaica <\/strong>sobre a idade e viveu \u00e0 contram\u00e3o do tempo... (obsoleta)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. O que \u00e9 ser jovem at\u00e9 o fim.O que significa envelhecer? Ouso me perguntar o significado deste verbo que a modernidade ocidental baniria da l\u00edngua se pudesse. No primeiro sentido do dicion\u00e1rio, envelhecer \u00e9 se tornar velho. A frase me remete a um amigo de inf\u00e2ncia, Francisco, precocemente envelhecido. Continuo, no entanto, sem resposta.Volto ao dicion\u00e1rio. No segundo sentido, envelhecer \u00e9 tomar aspecto de velho. Olho a foto de Jacques Lacan, psicanalista franc\u00eas com o qual trabalhei, e vejo seus cabelos brancos. S\u00f3 que ele n\u00e3o \u00e9 velho pelas suas c\u00e3s*. A intensidade do olhar evidencia a juventude do homem, que era jovem aos setenta e quatro anos, quando o conheci.Nos outros sentidos que o dicion\u00e1rio d\u00e1, eu tamb\u00e9m n\u00e3o encontro resposta. No caso dos humanos, n\u00e3o se pode dizer que envelhecer \u00e9 perder o vi\u00e7o. O homem n\u00e3o \u00e9 um fruto. Tampouco se pode dizer que \u00e9 estar em desuso. O homem n\u00e3o \u00e9 um objeto.A busca de um esclarecimento, atrav\u00e9s da l\u00edngua, se mostra infrut\u00edfera. Olho de novo para a foto e me digo que o envelhecimento f\u00edsico n\u00e3o \u00e9 suficiente para caracterizar o velho. Me pergunto ent\u00e3o por que Lacan n\u00e3o o era com mais de setenta anos, enquanto Francisco envelheceu aos sessenta.Comparando-se a Picasso, Lacan dizia que n\u00e3o procurava as suas ideias, simplesmente achava. Um belo dia, declarou no semin\u00e1rio: \u201cEu agora procuro e n\u00e3o acho\u201d. Com esta frase, anunciou que a sua vida come\u00e7ava a acabar.A juventude de Lacan, como a de Picasso, estava ligada \u00e0 capacidade de se renovar atrav\u00e9s do trabalho. Duas vezes por m\u00eas, se apresentava em p\u00fablico, diante de mil pessoas, com ideias novas, e, para isso, muito se esfor\u00e7ava.Lacan foi um exemplo de vida por nunca ter parado de come\u00e7ar. Embora fosse um intelectual, Francisco, ao contr\u00e1rio, considerou, a partir dos sessenta, que j\u00e1 n\u00e3o podia come\u00e7ar nada de novo e n\u00e3o parou de se repetir. N\u00e3o quis abrir m\u00e3o de nenhum h\u00e1bito da juventude. Lamentava o tempo que passa, por\u00e9m n\u00e3o aceitava este fato e n\u00e3o se detinha nas mudan\u00e7as do corpo para encontrar solu\u00e7\u00f5es de vida.S\u00f3 sabia dizer: \u201cNa minha idade \u00e9 assim\u201d. Foi v\u00edtima de uma fantasia arcaica sobre a idade e viveu \u00e0 contram\u00e3o do tempo, fazendo de conta que o tempo n\u00e3o passa. Morreu precocemente por n\u00e3o ter sido capaz de entender que, depois de ser natural, a juventude \u00e9 uma conquista.(Betty Milan. Veja, 15.06.2011. Adaptado) *c\u00e3s: cabelos brancos","id":449657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O que \u00e9 ser jovem at\u00e9 o fim.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que significa envelhecer? Ouso me perguntar o significado deste verbo que a modernidade ocidental baniria da l\u00edngua se pudesse. No primeiro sentido do dicion\u00e1rio, envelhecer \u00e9 se tornar velho. A frase me remete a um amigo de inf\u00e2ncia, Francisco, precocemente envelhecido. Continuo, no entanto, sem resposta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Volto ao dicion\u00e1rio. No segundo sentido, envelhecer \u00e9 tomar aspecto de velho. Olho a foto de Jacques Lacan, psicanalista franc\u00eas com o qual trabalhei, e vejo seus cabelos brancos. S\u00f3 que ele n\u00e3o \u00e9 velho pelas suas c\u00e3s*. A intensidade do olhar evidencia a juventude do homem, que era jovem aos setenta e quatro anos, quando o conheci.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos outros sentidos que o dicion\u00e1rio d\u00e1, eu tamb\u00e9m n\u00e3o encontro resposta. No caso dos humanos, n\u00e3o se pode dizer que envelhecer \u00e9 perder o vi\u00e7o. O homem n\u00e3o \u00e9 um fruto. Tampouco se pode dizer que \u00e9 estar em desuso. O homem n\u00e3o \u00e9 um objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A busca de um esclarecimento, atrav\u00e9s da l\u00edngua, se mostra infrut\u00edfera. Olho de novo para a foto e me digo que o envelhecimento f\u00edsico n\u00e3o \u00e9 suficiente para caracterizar o velho. Me pergunto ent\u00e3o por que Lacan n\u00e3o o era com mais de setenta anos, enquanto Francisco envelheceu aos sessenta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comparando-se a Picasso, Lacan dizia que n\u00e3o procurava as suas ideias, simplesmente achava. Um belo dia, declarou no semin\u00e1rio: \u201cEu agora procuro e n\u00e3o acho\u201d. Com esta frase, anunciou que a sua vida come\u00e7ava a acabar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A juventude de Lacan, como a de Picasso, estava ligada \u00e0 capacidade de se renovar atrav\u00e9s do trabalho. Duas vezes por m\u00eas, se apresentava em p\u00fablico, diante de mil pessoas, com ideias novas, e, para isso, muito se esfor\u00e7ava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Lacan foi um exemplo de vida por nunca ter parado de come\u00e7ar. Embora fosse um intelectual, Francisco, ao contr\u00e1rio, considerou, a partir dos sessenta, que j\u00e1 n\u00e3o podia come\u00e7ar nada de novo e n\u00e3o parou de se repetir. N\u00e3o quis abrir m\u00e3o de nenhum h\u00e1bito da juventude. Lamentava o tempo que passa, por\u00e9m n\u00e3o aceitava este fato e n\u00e3o se detinha nas mudan\u00e7as do corpo para encontrar solu\u00e7\u00f5es de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 sabia dizer: \u201cNa minha idade \u00e9 assim\u201d. Foi v\u00edtima de uma fantasia arcaica sobre a idade e viveu \u00e0 contram\u00e3o do tempo, fazendo de conta que o tempo n\u00e3o passa. Morreu precocemente por n\u00e3o ter sido capaz de entender que, depois de ser natural, a juventude \u00e9 uma conquista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Betty Milan. <em>Veja<\/em>, 15.06.2011. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*c\u00e3s: cabelos brancos<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1656759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O ambiente de trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode se tornar um importante reservat\u00f3rio de microrganismos que podem p\u00f4r em risco a sa\u00fade dos servidores. Ainda, a presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica (como os restos de alimentos, lanches, cafezinhos etc.) favorece a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos e o aparecimento de insetos, roedores e outros, que podem veicular microrganismos e causar doen\u00e7as. Assim, o profissional de limpeza deve priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos adequados, como o uso de desengordurante para eliminar a gordura de eletrodom\u00e9sticos e superf\u00edcies, evitando assim o ac\u00famulo de alimentos e a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos. II. O conceito de lix\u00f5es difere do conceito de aterros sanit\u00e1rios. Os lix\u00f5es s\u00e3o grandes terrenos ou \u00e1reas a c\u00e9u aberto, onde o lixo \u00e9 despejado. Os aterros sanit\u00e1rios, por outro lado, s\u00e3o lugares nos quais o lixo \u00e9 compactado e coberto com camadas de terra. Em certos aterros existe o tratamento dos gases e dos l\u00edquidos produzidos pelo lixo, e o controle de animais transmissores de doen\u00e7as. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54583,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656779,"hashId":"13fe12ec3b94aa4f3c3f8609edf25030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O ambiente de trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode se tornar um importante reservat\u00f3rio de microrganismos que podem p\u00f4r em risco a sa\u00fade dos servidores. Ainda, a presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica (como os restos de alimentos, lanches, cafezinhos etc.) favorece a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos e o aparecimento de insetos, roedores e outros, que podem veicular microrganismos e causar doen\u00e7as. Assim, o profissional de limpeza deve priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos adequados, como o uso de desengordurante para eliminar a gordura de eletrodom\u00e9sticos e superf\u00edcies, evitando assim o ac\u00famulo de alimentos e a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O conceito de lix\u00f5es difere do conceito de aterros sanit\u00e1rios. Os lix\u00f5es s\u00e3o grandes terrenos ou \u00e1reas a c\u00e9u aberto, onde o lixo \u00e9 despejado. Os aterros sanit\u00e1rios, por outro lado, s\u00e3o lugares nos quais o lixo \u00e9 compactado e coberto com camadas de terra. Em certos aterros existe o tratamento dos gases e dos l\u00edquidos produzidos pelo lixo, e o controle de animais transmissores de doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244448,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244448,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244449,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244450,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244451,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O profissional de limpeza, em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deve conhecer claramente seus direitos e deveres. Por exemplo, esse profissional deve zelar pelos processos de remo\u00e7\u00e3o de sujidades, estimular a separa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos e evitar o desperd\u00edcio de produtos de limpeza. Ao mesmo tempo, \u00e9 vedado a esse profissional proceder com a limpeza das superf\u00edcies fixas (verticais e horizontais), devendo executar regularmente a higieniza\u00e7\u00e3o dos banheiros e demais ambientes, conforme as instru\u00e7\u00f5es dos seus superiores. II. A higieniza\u00e7\u00e3o dos ambientes das institui\u00e7\u00f5es \u00e9 um processo que pode exigir a utiliza\u00e7\u00e3o de diversos materiais e equipamentos de limpeza. Assim, controlar o consumo desses materiais e, quando necess\u00e1rio, informar \u00e0 chefia superior a necessidade de reposi\u00e7\u00e3o dos mesmos, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o importante do profissional de limpeza. O abastecimento e a reposi\u00e7\u00e3o dos materiais de consumo di\u00e1rio, por exemplo, como sabonete l\u00edquido, papel higi\u00eanico e papel toalha, \u00e9 uma atividade desnecess\u00e1ria \u00e0 limpeza e organiza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54583,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656787,"hashId":"b15479b1504524b6a5732b0a5a461640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O profissional de limpeza, em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deve conhecer claramente seus direitos e deveres. Por exemplo, esse profissional deve zelar pelos processos de remo\u00e7\u00e3o de sujidades, estimular a separa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos e evitar o desperd\u00edcio de produtos de limpeza. Ao mesmo tempo, \u00e9 vedado a esse profissional proceder com a limpeza das superf\u00edcies fixas (verticais e horizontais), devendo executar regularmente a higieniza\u00e7\u00e3o dos banheiros e demais ambientes, conforme as instru\u00e7\u00f5es dos seus superiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A higieniza\u00e7\u00e3o dos ambientes das institui\u00e7\u00f5es \u00e9 um processo que pode exigir a utiliza\u00e7\u00e3o de diversos materiais e equipamentos de limpeza. Assim, controlar o consumo desses materiais e, quando necess\u00e1rio, informar \u00e0 chefia superior a necessidade de reposi\u00e7\u00e3o dos mesmos, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o importante do profissional de limpeza. O abastecimento e a reposi\u00e7\u00e3o dos materiais de consumo di\u00e1rio, por exemplo, como sabonete l\u00edquido, papel higi\u00eanico e papel toalha, \u00e9 uma atividade desnecess\u00e1ria \u00e0 limpeza e organiza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244481,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244478,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244479,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244480,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244481,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Na organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o processo de higieniza\u00e7\u00e3o consiste num conjunto de pr\u00e1ticas que tem como objetivo devolver ao ambiente de trabalho a boa condi\u00e7\u00e3o higi\u00eanica inicial. A higieniza\u00e7\u00e3o deve remover os materiais indesejados das superf\u00edcies a um n\u00edvel tal que, os res\u00edduos que persistirem, representem algum risco para a qualidade e seguran\u00e7a dos servidores que ali atuam. II. Entre as atividades de limpeza e organiza\u00e7\u00e3o que podem ser realizadas na institui\u00e7\u00e3o, incluem-se as seguintes: limpar com saneantes domissanit\u00e1rios os pisos dos sanit\u00e1rios, copas e outras \u00e1reas molhadas; abastecer com papel toalha, higi\u00eanico e sabonete l\u00edquido os sanit\u00e1rios, quando necess\u00e1rio; retirar o p\u00f3 dos telefones com flanela e produtos adequados; e limpar os elevadores com produtos adequados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54583,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656795,"hashId":"2ee28a280d5d66a20f6d70f9986221ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o processo de higieniza\u00e7\u00e3o consiste num conjunto de pr\u00e1ticas que tem como objetivo devolver ao ambiente de trabalho a boa condi\u00e7\u00e3o higi\u00eanica inicial. A higieniza\u00e7\u00e3o deve remover os materiais indesejados das superf\u00edcies a um n\u00edvel tal que, os res\u00edduos que persistirem, representem algum risco para a qualidade e seguran\u00e7a dos servidores que ali atuam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre as atividades de limpeza e organiza\u00e7\u00e3o que podem ser realizadas na institui\u00e7\u00e3o, incluem-se as seguintes: limpar com saneantes domissanit\u00e1rios os pisos dos sanit\u00e1rios, copas e outras \u00e1reas molhadas; abastecer com papel toalha, higi\u00eanico e sabonete l\u00edquido os sanit\u00e1rios, quando necess\u00e1rio; retirar o p\u00f3 dos telefones com flanela e produtos adequados; e limpar os elevadores com produtos adequados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244509,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244507,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244508,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244509,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244510,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os hor\u00e1rios de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de limpeza para cada \u00e1rea da institui\u00e7\u00e3o devem ser definidos de forma a atender \u00e0s necessidades da institui\u00e7\u00e3o, desconsiderando as especificidades requeridas por cada ambiente. Assim, o profissional de limpeza poder\u00e1 garantir que o uso dos recursos da organiza\u00e7\u00e3o (como os materiais de higieniza\u00e7\u00e3o e limpeza) ser\u00e3o utilizados da forma mais eficiente poss\u00edvel. II. O profissional de limpeza deve ter em mente que o ambiente de trabalho necessita de limpeza e reposi\u00e7\u00e3o de materiais de higieniza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dicas, atividades essas que afetam as despesas da institui\u00e7\u00e3o e devem ser feitas considerando o aparecimento de imprevistos. Nesse contexto, \u00e9 necess\u00e1rio que o respons\u00e1vel pelos processos de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o ignore as necessidades organizacionais em termos de frequ\u00eancia de limpeza dos banheiros, salas, audit\u00f3rios, recep\u00e7\u00e3o e outros ambientes cuja movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas \u00e9 considerada elevada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54583,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656797,"hashId":"17e70692a397910f77d396848a70b678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os hor\u00e1rios de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de limpeza para cada \u00e1rea da institui\u00e7\u00e3o devem ser definidos de forma a atender \u00e0s necessidades da institui\u00e7\u00e3o, desconsiderando as especificidades requeridas por cada ambiente. Assim, o profissional de limpeza poder\u00e1 garantir que o uso dos recursos da organiza\u00e7\u00e3o (como os materiais de higieniza\u00e7\u00e3o e limpeza) ser\u00e3o utilizados da forma mais eficiente poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O profissional de limpeza deve ter em mente que o ambiente de trabalho necessita de limpeza e reposi\u00e7\u00e3o de materiais de higieniza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dicas, atividades essas que afetam as despesas da institui\u00e7\u00e3o e devem ser feitas considerando o aparecimento de imprevistos. Nesse contexto, \u00e9 necess\u00e1rio que o respons\u00e1vel pelos processos de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o ignore as necessidades organizacionais em termos de frequ\u00eancia de limpeza dos banheiros, salas, audit\u00f3rios, recep\u00e7\u00e3o e outros ambientes cuja movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas \u00e9 considerada elevada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244519,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244516,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244517,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244518,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244519,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A limpeza manual \u00famida deve ser realizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de rodos, mops ou esfreg\u00f5es, nunca com panos ou esponjas umedecidas em solu\u00e7\u00e3o detergente, sendo aconselh\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o do enx\u00e1gue posterior com pano umedecido em \u00e1gua limpa. II. As atividades de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o podem ter um escopo bastante amplo, incluindo, entre outras atividades, as seguintes: remover capachos e tapetes, procedendo a sua limpeza e aspirando o p\u00f3; aspirar o p\u00f3 em todo o piso acarpetado; proceder \u00e0 lavagem de bacias, assentos e pias dos sanit\u00e1rios com saneante domissanit\u00e1rio desinfetante; varrer, remover manchas e lustrar os pisos encerados de madeira; e varrer, passar pano \u00famido e polir os balc\u00f5es e os pisos vin\u00edlicos, de m\u00e1rmore, cer\u00e2micos, de marmorite e emborrachados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54583,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656798,"hashId":"9dcbc7bc171102d2291934569b11b254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A limpeza manual \u00famida deve ser realizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de rodos, mops ou esfreg\u00f5es, nunca com panos ou esponjas umedecidas em solu\u00e7\u00e3o detergente, sendo aconselh\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o do enx\u00e1gue posterior com pano umedecido em \u00e1gua limpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As atividades de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o podem ter um escopo bastante amplo, incluindo, entre outras atividades, as seguintes: remover capachos e tapetes, procedendo a sua limpeza e aspirando o p\u00f3; aspirar o p\u00f3 em todo o piso acarpetado; proceder \u00e0 lavagem de bacias, assentos e pias dos sanit\u00e1rios com saneante domissanit\u00e1rio desinfetante; varrer, remover manchas e lustrar os pisos encerados de madeira; e varrer, passar pano \u00famido e polir os balc\u00f5es e os pisos vin\u00edlicos, de m\u00e1rmore, cer\u00e2micos, de marmorite e emborrachados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244522,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244520,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244521,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244522,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244523,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e da sa\u00fade, no ambiente de trabalho, exige um conjunto de medidas e cuidados que trazem consigo diversas particularidades. Por exemplo, o profissional respons\u00e1vel pelos processos de higieniza\u00e7\u00e3o pode deixar os equipamentos el\u00e9tricos de limpeza, como uma enceradeira ou um aspirador de p\u00f3, sempre ligados sem supervis\u00e3o, pois n\u00e3o geram qualquer risco de acidente com um membro da institui\u00e7\u00e3o. Por outro lado, os produtos de limpeza de composi\u00e7\u00e3o \u00e1cida, como o \u00e1cido clor\u00eddrico, devem ser sempre mantidos em arm\u00e1rios trancados, longe da umidade. II. Limpar atr\u00e1s dos m\u00f3veis, arm\u00e1rios e arquivos; limpar, com produtos adequados, divis\u00f3rias e portas revestidas de f\u00f3rmica; limpar, com produto neutro, portas, barras e batentes pintados a \u00f3leo ou verniz sint\u00e9tico; lustrar todo o mobili\u00e1rio envernizado com produto adequado e passar flanela nos m\u00f3veis encerados, s\u00e3o algumas das atividades que devem ser realizadas regularmente na institui\u00e7\u00e3o a fim de manter os n\u00edveis de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o adequados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54583,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656801,"hashId":"eef8757ca5acb638b2b8e8b257ab2d38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e da sa\u00fade, no ambiente de trabalho, exige um conjunto de medidas e cuidados que trazem consigo diversas particularidades. Por exemplo, o profissional respons\u00e1vel pelos processos de higieniza\u00e7\u00e3o pode deixar os equipamentos el\u00e9tricos de limpeza, como uma enceradeira ou um aspirador de p\u00f3, sempre ligados sem supervis\u00e3o, pois n\u00e3o geram qualquer risco de acidente com um membro da institui\u00e7\u00e3o. Por outro lado, os produtos de limpeza de composi\u00e7\u00e3o \u00e1cida, como o \u00e1cido clor\u00eddrico, devem ser sempre mantidos em arm\u00e1rios trancados, longe da umidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Limpar atr\u00e1s dos m\u00f3veis, arm\u00e1rios e arquivos; limpar, com produtos adequados, divis\u00f3rias e portas revestidas de f\u00f3rmica; limpar, com produto neutro, portas, barras e batentes pintados a \u00f3leo ou verniz sint\u00e9tico; lustrar todo o mobili\u00e1rio envernizado com produto adequado e passar flanela nos m\u00f3veis encerados, s\u00e3o algumas das atividades que devem ser realizadas regularmente na institui\u00e7\u00e3o a fim de manter os n\u00edveis de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o adequados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244535,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244533,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244534,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244535,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244536,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: Documento onde s\u00e3o registradas, de forma sucinta e met\u00f3dica, as ocorr\u00eancias, delibera\u00e7\u00f5es, resolu\u00e7\u00f5es, encaminhamentos que ocorreram em uma sess\u00e3o, assembleia e reuni\u00f5es em geral; Possui valor jur\u00eddico, devendo ser redigida de forma que n\u00e3o possa ser posteriormente modificada. N\u00e3o h\u00e1 par\u00e1grafos ou espa\u00e7os em branco, sendo que o texto deve ser escrito seguidamente, sem rasuras, abreviaturas ou entrelinhas. Os trechos acima fazem refer\u00eancia a qual documento? ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644588,"hashId":"68abbe5bb28eb900fc4b9183639ded59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Documento onde s\u00e3o registradas, de forma sucinta e met\u00f3dica, as ocorr\u00eancias, delibera\u00e7\u00f5es, resolu\u00e7\u00f5es, encaminhamentos que ocorreram em uma sess\u00e3o, assembleia e reuni\u00f5es em geral; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Possui valor jur\u00eddico, devendo ser redigida de forma que n\u00e3o possa ser posteriormente modificada. <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>N\u00e3o h\u00e1 par\u00e1grafos ou espa\u00e7os em branco, sendo que o texto deve ser escrito seguidamente, sem rasuras, abreviaturas ou entrelinhas. <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trechos acima fazem refer\u00eancia a qual documento? <\/p>","resposta":6193225,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Circular. ","id":6193223,"corpo":"<p>Circular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atestado. ","id":6193224,"corpo":"<p>Atestado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ata. ","id":6193225,"corpo":"<p>Ata. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o.","id":6193226,"corpo":"<p>Certid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1644588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cEu te conto todos os meus problemas, Garfield...\u201d, quanto ao emprego da v\u00edrgula, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644594,"hashId":"78bd3cefec7605c7b7eb930010072bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u201cEu te conto todos os meus problemas, Garfield...\u201d<\/em>, quanto ao emprego da v\u00edrgula, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6193250,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A v\u00edrgula deveria ser empregada antes de \u201ctodos\u201d.","id":6193247,"corpo":"<p>A v\u00edrgula deveria ser empregada antes de \u201ctodos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula deveria ser empregada antes de \u201cproblemas\u201d. ","id":6193248,"corpo":"<p>A v\u00edrgula deveria ser empregada antes de \u201cproblemas\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula deveria ser empregada depois de \u201cGarfield\u201d. ","id":6193249,"corpo":"<p>A v\u00edrgula deveria ser empregada depois de \u201cGarfield\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 erros quanto ao emprego da v\u00edrgula na tirinha.","id":6193250,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 erros quanto ao emprego da v\u00edrgula na tirinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 15 dizem respeito \u00e0 tirinha a seguir. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las.","id":448324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 15 dizem respeito \u00e0 tirinha a seguir. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54810\/grupo-questao\/448324-20210413120706000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intensidade do som depende da for\u00e7a do impulso que provoca a vibra\u00e7\u00e3o, da amplitude das vibra\u00e7\u00f5es e do ambiente em que o som \u00e9 produzido. Considerando esse contexto, o termo din\u00e2mica n\u00e3o pode ser definido como","provas":[{"id":55191,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Trompete","id":21967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-trompete","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Trompete - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663069,"hashId":"b289f009a661aeb93488d1d3ab63b70d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intensidade do som depende da for\u00e7a do impulso que provoca a vibra\u00e7\u00e3o, da amplitude das vibra\u00e7\u00f5es e do ambiente em que o som \u00e9 produzido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse contexto, o termo din\u00e2mica n\u00e3o pode ser definido como<\/p>","resposta":6270264,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gradua\u00e7\u00e3o da intensidade de som.","id":6270263,"corpo":"<p>gradua\u00e7\u00e3o da intensidade de som.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"din\u00e2mica em grupo.","id":6270264,"corpo":"<p>din\u00e2mica em grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da intensidade dos sons na m\u00fasica.","id":6270265,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o da intensidade dos sons na m\u00fasica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grau de intensidade com que o som \u00e9 emitido ou articulado.","id":6270266,"corpo":"<p>grau de intensidade com que o som \u00e9 emitido ou articulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1663069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de ser conhecido desde o s\u00e9culo XI, o pentagrama foi adotado na m\u00fasica apenas no s\u00e9culo","provas":[{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663107,"hashId":"f5c8c04e5ee444ffab5b1dca4ff0f713","enunciado":"<p>Apesar de ser conhecido desde o s\u00e9culo XI, o pentagrama foi adotado na m\u00fasica apenas no s\u00e9culo<\/p>","resposta":6270350,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XIII.","id":6270349,"corpo":"<p>XIII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XVII.","id":6270350,"corpo":"<p>XVII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XV.","id":6270351,"corpo":"<p>XV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XIX.","id":6270352,"corpo":"<p>XIX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes\/1663107","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nota, quanto \u00e0s altera\u00e7\u00f5es, pode ser","provas":[{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663109,"hashId":"9de119ec8f37180220a748f274e1a81f","enunciado":"<p>A nota, quanto \u00e0s altera\u00e7\u00f5es, pode ser<\/p>","resposta":6270357,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diat\u00f4nica, grave, aguda e enarm\u00f4nica.","id":6270355,"corpo":"<p>diat\u00f4nica, grave, aguda e enarm\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave, crom\u00e1tica, aguda e natural.","id":6270356,"corpo":"<p>grave, crom\u00e1tica, aguda e natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"natural, diat\u00f4nica, crom\u00e1tica e enarm\u00f4nica.","id":6270357,"corpo":"<p>natural, diat\u00f4nica, crom\u00e1tica e enarm\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crom\u00e1tica, diat\u00f4nica, forte e piano.","id":6270358,"corpo":"<p>crom\u00e1tica, diat\u00f4nica, forte e piano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"}],"slug":"artes\/1663109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o correta de escala menor?","provas":[{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663120,"hashId":"63480228909a26c5db440932e42da20f","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o correta de escala menor?<\/p>","resposta":6270380,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala harm\u00f4nica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e VI.","id":6270379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala harm\u00f4nica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escala diat\u00f4nica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e III.","id":6270380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala diat\u00f4nica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escala mel\u00f3dica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e IV.","id":6270381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala mel\u00f3dica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escala diat\u00f4nica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e V.","id":6270382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala diat\u00f4nica, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o intervalo de ter\u00e7a menor entre os graus I e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1663120","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados tipos de ornamentos, exceto:","provas":[{"id":55192,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb","id":21968},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-musico-instrumentista-tuba-bb-eb","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - M\u00fasico Instrumentista - Tuba Bb\/Eb - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663121,"hashId":"8d5f27327df0ba586058a5f639aa7abb","enunciado":"<p>S\u00e3o considerados tipos de ornamentos, exceto:<\/p>","resposta":6270383,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apojatura e escala.","id":6270383,"corpo":"<p>Apojatura e escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mordente e grupeto.","id":6270384,"corpo":"<p>Mordente e grupeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glissando e portamento.","id":6270385,"corpo":"<p>Glissando e portamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trinado e foreio.","id":6270386,"corpo":"<p>Trinado e foreio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1663121","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Iluminador","id":16840}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguir o quadro de distribui\u00e7\u00e3o e a especifica\u00e7\u00e3o dos seis equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o conectados a esse quadro. Luz rob\u00f3tica de cabe\u00e7ote m\u00f3vel \u2013 sistema el\u00e9trico: Alimenta\u00e7\u00e3o CA: 100 a 240 V nominal, 50\/60 Hz; Consumo total m\u00e1ximo de energia: 260 W; Unidade de fornecimento de energia: modo de comutador eletr\u00f4nico de varia\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica; Consumo t\u00edpico de energia, todos os efeitos est\u00e1ticos, resultado de luz zero: &lt;15 W. Nesse caso, recomenda-se a instala\u00e7\u00e3o desses equipamentos utilizando-se","provas":[{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663176,"hashId":"4a3299d7e19d07ba0457572268f857ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguir o quadro de distribui\u00e7\u00e3o e a especifica\u00e7\u00e3o dos seis equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o conectados a esse quadro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55193\/questao\/1663176-20210423142045000000-0.png\" width=\"502\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Luz rob\u00f3tica de cabe\u00e7ote m\u00f3vel \u2013 sistema el\u00e9trico<\/strong>: Alimenta\u00e7\u00e3o CA: 100 a 240 V nominal, 50\/60 Hz; Consumo total m\u00e1ximo de energia: 260 W; Unidade de fornecimento de energia: modo de comutador eletr\u00f4nico de varia\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica; Consumo t\u00edpico de energia, todos os efeitos est\u00e1ticos, resultado de luz zero: &lt;15 W.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nesse caso, recomenda-se a instala\u00e7\u00e3o desses equipamentos utilizando-se<\/p>","resposta":6270523,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois circuitos, conectados a cada um dos disjuntores unipolares de 15 A.","id":6270521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois circuitos, conectados a cada um dos disjuntores unipolares de 15 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois circuitos, conectados ao disjuntor bipolar de 50 A.","id":6270522,"corpo":"<p>dois circuitos, conectados ao disjuntor bipolar de 50 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um circuito, conectado em um dos disjuntores unipolares de 15 A.","id":6270523,"corpo":"<p>um circuito, conectado em um dos disjuntores unipolares de 15 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um circuito, conectado ao disjuntor bipolar de 40 A.","id":6270524,"corpo":"<p>um circuito, conectado ao disjuntor bipolar de 40 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Iluminador","id":16840}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dire\u00e7\u00e3o da luz proveniente de uma l\u00e2mpada refletora, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando os efeitos na modelagem do objeto iluminado \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da luz.COLUNA I1. Frontal2. \u00c0 45\u00ba3. Lateral \u00e0 90\u00b04. De cima5. De baixo6. ContraluzCOLUNA II( ) Evidencia o contorno do objeto.( ) Um lado do objeto fica no escuro.( ) Apresenta um aspecto natural do objeto.( ) Cria poucas sombras e desvaloriza as texturas.( ) Acentua o efeito tridimensional do objeto.( ) Projeta sombras que deformam o objeto.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663184,"hashId":"dbb3c87dafce6d4abead3f6a94ec8650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dire\u00e7\u00e3o da luz proveniente de uma l\u00e2mpada refletora, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando os efeitos na modelagem do objeto iluminado \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da luz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Frontal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c0 45\u00ba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Lateral \u00e0 90\u00b0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. De cima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. De baixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Contraluz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Evidencia o contorno do objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um lado do objeto fica no escuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apresenta um aspecto natural do objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cria poucas sombras e desvaloriza as texturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acentua o efeito tridimensional do objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Projeta sombras que deformam o objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6270560,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 2 5 3 6 1","id":6270557,"corpo":"<p>4 2 5 3 6 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 5 3 6 4 2","id":6270558,"corpo":"<p>1 5 3 6 4 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 1 6 2 5 4","id":6270559,"corpo":"<p>3 1 6 2 5 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 3 4 1 2 5","id":6270560,"corpo":"<p>6 3 4 1 2 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663184","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Iluminador","id":16840}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cuidados e as t\u00e9cnicas de limpeza dos componentes \u00f3pticos utilizados nos projetos de ilumina\u00e7\u00e3o c\u00eanica, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) As lentes de equipamentos convencionais s\u00e3o limpas utilizando-se jato de nitrog\u00eanio em m\u00e9dia press\u00e3o. ( ) Um esfuminho \u00e9 recomendado para retirar a poeira que se acumula nos componentes \u00f3pticos. ( ) As redes de difra\u00e7\u00e3o, por serem mais resistentes, utilizam o banho de acetona no processo de limpeza. ( ) Para retirar as manchas e as sujeiras mais grudadas, utiliza-se papel umedecido com \u00e1lcool isoprop\u00edlico. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663187,"hashId":"034fc7cebbd2c238fc0fe719e2173a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados e as t\u00e9cnicas de limpeza dos componentes \u00f3pticos utilizados nos projetos de ilumina\u00e7\u00e3o c\u00eanica, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As lentes de equipamentos convencionais s\u00e3o limpas utilizando-se jato de nitrog\u00eanio em m\u00e9dia press\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um esfuminho \u00e9 recomendado para retirar a poeira que se acumula nos componentes \u00f3pticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As redes de difra\u00e7\u00e3o, por serem mais resistentes, utilizam o banho de acetona no processo de limpeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para retirar as manchas e as sujeiras mais grudadas, utiliza-se papel umedecido com \u00e1lcool isoprop\u00edlico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6270571,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V F","id":6270570,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":6270571,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":6270572,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F V","id":6270573,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Iluminador","id":16840}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o quadro a seguir, em que se lista as caracter\u00edsticas de uma das ferramentas dispon\u00edveis no Lumikit Show 5.5.\u2022 Auxilia na cria\u00e7\u00e3o de movimentos PAN\/TILT.\u2022 Troca as cores em aparelhos com canais R, G, B e C, M, Y.\u2022 Cria efeitos em canais DMX.\u2022 Funciona individualmente, selecionado(a) por bot\u00f5es.\u2022 Apresenta diferentes modos de funcionamento.Com base nessa lista, assinale a alternativa que identifica corretamente essa ferramenta.","provas":[{"id":55193,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-iluminador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663193,"hashId":"b33b834b3433dbb72d4fb4e14b626094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o quadro a seguir, em que se lista as caracter\u00edsticas de uma das ferramentas dispon\u00edveis no <em>Lumikit Show<\/em> 5.5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\u2022 Auxilia na cria\u00e7\u00e3o de movimentos PAN\/TILT.<\/p><p>\u2022 Troca as cores em aparelhos com canais R, G, B e C, M, Y.<\/p><p>\u2022 Cria efeitos em canais DMX.<\/p><p>\u2022 Funciona individualmente, selecionado(a) por bot\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Apresenta diferentes modos de funcionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com base nessa lista, assinale a alternativa que identifica corretamente essa ferramenta.<\/p>","resposta":6270597,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DMX.","id":6270596,"corpo":"<p>DMX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAD.","id":6270597,"corpo":"<p>PAD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Playback.","id":6270598,"corpo":"<p><em>Playback.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Timeline.","id":6270599,"corpo":"<p><em>Timeline.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1663193","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma condutora cometeu quatro infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito no presente ano e, com isso, foram computados, em sua totalidade, 17 pontos. Nesse caso, \u00e9 poss\u00edvel inferir que essa condutora cometeu infra\u00e7\u00f5es de quais naturezas?","provas":[{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663216,"hashId":"1d193424d50b7f60e68dbf23525cb1c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma condutora cometeu quatro infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito no presente ano e, com isso, foram computados, em sua totalidade, 17 pontos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e9 poss\u00edvel inferir que essa condutora cometeu infra\u00e7\u00f5es de quais naturezas?<\/p>","resposta":6270707,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grave, m\u00e9dia, leve e leve.","id":6270704,"corpo":"<p>Grave, m\u00e9dia, leve e leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grave, grave, leve e leve.","id":6270705,"corpo":"<p>Grave, grave, leve e leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grave, m\u00e9dia, m\u00e9dia e leve.","id":6270706,"corpo":"<p>Grave, m\u00e9dia, m\u00e9dia e leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grave, grave, m\u00e9dia e leve.","id":6270707,"corpo":"<p>Grave, grave, m\u00e9dia e leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1663216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para algumas multas, \u00e9 aplicado um fator multiplicador no valor a ser pago pelo condutor, devido \u00e0 gravidade da infra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o infra\u00e7\u00f5es que preveem a penalidade multa com o fator multiplicador tr\u00eas, ou seja, o valor da multa \u00e9 triplicado, exceto:","provas":[{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663218,"hashId":"21611a9006cb15d176937732661a2ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para algumas multas, \u00e9 aplicado um fator multiplicador no valor a ser pago pelo condutor, devido \u00e0 gravidade da infra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o infra\u00e7\u00f5es que preveem a penalidade multa com o fator multiplicador tr\u00eas, ou seja, o valor da multa \u00e9 triplicado, exceto:<\/p>","resposta":6270715,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigir um autom\u00f3vel sem possuir a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.","id":6270713,"corpo":"<p>Dirigir um autom\u00f3vel sem possuir a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitar com a motocicleta em uma passarela de pedestres.","id":6270714,"corpo":"<p>Transitar com a motocicleta em uma passarela de pedestres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrapassar outro autom\u00f3vel pelo acostamento.","id":6270715,"corpo":"<p>Ultrapassar outro autom\u00f3vel pelo acostamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pilotar uma motocicleta com a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o cassada.","id":6270716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pilotar uma motocicleta com a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o cassada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1663218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito \u00e9 definido pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro como: \"[...] o conjunto de \u00f3rg\u00e3os e entidades da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios que tem por finalidade o exerc\u00edcio das atividades de planejamento, administra\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, pesquisa, registro e licenciamento de ve\u00edculos, forma\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o e reciclagem de condutores, educa\u00e7\u00e3o, engenharia, opera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, policiamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o, julgamento de infra\u00e7\u00f5es e de recursos e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades\". Fonte: BRASIL. Lei Federal N\u00b0 9.503 de 23 de setembro de 1997. Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 21 jun. 2019. Nesse contexto, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os e entidades que comp\u00f5em o Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, exceto:","provas":[{"id":55194,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663233,"hashId":"92449b226d8374af13729159432b47ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito \u00e9 definido pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \"[...] o conjunto de \u00f3rg\u00e3os e entidades da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios que tem por finalidade o exerc\u00edcio das atividades de planejamento, administra\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, pesquisa, registro e licenciamento de ve\u00edculos, forma\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o e reciclagem de condutores, educa\u00e7\u00e3o, engenharia, opera\u00e7\u00e3o do sistema vi\u00e1rio, policiamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o, julgamento de infra\u00e7\u00f5es e de recursos e aplica\u00e7\u00e3o de penalidades\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BRASIL. Lei Federal N\u00b0 9.503 de 23 de setembro de 1997. Institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 21 jun. 2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os e entidades que comp\u00f5em o Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, exceto:<\/p>","resposta":6270784,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal.","id":6270781,"corpo":"<p>Conselho de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":6270782,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Militar Estadual.","id":6270783,"corpo":"<p>Pol\u00edcia Militar Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Federal.","id":6270784,"corpo":"<p>Pol\u00edcia Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1663233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}