{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6416,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Social (SIGS) \u00e9 considerado um instrumento de fundamental import\u00e2ncia para o ___________ do desempenho de _____________.","provas":[{"id":54634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1663260,"hashId":"3d2b29669c19a7c7be83196b323163f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Social (SIGS) \u00e9 considerado um instrumento de fundamental import\u00e2ncia para o ___________ do desempenho de _____________.<\/em><\/p>","resposta":6270907,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitoramento - programas sociais","id":6270907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento - programas sociais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cancelamento - fam\u00edlias","id":6270908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cancelamento - fam\u00edlias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitoramento - rede","id":6270909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento - rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento - rede","id":6270910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento - rede<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1663260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do amido e ao processo de gelatiniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55341,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1664466,"hashId":"d7628e548a16ccf4f6e1f7fff19df0d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do amido e ao processo de gelatiniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6276570,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amilose \u00e9 cadeia ramificada e a amilopectina \u00e9 cadeia linear.","id":6276567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amilose \u00e9 cadeia ramificada e a amilopectina \u00e9 cadeia linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a temperatura inicial de gelatiniza\u00e7\u00e3o do amido \u00e9 igual entre os alimentos fontes de amido.","id":6276568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a temperatura inicial de gelatiniza\u00e7\u00e3o do amido \u00e9 igual entre os alimentos fontes de amido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a presen\u00e7a de sal e a\u00e7\u00facar pode acelerar o processo de gelatiniza\u00e7\u00e3o.","id":6276569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a presen\u00e7a de sal e a\u00e7\u00facar pode acelerar o processo de gelatiniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante o repouso em temperaturas reduzidas pode ocorrer o re-estabelecimento das pontes de hidrog\u00eanio entre cadeias de amilose e amilopectina. ","id":6276570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o repouso em temperaturas reduzidas pode ocorrer o re-estabelecimento das pontes de hidrog\u00eanio entre cadeias de amilose e amilopectina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a presen\u00e7a de gordura n\u00e3o interfere na velocidade de gelatiniza\u00e7\u00e3o.","id":6276571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a presen\u00e7a de gordura n\u00e3o interfere na velocidade de gelatiniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1664466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reagentes de Biureto e Benedict s\u00e3o utilizados em laborat\u00f3rio na an\u00e1lise qualitativa respectiva de: ","provas":[{"id":55341,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1664473,"hashId":"e3dd256b8be68142338b87a76e840667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reagentes de Biureto e Benedict s\u00e3o utilizados em laborat\u00f3rio na an\u00e1lise qualitativa respectiva de: <\/p>","resposta":6276606,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carne e albumina.","id":6276602,"corpo":"<p>carne e albumina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"albumina e \u00f3leo vegetal.","id":6276603,"corpo":"<p>albumina e \u00f3leo vegetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicose e carne.","id":6276604,"corpo":"<p>glicose e carne.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3leo vegetal e glicose.","id":6276605,"corpo":"<p>\u00f3leo vegetal e glicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carne e glicose.","id":6276606,"corpo":"<p>carne e glicose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Tecnologia de Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418125,"slug":"nutricao-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1664473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemoglobina humana \u00e9 uma prote\u00edna respons\u00e1vel pelo transporte de oxig\u00eanio no sangue, sendo formada por quatro cadeias polipept\u00eddicas: duas cadeias alfa e duas cadeias beta. Sua estrutura a classifica no grupo das prote\u00ednas de estrutura:","provas":[{"id":55341,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1664475,"hashId":"7bc5f47a30e974ea14dda35e67e611e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemoglobina humana \u00e9 uma prote\u00edna respons\u00e1vel pelo transporte de oxig\u00eanio no sangue, sendo formada por quatro cadeias polipept\u00eddicas: duas cadeias alfa e duas cadeias beta. Sua estrutura a classifica no grupo das prote\u00ednas de estrutura:<\/p>","resposta":6276614,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1ria.","id":6276612,"corpo":"<p>prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":6276613,"corpo":"<p>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatern\u00e1ria.","id":6276614,"corpo":"<p>quatern\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.","id":6276615,"corpo":"<p>prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terci\u00e1ria. ","id":6276616,"corpo":"<p>terci\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/1664475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 47 anos de idade \u00e9 admitido no ambulat\u00f3rio com uma hist\u00f3ria de v\u00f4mito persistente por aproximadamente 30 dias, sempre ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es. O pH sangu\u00edneo era de 7,55; 28nmol\/L de H+ (refer\u00eancia de 35 a 45 nmol\/L) e a concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato de 35 mmol\/L (refer\u00eancia de 23 a 30 mmol\/L). Os exames cl\u00ednicos e laboratoriais indicaram obstru\u00e7\u00e3o da entrada do est\u00f4mago, o piloro (estenose pil\u00f3rica). Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao dist\u00farbio \u00e1cido b\u00e1sico apresentado. ","provas":[{"id":55341,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1664476,"hashId":"291cac5b94041c17d8498af56e2496cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 47 anos de idade \u00e9 admitido no ambulat\u00f3rio com uma hist\u00f3ria de v\u00f4mito persistente por aproximadamente 30 dias, sempre ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es. O pH sangu\u00edneo era de 7,55; 28nmol\/L de H+ (refer\u00eancia de 35 a 45 nmol\/L) e a concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato de 35 mmol\/L (refer\u00eancia de 23 a 30 mmol\/L). Os exames cl\u00ednicos e laboratoriais indicaram obstru\u00e7\u00e3o da entrada do est\u00f4mago, o piloro (estenose pil\u00f3rica). Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao dist\u00farbio \u00e1cido b\u00e1sico apresentado. <\/p>","resposta":6276620,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcalose respirat\u00f3ria, decorrente do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.","id":6276617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalose respirat\u00f3ria, decorrente do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica, decorrente do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.","id":6276618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose metab\u00f3lica, decorrente do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica, decorrente da diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.","id":6276619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalose metab\u00f3lica, decorrente da diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica, decorrente do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.","id":6276620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalose metab\u00f3lica, decorrente do aumento da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria, decorrente da diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato. ","id":6276621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose respirat\u00f3ria, decorrente da diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1664476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00edndices e par\u00e2metros previstos atualmente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para avalia\u00e7\u00e3o nutricional de crian\u00e7as menores de 10 anos de idade s\u00e3o:","provas":[{"id":55341,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1664480,"hashId":"969dbe04ee5487e9e9579ee396f02cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00edndices e par\u00e2metros previstos atualmente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para avalia\u00e7\u00e3o nutricional de crian\u00e7as menores de 10 anos de idade s\u00e3o:<\/p>","resposta":6276639,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso por idade, estatura por idade, circunfer\u00eancia da cintura e IMC por idade.","id":6276637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso por idade, estatura por idade, circunfer\u00eancia da cintura e IMC por idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" IMC por idade, peso por idade, peso por estatura e pregas cut\u00e2neas.","id":6276638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> IMC por idade, peso por idade, peso por estatura e pregas cut\u00e2neas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" peso por idade, estatura por idade, peso por estatura e IMC por idade.","id":6276639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> peso por idade, estatura por idade, peso por estatura e IMC por idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IMC, peso por idade, circunfer\u00eancia da cintura e pregas cut\u00e2neas.","id":6276640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMC, peso por idade, circunfer\u00eancia da cintura e pregas cut\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peso por idade, estatura por idade e peso por comprimento.","id":6276641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso por idade, estatura por idade e peso por comprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1664480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do bisturi el\u00e9trico apresenta vantagens, dentre elas a seguinte:","provas":[{"id":49798,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Instrumentador Cir\u00fargico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":433,"descricao":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica (T\u00e9cnico)"}],"id":1504921,"hashId":"bfdac74e067a1065d17c5c127c68b25c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do bisturi el\u00e9trico apresenta vantagens, dentre elas a seguinte:<\/p>","resposta":5613763,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhora da capacidade de coagula\u00e7\u00e3o do paciente.","id":5613761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhora da capacidade de coagula\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do risco de contamina\u00e7\u00e3o. ","id":5613762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o do risco de contamina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de perda sangu\u00ednea durante a cirurgia.","id":5613763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o de perda sangu\u00ednea durante a cirurgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhora da cicatriza\u00e7\u00e3o da ferida operat\u00f3ria.","id":5613764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhora da cicatriza\u00e7\u00e3o da ferida operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\/cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\/cir\u00fargica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394683,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-instrumentacao-medica-cirurgica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1504921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para salvar objetos selecionados para arquivo bitmap deve-se utilizar o comando:","provas":[{"id":49795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1504940,"hashId":"f318fb48186e8ba494407aad5632c96c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para salvar objetos selecionados para arquivo bitmap deve-se utilizar o comando:<\/strong><\/p>","resposta":5613842,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BOX.","id":5613841,"corpo":"<p>BOX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BMPOUT.","id":5613842,"corpo":"<p>BMPOUT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BROWSER.","id":5613843,"corpo":"<p>BROWSER.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":5613844,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 29, 30 e 31 referem-se aos comandos do AutoCAD.","id":430914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 29, 30 e 31 referem-se aos comandos do AutoCAD.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1504940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a alternativa que apresente exemplos corretos de agregados leves, normais e pesados, respectivamente:","provas":[{"id":49795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1504951,"hashId":"ac356e80065f0e17ff5f298cbb67cf62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a alternativa que apresente exemplos corretos de agregados leves, normais e pesados, respectivamente:<\/strong><\/p>","resposta":5613891,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esc\u00f3ria expandida, britas calc\u00e1rias e barita.","id":5613891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esc\u00f3ria expandida, britas calc\u00e1rias e barita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hermatita, areia lavada de rio e vermiculita expandida.","id":5613892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hermatita, areia lavada de rio e vermiculita expandida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vermiculita expandida, barita e esc\u00f3ria expandida.","id":5613893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vermiculita expandida, barita e esc\u00f3ria expandida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5613894,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 32 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1504951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da granulometria do agregado gra\u00fado \u00e9 realizada da mesma maneira que a realizada para o agregado mi\u00fado, mudando apenas a s\u00e9rie de peneiras utilizadas. \u00c9 peneira S\u00e9rie Intermedi\u00e1ria:","provas":[{"id":49795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1504957,"hashId":"6474b2d06fa417c07084bebb296eed8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A determina\u00e7\u00e3o da granulometria do agregado gra\u00fado \u00e9 realizada da mesma maneira que a realizada para o agregado mi\u00fado, mudando apenas a s\u00e9rie de peneiras utilizadas. \u00c9 peneira S\u00e9rie Intermedi\u00e1ria:<\/strong><\/p>","resposta":5613919,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"76,0 mm.","id":5613917,"corpo":"<p>76,0 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38,0 mm.","id":5613918,"corpo":"<p>38,0 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,50 mm.","id":5613919,"corpo":"<p>12,50 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5613920,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 32 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1504957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cApresenta maior impermeabilidade e durabilidade, al\u00e9m de baixo calor de hidrata\u00e7\u00e3o, assim como alta resist\u00eancia \u00e0 expans\u00e3o devido \u00e0 rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado, al\u00e9m de ser resistente a sulfatos. \u00c9 um cimento que pode ter aplica\u00e7\u00e3o geral em argamassas de assentamento, revestimento, argamassa armada, de concreto simples, armado, protendido, projetado, rolado, magro e outras.\u201dO trecho acima discorre sobre o:","provas":[{"id":49795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1504962,"hashId":"d0edf39a1683c052ca488ede437c4aab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cApresenta maior impermeabilidade e durabilidade, al\u00e9m de baixo calor de hidrata\u00e7\u00e3o, assim como alta resist\u00eancia \u00e0 expans\u00e3o devido \u00e0 rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado, al\u00e9m de ser resistente a sulfatos. \u00c9 um cimento que pode ter aplica\u00e7\u00e3o geral em argamassas de assentamento, revestimento, argamassa armada, de concreto simples, armado, protendido, projetado, rolado, magro e outras.\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>O trecho acima discorre sobre o:<\/strong><\/p>","resposta":5613938,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cimento Portland de Alto Forno CP III.","id":5613938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cimento Portland de Alto Forno CP III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cimento Portland Composto CP II-F.","id":5613939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cimento Portland Composto CP II-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cimento Portland CP II-Z.","id":5613940,"corpo":"<p>Cimento Portland CP II-Z.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5613941,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 32 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1504962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Constru\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - Calceteiro","id":20605},{"descricao":"Agente de Copa e Higieniza\u00e7\u00e3o","id":20609},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o gent\u00edlico do munic\u00edpio de Catanduvas \u2013 SC:","provas":[{"id":49802,"cargo":{"descricao":"Agente de Constru\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - Calceteiro","id":20605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-agente-de-construcao-e-manutencao-calceteiro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Agente de Constru\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - Calceteiro - 2019"},{"id":49822,"cargo":{"descricao":"Agente de Copa e Higieniza\u00e7\u00e3o","id":20609},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-agente-de-copa-e-higienizacao","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Agente de Copa e Higieniza\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49823,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-agente-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1504972,"hashId":"0c72293d92f3dc8c0f5ff9d80a79300a","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta o gent\u00edlico do munic\u00edpio de Catanduvas \u2013 SC:<\/p>","resposta":5613981,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catanduvense.","id":5613981,"corpo":"<p>Catanduvense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catanduvista.","id":5613982,"corpo":"<p>Catanduvista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Catanduvistense.","id":5613983,"corpo":"<p>Catanduvistense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5613984,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1504972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Traumatismos dentoalveolares s\u00e3o ocorr\u00eancias comuns em indiv\u00edduos em idade escolar e exigem que o cirurgi\u00e3odentista seja capaz de instituir diagn\u00f3stico e terap\u00eautica adequados, a fim de evitar preju\u00edzos funcionais e est\u00e9ticos de grande impacto na qualidade de vida. Considerando as assertivas e julgando-as como verdadeiras (V) ou falsas (F), selecione entre as alternativas, aquela que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Concuss\u00f5es e subluxa\u00e7\u00f5es representam les\u00f5es menores do ligamento periodontal e da polpa, causados por impacto agudo.( ) A concuss\u00e3o pode resultar em hemorragia e edema no interior do ligamento periodontal, gerando sensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o e \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o.( ) A subluxa\u00e7\u00e3o provoca ruptura de algumas fibras do ligamento periodontal, sem causar deslocamento, sendo freq\u00fcente a ocorr\u00eancia de ligeiro sangramento do sulco gengival.( ) O tratamento das concuss\u00f5es e subluxa\u00e7\u00f5es incluem dieta l\u00edquida e al\u00edvio das interfer\u00eancias oclusais, al\u00e9m de imobiliza\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria rigorosa por 90 dias para possibilitar o adequado reparo \u00f3sseo.","provas":[{"id":49931,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1508736,"hashId":"3137ad83a3e96a1d1f34a77ca89ae2eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Traumatismos dentoalveolares s\u00e3o ocorr\u00eancias comuns em indiv\u00edduos em idade escolar e exigem que o cirurgi\u00e3odentista seja capaz de instituir diagn\u00f3stico e terap\u00eautica adequados, a fim de evitar preju\u00edzos funcionais e est\u00e9ticos de grande impacto na qualidade de vida. Considerando as assertivas e julgando-as como verdadeiras (V) ou falsas (F), selecione entre as alternativas, aquela que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concuss\u00f5es e subluxa\u00e7\u00f5es representam les\u00f5es menores do ligamento periodontal e da polpa, causados por impacto agudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A concuss\u00e3o pode resultar em hemorragia e edema no interior do ligamento periodontal, gerando sensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o e \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A subluxa\u00e7\u00e3o provoca ruptura de algumas fibras do ligamento periodontal, sem causar deslocamento, sendo freq\u00fcente a ocorr\u00eancia de ligeiro sangramento do sulco gengival.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tratamento das concuss\u00f5es e subluxa\u00e7\u00f5es incluem dieta l\u00edquida e al\u00edvio das interfer\u00eancias oclusais, al\u00e9m de imobiliza\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria rigorosa por 90 dias para possibilitar o adequado reparo \u00f3sseo.<\/p>","resposta":5630189,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,F,V,F","id":5630185,"corpo":"<p>V,F,V,F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,F,V","id":5630186,"corpo":"<p>V,V,F,V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F,V,V,F","id":5630187,"corpo":"<p>F,V,V,F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,F,V,F","id":5630188,"corpo":"<p>F,F,V,F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V,V,V,F","id":5630189,"corpo":"<p>V,V,V,F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/1508736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o evento importante na retrospectiva sobre o desenvolvimento e a renova\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do Servi\u00e7o Social no Brasil.","provas":[{"id":49937,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1508737,"hashId":"03e173a077a30fd860a9caff8ff5d6e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o evento importante na retrospectiva sobre o desenvolvimento e a renova\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do Servi\u00e7o Social no Brasil.<\/p>","resposta":5630192,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Sociedade Brasileira de Higiene abria o caminho ao Servi\u00e7o Social na perspectiva de uma a\u00e7\u00e3o essencialmente educativa individual no \u00e2mbito da \u00e1rea da assist\u00eancia social, visando a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de massa.","id":5630190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sociedade Brasileira de Higiene abria o caminho ao Servi\u00e7o Social na perspectiva de uma a\u00e7\u00e3o essencialmente educativa individual no \u00e2mbito da \u00e1rea da assist\u00eancia social, visando a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Social desenvolve-se ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial quando o Estado passa a financiar pol\u00edticas p\u00fablicas, contribuindo para a socializa\u00e7\u00e3o dos custos de reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho.","id":5630191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social desenvolve-se ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial quando o Estado passa a financiar pol\u00edticas p\u00fablicas, contribuindo para a socializa\u00e7\u00e3o dos custos de reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de 1936 a 1945 marca o surgimento das primeiras escolas de Servi\u00e7o Social e sua expans\u00e3o no pa\u00eds, com preval\u00eancia da influ\u00eancia cat\u00f3lica.","id":5630192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de 1936 a 1945 marca o surgimento das primeiras escolas de Servi\u00e7o Social e sua expans\u00e3o no pa\u00eds, com preval\u00eancia da influ\u00eancia cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condizente com a crescente influ\u00eancia da Europa no cen\u00e1rio mundial no per\u00edodo p\u00f3s-guerra, no contexto da Guerra Fria, o Servi\u00e7o Social ficou aberto \u00e0 influ\u00eancia da teoria sist\u00eamica e do funcionalismo, expressa nas formula\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Social de caso, de grupo e no desenvolvimento de comunidade.","id":5630193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condizente com a crescente influ\u00eancia da Europa no cen\u00e1rio mundial no per\u00edodo p\u00f3s-guerra, no contexto da Guerra Fria, o Servi\u00e7o Social ficou aberto \u00e0 influ\u00eancia da teoria sist\u00eamica e do funcionalismo, expressa nas formula\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Social de caso, de grupo e no desenvolvimento de comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de vig\u00eancia da reconceitua\u00e7\u00e3o coincide com a vig\u00eancia da ditadura militar no Brasil (1964-85), fazendo com que o debate dos profissionais recebesse influ\u00eancia do vetor tecnocr\u00e1tico expresso no Documento de Sumar\u00e9.","id":5630194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de vig\u00eancia da reconceitua\u00e7\u00e3o coincide com a vig\u00eancia da ditadura militar no Brasil (1964-85), fazendo com que o debate dos profissionais recebesse influ\u00eancia do vetor tecnocr\u00e1tico expresso no Documento de Sumar\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1508737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem de dentes dec\u00edduos ou permanentes jovens com necessidade de terapia pulpar, \u00e9 poss\u00edvel afirmar CORRETAMENTE que: ","provas":[{"id":49931,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1508744,"hashId":"12145cd9639ab9522cfeaccef9d6a0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem de dentes dec\u00edduos ou permanentes jovens com necessidade de terapia pulpar, \u00e9 poss\u00edvel afirmar CORRETAMENTE que: <\/p>","resposta":5630227,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O capeamento pulpar direto de exposi\u00e7\u00f5es pulpares cariosas em dentes dec\u00edduos tem um progn\u00f3stico favor\u00e1vel, sendo exce\u00e7\u00e3o a falha terap\u00eautica. ","id":5630223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capeamento pulpar direto de exposi\u00e7\u00f5es pulpares cariosas em dentes dec\u00edduos tem um progn\u00f3stico favor\u00e1vel, sendo exce\u00e7\u00e3o a falha terap\u00eautica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tamanho da exposi\u00e7\u00e3o pulpar \u00e9 fator determinante no progn\u00f3stico do capeamento pulpar direto. ","id":5630224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da exposi\u00e7\u00e3o pulpar \u00e9 fator determinante no progn\u00f3stico do capeamento pulpar direto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em virtude das dificuldades na determina\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o pulpar e do progn\u00f3stico imensamente superior do capeamento pulpar direto, a pulpotomia n\u00e3o pode ser recomendada na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua. ","id":5630225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude das dificuldades na determina\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o pulpar e do progn\u00f3stico imensamente superior do capeamento pulpar direto, a pulpotomia n\u00e3o pode ser recomendada na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O capeamento pulpar direto das exposi\u00e7\u00f5es pulpares pontuais, seja mec\u00e2nica ou cariosa, tem um progn\u00f3stico desfavor\u00e1vel no dente permanente imaturo. ","id":5630226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O capeamento pulpar direto das exposi\u00e7\u00f5es pulpares pontuais, seja mec\u00e2nica ou cariosa, tem um progn\u00f3stico desfavor\u00e1vel no dente permanente imaturo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de materiais dent\u00e1rios \u00e0 base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e9 amplamente relatado como detentor de resposta mais favor\u00e1vel em capeamentos pulpares diretos, apresentando bom desempenho cl\u00ednico e custo-benef\u00edcio. ","id":5630227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de materiais dent\u00e1rios \u00e0 base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e9 amplamente relatado como detentor de resposta mais favor\u00e1vel em capeamentos pulpares diretos, apresentando bom desempenho cl\u00ednico e custo-benef\u00edcio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":"odontologia\/1508744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O isolamento do campo operat\u00f3rio corresponde a um conjunto de procedimentos realizados na cavidade bucal, com a finalidade de eliminar a umidade e proporcionar condi\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas para o tratamento e restaura\u00e7\u00e3o dos dentes, conforme as indica\u00e7\u00f5es dos materiais a serem empregados. Assim sendo, assinale a alternativa que indica CORRETAMENTE a abordagem a ser utilizada para o tratamento restaurador adesivo com resina composta no elemento 11 com extensa les\u00e3o cervical n\u00e3o cariosa, cuja margem encontra-se parcialmente encoberta por gengiva:","provas":[{"id":49931,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1508771,"hashId":"24f73e6b3d9f1a2e7ecb8dbcfd19daa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O isolamento do campo operat\u00f3rio corresponde a um conjunto de procedimentos realizados na cavidade bucal, com a finalidade de eliminar a umidade e proporcionar condi\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas para o tratamento e restaura\u00e7\u00e3o dos dentes, conforme as indica\u00e7\u00f5es dos materiais a serem empregados. Assim sendo, assinale a alternativa que indica CORRETAMENTE a abordagem a ser utilizada para o tratamento restaurador adesivo com resina composta no elemento 11 com extensa les\u00e3o cervical n\u00e3o cariosa, cuja margem encontra-se parcialmente encoberta por gengiva:<\/p>","resposta":5630356,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de isolamento absoluto, bastando que se realize o controle de umidade com sugador e rolos de algod\u00e3o. ","id":5630354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de isolamento absoluto, bastando que se realize o controle de umidade com sugador e rolos de algod\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Utiliza\u00e7\u00e3o de isolamento relativo com grampo W8A posicionado no elemento 11. ","id":5630355,"corpo":"<p> Utiliza\u00e7\u00e3o de isolamento relativo com grampo W8A posicionado no elemento 11. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de isolamento absoluto com grampo 212 posicionado no elemento 11. ","id":5630356,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de isolamento absoluto com grampo 212 posicionado no elemento 11. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Realiza\u00e7\u00e3o de anestesia local e posicionamento de matriz met\u00e1lica, fixada por porta-matriz, bem como controle de umidade com sugador e rolos de algod\u00e3o.","id":5630357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Realiza\u00e7\u00e3o de anestesia local e posicionamento de matriz met\u00e1lica, fixada por porta-matriz, bem como controle de umidade com sugador e rolos de algod\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de isolamento absoluto com grampo 209 posicionado nos caninos para permitir a instrumenta\u00e7\u00e3o, sem a interfer\u00eancia do posicionamento de um grampo no elemento a ser restaurado.","id":5630358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de isolamento absoluto com grampo 209 posicionado nos caninos para permitir a instrumenta\u00e7\u00e3o, sem a interfer\u00eancia do posicionamento de um grampo no elemento a ser restaurado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417656,"slug":"odontologia-isolamento-do-campo-operatorio"}],"slug":"odontologia\/1508771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O car\u00e1ter t\u00e9cnico do planejamento se materializa quando o mesmo se configura como um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o interventiva, quando sistematiza o conjunto das informa\u00e7\u00f5es institucionais, quando zela pelo tratamento t\u00e9cnico e cient\u00edfico dos dados e quando, a partir destes, subsidia a tomada de decis\u00f5es. Diante desta afirmativa, correlacione as colunas com conceitos de apoio para o processo de planejamento e seus significados: Coluna 1 Conceitos 1. Dificuldades 2. Indicadores 3. Oportunidades 4. Atividades 5. Objetivo Coluna 2 Significados ( ) Representam o passo a passo para a efetiva\u00e7\u00e3o do plano. ( ) Podem ser definidos como uma situa\u00e7\u00e3o ou uma caracter\u00edstica que serve como um sinal comprobat\u00f3rio de que o planejado foi alcan\u00e7ado. ( ) Potenciais ou aspectos facilitadores - atuais ou futuros - que adequadamente identificadas e aproveitadas, tendem a influenciar positivamente no desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o, projeto ou pol\u00edtica. ( ) Representa a finalidade, os impactos a serem promovidos p\u00f3s-implementa\u00e7\u00e3o do plano. ( ) Riscos, obst\u00e1culos ou impedimentos para o desenvolvimento do projeto \u2013 atuais ou futuros \u2013 capazes de repercutir no perfil de desempenho da organiza\u00e7\u00e3o, projeto ou pol\u00edtica. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":49937,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1508782,"hashId":"36a368f0b10aeccc6f544f7be5b42823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter t\u00e9cnico do planejamento se materializa quando o mesmo se configura como um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o interventiva, quando sistematiza o conjunto das informa\u00e7\u00f5es institucionais, quando zela pelo tratamento t\u00e9cnico e cient\u00edfico dos dados e quando, a partir destes, subsidia a tomada de decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desta afirmativa, correlacione as colunas com conceitos de apoio para o processo de planejamento e seus significados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Conceitos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Dificuldades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Indicadores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Oportunidades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Atividades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Objetivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Significados <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representam o passo a passo para a efetiva\u00e7\u00e3o do plano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Podem ser definidos como uma situa\u00e7\u00e3o ou uma caracter\u00edstica que serve como um sinal comprobat\u00f3rio de que o planejado foi alcan\u00e7ado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Potenciais ou aspectos facilitadores - atuais ou futuros - que adequadamente identificadas e aproveitadas, tendem a influenciar positivamente no desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o, projeto ou pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representa a finalidade, os impactos a serem promovidos p\u00f3s-implementa\u00e7\u00e3o do plano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Riscos, obst\u00e1culos ou impedimentos para o desenvolvimento do projeto \u2013 atuais ou futuros \u2013 capazes de repercutir no perfil de desempenho da organiza\u00e7\u00e3o, projeto ou pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5630408,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1","id":5630406,"corpo":"<p>2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 4","id":5630407,"corpo":"<p>3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 1","id":5630408,"corpo":"<p>4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2","id":5630409,"corpo":"<p>4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1","id":5630410,"corpo":"<p>5 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1508782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios de Radiologia Odontol\u00f3gica, podemos afirmar CORRETAMENTE que: ","provas":[{"id":49931,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1508802,"hashId":"def5dfbda8ce8c34fe5115cf04fc4428","enunciado":"<p>Sobre os princ\u00edpios de Radiologia Odontol\u00f3gica, podemos afirmar CORRETAMENTE que: <\/p>","resposta":5630507,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A sensibilidade ou velocidade radiogr\u00e1fica refere-se \u00e0 quantidade de radia\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para produzir uma imagem com contraste padr\u00e3o.","id":5630503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A sensibilidade ou velocidade radiogr\u00e1fica refere-se \u00e0 quantidade de radia\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para produzir uma imagem com contraste padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sensibilidade dos filmes radiogr\u00e1ficos intra-orais \u00e9 indicada por um n\u00famero que designa um grupo em particular. ","id":5630504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensibilidade dos filmes radiogr\u00e1ficos intra-orais \u00e9 indicada por um n\u00famero que designa um grupo em particular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Processar um filme exposto aos raios X faz com que ele fique transl\u00facido na \u00e1rea exposta.","id":5630505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Processar um filme exposto aos raios X faz com que ele fique transl\u00facido na \u00e1rea exposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A energia do feixe de raios X, fornecida pelo kVp, n\u00e3o influencia o contraste da imagem.","id":5630506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia do feixe de raios X, fornecida pelo kVp, n\u00e3o influencia o contraste da imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contraste radiogr\u00e1fico \u00e9 um termo que descreve as varia\u00e7\u00f5es de densidades em uma radiografia, representado pela diferen\u00e7a de densidades entre as \u00e1reas claras e escuras na mesma. ","id":5630507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraste radiogr\u00e1fico \u00e9 um termo que descreve as varia\u00e7\u00f5es de densidades em uma radiografia, representado pela diferen\u00e7a de densidades entre as \u00e1reas claras e escuras na mesma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1508802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a norma-padr\u00e3o, assinale a alternativa em que as palavras est\u00e3o corretamente dispostas em ordem alfab\u00e9tica.","provas":[{"id":49938,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1508814,"hashId":"f39bf4201fcc52dc43bb9b53bb7b0206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a norma-padr\u00e3o, assinale a alternativa em que as palavras est\u00e3o corretamente dispostas em ordem alfab\u00e9tica.<\/p>","resposta":5630563,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada \/ cinco \/ chorei \/ community \/ continuassem","id":5630561,"corpo":"<p>Cada \/ cinco \/ chorei \/ <em>community <\/em>\/ continuassem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acreditar \/ acho \/ alfabetizar \/ avenida \/ auxiliares","id":5630562,"corpo":"<p>Acreditar \/ acho \/ alfabetizar \/ avenida \/ auxiliares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porqu\u00ea \/ privilegiada \/ procurar \/ profiss\u00f5es \/ pudesse","id":5630563,"corpo":"<p>Porqu\u00ea \/ privilegiada \/ procurar \/ profiss\u00f5es \/ pudesse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dani \/ demorou \/ desfalecer \/ descart\u00e1veis \/ dia","id":5630564,"corpo":"<p>Dani \/ demorou \/ desfalecer \/ descart\u00e1veis \/ dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.Empresa alfabetiza auxiliares de limpeza ao inv\u00e9s de demiti-los por n\u00e3o saberem ler \u201cAs pessoas n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis.\u201d N\u00e1taly Bonato \u00e9 community manager da WeWork Paulista, um espa\u00e7o de trabalho compartilhado, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. Para resolver problemas de limpeza da unidade, N\u00e1taly imaginou que um relat\u00f3rio seria o suficiente. O relat\u00f3rio deveria ser preenchido pelos funcion\u00e1rios da limpeza todos os dias dizendo se a sala do cronograma tinha sido limpa e, caso n\u00e3o, colocar um coment\u00e1rio explicando o porqu\u00ea. \u201cO relat\u00f3rio demorou 1 semana pra chegar e quando veio, o banheiro virou um caos. N\u00e3o entendi nada e a\u00ed nos reunimos e a descoberta foi que 50% do time (terceirizado) era iletrado\u201d, escreveu N\u00e1taly no Facebook.Ao inv\u00e9s de trocar a equipe, N\u00e1taly teve uma ideia muito melhor: procurar nas escolas que fazem parte da WeWork algu\u00e9m que pudesse alfabetizar os auxiliares de limpeza. Foi assim que ela conheceu a pedagoga Dani Araujo, da MasterTech, que topou o desafio.\u201cAs pessoas n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis. Eu n\u00e3o queria que algu\u00e9m passasse pela minha vida sem ter o meu melhor, sem que eu pudesse tentar. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o queria que eles sa\u00edssem daqui um dia e continuassem tendo aquelas profiss\u00f5es por que eles n\u00e3o tinham escolha\u201d, disse N\u00e1taly em entrevista ao Raz\u00f5es para Acreditar.As aulas aconteciam \u00e0s ter\u00e7as e quintas-feiras, no hor\u00e1rio de almo\u00e7o, e duravam 1 hora e meia. \u201cFoi ousado participar desse projeto. N\u00e3o tinha experi\u00eancia com letramento para adultos. Vibrei e chorei com cada conquista que faz\u00edamos juntos, me sinto privilegiada pelo aprendizado que eles me proporcionaram\u201d, afirmou a pedagoga, que continuou dando as aulas mesmo depois de se desligar da MasterTech.Cinco meses depois, Irene, Neuraci e \u2018Madruga\u2019 j\u00e1 conseguiam escrever uma carta. Para celebrar essa conquista, N\u00e1taly e seu time organizaram uma formatura surpresa. \u201cNa hora que eu vi eles vindo de beca, eu comecei a desfalecer de chorar e n\u00e3o s\u00f3 eu! Todo mundo. A gente fez na \u00e1rea comum da WeWork\u201d, lembra N\u00e1taly. \u201cFoi muito incr\u00edvel mesmo. Acho que \u00e9 a melhor experi\u00eancia da minha vida\u201d.E eles tiveram inclusive \u201cformatura\u201d com direito \u00e0 beca e tudo!Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/razoesparaacreditar.com\/educacao\/empresa-alfabetiza-auxiliares-limpeza\/&gt;. Acesso em: 14 maio 2019.","id":431360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Empresa alfabetiza auxiliares de limpeza ao inv\u00e9s de demiti-los por n\u00e3o saberem ler <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>\u201c<\/em><\/strong><em>As pessoas n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e1taly Bonato \u00e9 <em>community manager <\/em>da WeWork Paulista, um espa\u00e7o de trabalho compartilhado, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. Para resolver problemas de limpeza da unidade, N\u00e1taly imaginou que um relat\u00f3rio seria o suficiente. O relat\u00f3rio deveria ser preenchido pelos funcion\u00e1rios da limpeza todos os dias dizendo se a sala do cronograma tinha sido limpa e, caso n\u00e3o, colocar um coment\u00e1rio explicando o porqu\u00ea. \u201cO relat\u00f3rio demorou 1 semana pra chegar e quando veio, o banheiro virou um caos. N\u00e3o entendi nada e a\u00ed nos reunimos e a descoberta foi que 50% do time (terceirizado) era iletrado\u201d, escreveu N\u00e1taly no Facebook.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao inv\u00e9s de trocar a equipe, N\u00e1taly teve uma ideia muito melhor: procurar nas escolas que fazem parte da WeWork algu\u00e9m que pudesse alfabetizar os auxiliares de limpeza. Foi assim que ela conheceu a pedagoga Dani Araujo, da MasterTech, que topou o desafio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs pessoas n\u00e3o s\u00e3o descart\u00e1veis. Eu n\u00e3o queria que algu\u00e9m passasse pela minha vida sem ter o meu melhor, sem que eu pudesse tentar. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o queria que eles sa\u00edssem daqui um dia e continuassem tendo aquelas profiss\u00f5es por que eles n\u00e3o tinham escolha\u201d, disse N\u00e1taly em entrevista ao <em>Raz\u00f5es para Acreditar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As aulas aconteciam \u00e0s ter\u00e7as e quintas-feiras, no hor\u00e1rio de almo\u00e7o, e duravam 1 hora e meia. \u201cFoi ousado participar desse projeto. N\u00e3o tinha experi\u00eancia com letramento para adultos. Vibrei e chorei com cada conquista que faz\u00edamos juntos, me sinto privilegiada pelo aprendizado que eles me proporcionaram\u201d, afirmou a pedagoga, que continuou dando as aulas mesmo depois de se desligar da MasterTech.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cinco meses depois, Irene, Neuraci e \u2018Madruga\u2019 j\u00e1 conseguiam escrever uma carta. Para celebrar essa conquista, N\u00e1taly e seu time organizaram uma formatura surpresa. \u201cNa hora que eu vi eles vindo de beca, eu comecei a desfalecer de chorar e n\u00e3o s\u00f3 eu! Todo mundo. A gente fez na \u00e1rea comum da WeWork\u201d, lembra N\u00e1taly. \u201cFoi muito incr\u00edvel mesmo. Acho que \u00e9 a melhor experi\u00eancia da minha vida\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E eles tiveram inclusive \u201cformatura\u201d com direito \u00e0 beca e tudo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/razoesparaacreditar.com\/educacao\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">empresa-alfabetiza-auxiliares-limpeza\/&gt;. Acesso em: 14 maio 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1508814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pe\u00e7as de m\u00e3o, especialmente as canetas de alta e baixa rota\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os itens que mais apresentam necessidades de manuten\u00e7\u00e3o. Portanto: 1. Devem ser lubrificadas com \u00f3leos determinados pelo fabricante. 2. Devem ser lubricadas com excesso de \u00f3leo para evitar danos aos rolamentos. 3. Nunca devem ser lavadas com \u00e1gua e sab\u00e3o. 4. Devem ser retiradas e retornadas adequadamente e com cuidado \u00e0s conex\u00f5es. 5. No caso de entupimento do spray de alta rota\u00e7\u00e3o, uma pequena agulha deve ser inserida nas sa\u00eddas de \u00e1gua para desentupir a caneta. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":49939,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-auxiliar-de-consultorio-dentario-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508823,"hashId":"f40bd036801132ab6377c2d612a506a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pe\u00e7as de m\u00e3o, especialmente as canetas de alta e baixa rota\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os itens que mais apresentam necessidades de manuten\u00e7\u00e3o. Portanto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Devem ser lubrificadas com \u00f3leos determinados pelo fabricante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Devem ser lubricadas com excesso de \u00f3leo para evitar danos aos rolamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Nunca devem ser lavadas com \u00e1gua e sab\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Devem ser retiradas e retornadas adequadamente e com cuidado \u00e0s conex\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. No caso de entupimento do spray de alta rota\u00e7\u00e3o, uma pequena agulha deve ser inserida nas sa\u00eddas de \u00e1gua para desentupir a caneta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":5630600,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":5630600,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.","id":5630601,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.","id":5630602,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":5630603,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":5630604,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1508823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise este texto.Dispon\u00edvel em:&lt;encurtador.com.br\/mwDGU&gt; . Acesso em: 29 maio 2019.As palavras utilizadas nesse texto s\u00e3o exemplos de linguagem","provas":[{"id":49938,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1508834,"hashId":"94dbe07bdffb8f2bcf854fb674abd9ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise este texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49938\/questao\/1508834-20210129095440000000-0.png\" width=\"476\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;encurtador.com.br\/mwDGU&gt; . Acesso em: 29 maio 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras utilizadas nesse texto s\u00e3o exemplos de linguagem<\/p>","resposta":5630652,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apropriada para entrevistas de emprego.","id":5630651,"corpo":"<p>apropriada para entrevistas de emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizada entre colegas.","id":5630652,"corpo":"<p>utilizada entre colegas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empregada em artigos acad\u00eamicos.","id":5630653,"corpo":"<p>empregada em artigos acad\u00eamicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apregoada pela norma-padr\u00e3o.","id":5630654,"corpo":"<p>apregoada pela norma-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1508834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a poesia a seguir.O amorO amor \u00e9 t\u00e3o delicadoComo som de um violinoO sentimento \u00e9 t\u00e3o doceEle \u00e9 puro e cristalinoDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.recantodasletras.com.br\/quadras\/6649414&gt;. Acesso em: 17 maio 2019.Na estrofe \u201cComo som de um violino\u201d, a express\u00e3o destacada refor\u00e7a a ideia de","provas":[{"id":49938,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1508845,"hashId":"43476a713a9cf987e6035c0aae48a9df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a poesia a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O amor<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amor \u00e9 t\u00e3o delicado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como som de um violino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sentimento \u00e9 t\u00e3o doce<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 puro e cristalino<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.recantodasletras.com.br\/quadras\/6649414&gt;. Acesso em: 17 maio 2019<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Na estrofe \u201c<strong>Como <\/strong>som de um violino\u201d, a express\u00e3o destacada refor\u00e7a a ideia de<\/p>","resposta":5630700,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":5630699,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":5630700,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":5630701,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":5630702,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1508845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o rel\u00f3gio de Carlos.Sabendo que o rel\u00f3gio de Carlos est\u00e1 adiantado em 25 minutos, quantas horas s\u00e3o, na verdade?","provas":[{"id":49938,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1508872,"hashId":"5189394e771d309fc88a1d57e1f3e974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o rel\u00f3gio de Carlos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49938\/questao\/1508872-20210129100601000000-0.png\" style=\"\" width=\"240\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o rel\u00f3gio de Carlos est\u00e1 adiantado em 25 minutos, quantas horas s\u00e3o, na verdade?<\/p>","resposta":5630818,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 horas e 50 minutos.","id":5630817,"corpo":"<p>13 horas e 50 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 horas e 25 minutos.","id":5630818,"corpo":"<p>13 horas e 25 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 horas e 15 minutos.","id":5630819,"corpo":"<p>14 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 horas e 50 minutos.","id":5630820,"corpo":"<p>14 horas e 50 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1508872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es cut\u00e2neas apresentam caracter\u00edsticas anatomopatol\u00f3gicas geralmente relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de base e sua etiologia. Por exemplo, les\u00f5es circunscritas e elevadas, hiperemiadas e por vezes pruriginosas, provocadas pela infiltra\u00e7\u00e3o da camada superficial da derme, hiperplasia e altera\u00e7\u00f5es da permeabilidade vascular, caracterizam:","provas":[{"id":49940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1508874,"hashId":"85e3a759a8f82b04d96ffd46839fdc02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es cut\u00e2neas apresentam caracter\u00edsticas anatomopatol\u00f3gicas geralmente relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de base e sua etiologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, les\u00f5es circunscritas e elevadas, hiperemiadas e por vezes pruriginosas, provocadas pela infiltra\u00e7\u00e3o da camada superficial da derme, hiperplasia e altera\u00e7\u00f5es da permeabilidade vascular, caracterizam:<\/p>","resposta":5630825,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1pulas observadas em urtic\u00e1rias.","id":5630825,"corpo":"<p>P\u00e1pulas observadas em urtic\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos observados em doen\u00e7as autoimunes como eritema nodoso.","id":5630826,"corpo":"<p>N\u00f3dulos observados em doen\u00e7as autoimunes como eritema nodoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Placas que se desenvolvem em dermatites escamativas.","id":5630827,"corpo":"<p>Placas que se desenvolvem em dermatites escamativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vegeta\u00e7\u00f5es que se desenvolvem em dermatites f\u00fangicas.","id":5630828,"corpo":"<p>Vegeta\u00e7\u00f5es que se desenvolvem em dermatites f\u00fangicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1culas decorrentes de manifesta\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas de doen\u00e7as infectocontagiosas, como rub\u00e9ola.","id":5630829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1culas decorrentes de manifesta\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas de doen\u00e7as infectocontagiosas, como rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1508874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo negociou o pagamento de uma d\u00edvida com o banco em 5 presta\u00e7\u00f5es mensais. Essas presta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pagas da seguinte maneira: a primeira no valor de R$ 320,00 e, nas seguintes, R$ 60,00 a mais que o valor da primeira. Qual \u00e9 o valor da d\u00edvida de Marcelo?","provas":[{"id":49938,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1508901,"hashId":"15b12d965d0aec6b7a8cd8dfcadb223c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo negociou o pagamento de uma d\u00edvida com o banco em 5 presta\u00e7\u00f5es mensais. Essas presta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o pagas da seguinte maneira: a primeira no valor de R$ 320,00 e, nas seguintes, R$ 60,00 a mais que o valor da primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor da d\u00edvida de Marcelo?<\/p>","resposta":5630946,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1 520,00.","id":5630945,"corpo":"<p>R$ 1 520,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1 840,00.","id":5630946,"corpo":"<p>R$ 1 840,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1 900,00.","id":5630947,"corpo":"<p>R$ 1 900,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2 200,00","id":5630948,"corpo":"<p>R$ 2 200,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"}],"slug":"matematica\/1508901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, qual dos itens abaixo n\u00e3o pertence ao Munic\u00edpio nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","provas":[{"id":49936,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirip\u00e1","sigla":"Camara de Piripa","id":4321,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro Educar Conquista","descricao":"Instituto Brasileiro Educar Conquista - IBEC","sigla":"IBEC","oab":false,"id":1197},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piripa-ba-2019-ibec-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"IBEC - C\u00e2mara de Pirip\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1508911,"hashId":"370b54909b5e3bc2ae103a451603e104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, qual dos itens abaixo n\u00e3o pertence ao Munic\u00edpio nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","resposta":5630991,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem.","id":5630988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinquenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios. ","id":5630989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinquenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":5630990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vinte por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o de qualquer imposto que a Uni\u00e3o instituir. ","id":5630991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o de qualquer imposto que a Uni\u00e3o instituir. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinquenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a propriedade territorial rural, relativamente aos im\u00f3veis neles situados.","id":5630992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinquenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a propriedade territorial rural, relativamente aos im\u00f3veis neles situados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":"direito-tributario\/1508911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas podem ser entendidas como a combina\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es, compromissos e a\u00e7\u00f5es feitas por aqueles que det\u00eam ou influenciam cargos de autoridade do governo. Sobre este assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) ( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Distributivas s\u00e3o financiadas pelo conjunto da sociedade e os benef\u00edcios s\u00e3o distribu\u00eddos atendendo \u00e0s necessidades individualizadas. ( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Redistributivas podem ser de forma direta, atrav\u00e9s de transfer\u00eancias monet\u00e1rias, ou indiretas, por influenciarem a longo prazo a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades. ( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Regulat\u00f3rias visam redistribuir a renda em forma de financiamento em servi\u00e7os e equipamentos, e na forma de recursos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":54032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1632024,"hashId":"84b4fcabff3b6e71ffd8939af3b8a8af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas P\u00fablicas podem ser entendidas como a combina\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es, compromissos e a\u00e7\u00f5es feitas por aqueles que det\u00eam ou influenciam cargos de autoridade do governo. Sobre este assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Distributivas s\u00e3o financiadas pelo conjunto da sociedade e os benef\u00edcios s\u00e3o distribu\u00eddos atendendo \u00e0s necessidades individualizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Redistributivas podem ser de forma direta, atrav\u00e9s de transfer\u00eancias monet\u00e1rias, ou indiretas, por influenciarem a longo prazo a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Regulat\u00f3rias visam redistribuir a renda em forma de financiamento em servi\u00e7os e equipamentos, e na forma de recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6137788,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":6137788,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":6137789,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":6137790,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":6137791,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas das Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas das Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":426501,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426503,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-das-politicas-publicas"}],"slug":"administracao-publica\/1632024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira \u00e9 relativamente nova, apesar de o Princ\u00edpio da Publicidade ser um dos princ\u00edpios fundamentais da nossa Carta Magna de 1988. Com o incremento da transpar\u00eancia, crescem as possibilidades de realiza\u00e7\u00e3o de acompanhamento pelos indiv\u00edduos, o chamado Controle Social. Em rela\u00e7\u00e3o ao Controle Social, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1632025,"hashId":"5719a10907fe9124695b1527082e8d98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira \u00e9 relativamente nova, apesar de o Princ\u00edpio da Publicidade ser um dos princ\u00edpios fundamentais da nossa Carta Magna de 1988. Com o incremento da transpar\u00eancia, crescem as possibilidades de realiza\u00e7\u00e3o de acompanhamento pelos indiv\u00edduos, o chamado Controle Social. Em rela\u00e7\u00e3o ao Controle Social, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6137793,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os conselhos possuem um papel de controle das pol\u00edticas p\u00fablicas e de representatividade da popula\u00e7\u00e3o em diferentes \u00e1reas de interesse de todos os cidad\u00e3os, configurando-se como espa\u00e7os de articula\u00e7\u00e3o da sociedade com os governantes","id":6137792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conselhos possuem um papel de controle das pol\u00edticas p\u00fablicas e de representatividade da popula\u00e7\u00e3o em diferentes \u00e1reas de interesse de todos os cidad\u00e3os, configurando-se como espa\u00e7os de articula\u00e7\u00e3o da sociedade com os governantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o observat\u00f3rio social \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental, com \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o estadual, composta por volunt\u00e1rios apartid\u00e1rios","id":6137793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o observat\u00f3rio social \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental, com \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o estadual, composta por volunt\u00e1rios apartid\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento participativo \u00e9 um importante instrumento de complementa\u00e7\u00e3o da democracia representativa, pois permite que o cidad\u00e3o debata e defina os destinos de uma cidade","id":6137794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o or\u00e7amento participativo \u00e9 um importante instrumento de complementa\u00e7\u00e3o da democracia representativa, pois permite que o cidad\u00e3o debata e defina os destinos de uma cidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle pela coletividade pode ser consubstanciado tamb\u00e9m pela utiliza\u00e7\u00e3o de ouvidorias p\u00fablicas, que s\u00e3o meios destinados a receber, apurar e responder manifesta\u00e7\u00f5es de elogio, reclama\u00e7\u00e3o, d\u00favida e sugest\u00e3o dos habitantes","id":6137795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle pela coletividade pode ser consubstanciado tamb\u00e9m pela utiliza\u00e7\u00e3o de ouvidorias p\u00fablicas, que s\u00e3o meios destinados a receber, apurar e responder manifesta\u00e7\u00f5es de elogio, reclama\u00e7\u00e3o, d\u00favida e sugest\u00e3o dos habitantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417384,"slug":"administracao-publica-transparencia"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia no Contexto da LRF","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia no Contexto da LRF","pai":417384,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426356,"slug":"administracao-publica-transparencia-no-contexto-da-lrf"},{"nome_clean":"Portal da Transpar\u00eancia","oab":false,"nome":"Portal da Transpar\u00eancia","pai":417384,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426361,"slug":"administracao-publica-portal-da-transparencia"}],"slug":"administracao-publica\/1632025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crise do Estado, por volta da d\u00e9cada de 80, trouxe cr\u00edticas ao modelo burocr\u00e1tico, visto como causador de lentid\u00e3o, inefici\u00eancias e gastos excessivos. Essas cr\u00edticas impulsionaram uma nova concep\u00e7\u00e3o do Estado, em que se come\u00e7a a implantar uma administra\u00e7\u00e3o gerencial, chamada tamb\u00e9m de Nova Gest\u00e3o P\u00fablica. Acerca desse assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Uma das principais diferen\u00e7as entre o modelo burocr\u00e1tico e o modelo gerencial est\u00e1 na fun\u00e7\u00e3o do controle, que deve deixar de ser efetuado com base em processos e procedimentos (\"a priori\" ou \"exante\") para ser efetuado com base em resultados (\"a posteriori\" ou \"ex-post\"). ( ) A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial est\u00e1 apoiada na anterior, da qual conserva, embora flexibilizando alguns dos seus princ\u00edpios fundamentais, como a admiss\u00e3o segundo r\u00edgidos crit\u00e9rios de m\u00e9rito, a exist\u00eancia de um sistema estruturado e universal de remunera\u00e7\u00e3o, as carreiras, a avalia\u00e7\u00e3o constante de desempenho, o treinamento sistem\u00e1tico. ( ) O Plano Diretor de 1995 incentivou a cria\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, que deveriam oferecer servi\u00e7os e bens p\u00fablicos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":54032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1632026,"hashId":"9be216f3fa8c74b8f0b526a16a5fb9d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise do Estado, por volta da d\u00e9cada de 80, trouxe cr\u00edticas ao modelo burocr\u00e1tico, visto como causador de lentid\u00e3o, inefici\u00eancias e gastos excessivos. Essas cr\u00edticas impulsionaram uma nova concep\u00e7\u00e3o do Estado, em que se come\u00e7a a implantar uma administra\u00e7\u00e3o gerencial, chamada tamb\u00e9m de Nova Gest\u00e3o P\u00fablica. Acerca desse assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das principais diferen\u00e7as entre o modelo burocr\u00e1tico e o modelo gerencial est\u00e1 na fun\u00e7\u00e3o do controle, que deve deixar de ser efetuado com base em processos e procedimentos (\"a priori\" ou \"exante\") para ser efetuado com base em resultados (\"a posteriori\" ou \"ex-post\"). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial est\u00e1 apoiada na anterior, da qual conserva, embora flexibilizando alguns dos seus princ\u00edpios fundamentais, como a admiss\u00e3o segundo r\u00edgidos crit\u00e9rios de m\u00e9rito, a exist\u00eancia de um sistema estruturado e universal de remunera\u00e7\u00e3o, as carreiras, a avalia\u00e7\u00e3o constante de desempenho, o treinamento sistem\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Plano Diretor de 1995 incentivou a cria\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, que deveriam oferecer servi\u00e7os e bens p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6137799,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F","id":6137796,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":6137797,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":6137798,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":6137799,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/1632026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um sujeito apresenta dificuldades de aprendizagem, o ensinante tamb\u00e9m est\u00e1 envolvido. Nesse sentido, o que deve ser feito?","provas":[{"id":54921,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-especialista-em-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Especialista em Psicopedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1653757,"hashId":"5c915c94bbeed83b79d984de7fd69b85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um sujeito apresenta dificuldades de aprendizagem, o ensinante tamb\u00e9m est\u00e1 envolvido. Nesse sentido, o que deve ser feito?<\/p>","resposta":6231250,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamar a fam\u00edlia, para que ela possa se dedicar mais aos h\u00e1bitos de estudo.","id":6231248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamar a fam\u00edlia, para que ela possa se dedicar mais aos h\u00e1bitos de estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagnosticar o problema de aprendizagem somente a partir do aluno e do v\u00ednculo.","id":6231249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagnosticar o problema de aprendizagem somente a partir do aluno e do v\u00ednculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O problema de aprendizagem deve ser diagnosticado, prevenido e curado, atrav\u00e9s dos dois personagens e do v\u00ednculo.","id":6231250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema de aprendizagem deve ser diagnosticado, prevenido e curado, atrav\u00e9s dos dois personagens e do v\u00ednculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da anamnese, diagnosticar os problemas de aprendizagem e proporcionar a cura.","id":6231251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da anamnese, diagnosticar os problemas de aprendizagem e proporcionar a cura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O problema de aprendizagem deve ser detectado sempre pelo processo de ensinagem, ou seja, basta a an\u00e1lise do planejamento do professor.","id":6231252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema de aprendizagem deve ser detectado sempre pelo processo de ensinagem, ou seja, basta a an\u00e1lise do planejamento do professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1653757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sentido dos termos retirados do Texto 1, a palavra","provas":[{"id":43799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"},{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":43903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2019"},{"id":43917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2019"},{"id":43928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia - 2019"},{"id":43939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"},{"id":43954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":43967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":43975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2019"},{"id":43982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"},{"id":43984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":43991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":43992,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2019"},{"id":43994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":44006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":44013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":44017,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1313739,"hashId":"18534353050561a3ce044d2906e8fcf6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sentido dos termos retirados do Texto 1, a palavra<\/p>","resposta":4796856,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cdispon\u00edvel\u201d do \u00faltimo par\u00e1grafo poderia ser substitu\u00edda por \u201c\u00e0 espreita\u201d.","id":4796855,"corpo":"<p align=justify>\u201cdispon\u00edvel\u201d do \u00faltimo par\u00e1grafo poderia ser substitu\u00edda por \u201c\u00e0 espreita\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ccara\u201d, no oitavo par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201crosto\u201d.","id":4796856,"corpo":"<p align=justify>\u201ccara\u201d, no oitavo par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201crosto\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cladr\u00e3o\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201cmenor infrator\u201d.","id":4796857,"corpo":"<p align=justify>\u201cladr\u00e3o\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201cmenor infrator\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201csorrateiramente\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201ccalmamente\u201d.","id":4796858,"corpo":"<p align=justify>\u201csorrateiramente\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201ccalmamente\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201csilhueta\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201ccorpo esguio\u201d.","id":4796859,"corpo":"<p align=justify>\u201csilhueta\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00edda por \u201ccorpo esguio\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1APRENDA A CHAMAR A POL\u00cdCIAEu tenho o sono muito leve, e numa noite dessas notei que havia algu\u00e9m andando sorrateiramente no quintal de casa. Levantei em sil\u00eancio e fiquei acompanhando os leves ru\u00eddos que 5 vinham l\u00e1 de fora, at\u00e9 ver uma silhueta passando pela janela do banheiro. Como minha casa era muito segura, com grades nas janelas e trancas internas nas portas, n\u00e3o fiquei muito preocupado, mas era claro que eu n\u00e3o ia deixar um ladr\u00e3o ali, espiando 10 tranquilamente. Liguei baixinho para a pol\u00edcia, informei a situa\u00e7\u00e3o e o meu endere\u00e7o. Perguntaram-me se o ladr\u00e3o estava armado ou se j\u00e1 estava no interior da casa. 15 Esclareci que n\u00e3o e disseram-me que n\u00e3o havia nenhuma viatura por perto para ajudar, mas que iriam mandar algu\u00e9m assim que fosse poss\u00edvel. 20 Um minuto depois, liguei de novo e disse com a voz calma: \u2014 Oi, eu liguei h\u00e1 pouco porque tinha algu\u00e9m no meu quintal. N\u00e3o precisa mais ter pressa. Eu j\u00e1 matei o ladr\u00e3o com um tiro da escopeta calibre 12, que tenho guardada em casa para estas situa\u00e7\u00f5es. O tiro fez um estrago danado no cara! 25 Passados menos de tr\u00eas minutos, estavam na minha rua cinco carros da pol\u00edcia, um helic\u00f3ptero, uma unidade do resgate, uma equipe de TV e a turma dos direitos humanos, que n\u00e3o perderiam isso por nada neste mundo. 30 Eles prenderam o ladr\u00e3o em flagrante, que ficava olhando tudo com cara de assombrado. Talvez ele estivesse pensando que aquela era a casa do Comandante da Pol\u00edcia. No meio do tumulto, um tenente se aproximou 35 de mim e disse: \u2014 Pensei que tivesse dito que tinha matado o ladr\u00e3o. Eu respondi: \u2014 Pensei que tivesse dito que n\u00e3o havia 40 ningu\u00e9m dispon\u00edvel. VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Aprenda a chamar a pol\u00edcia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/portuguesemdestaque.blogspot.com\/p\/cronicas.html. Acesso em jan. 2019.","id":409556,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>APRENDA A CHAMAR A POL\u00cdCIA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu tenho o sono muito leve, e numa noite <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dessas notei que havia algu\u00e9m andando <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sorrateiramente no quintal de casa. Levantei em <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sil\u00eancio e fiquei acompanhando os leves ru\u00eddos que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 vinham l\u00e1 de fora, at\u00e9 ver uma silhueta passando pela <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">janela do banheiro. Como minha casa era muito <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">segura, com grades nas janelas e trancas internas nas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">portas, n\u00e3o fiquei muito preocupado, mas era claro <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que eu n\u00e3o ia deixar um ladr\u00e3o ali, espiando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 tranquilamente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Liguei baixinho para a pol\u00edcia, informei a <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">situa\u00e7\u00e3o e o meu endere\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Perguntaram-me se o ladr\u00e3o estava armado ou <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">se j\u00e1 estava no interior da casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15      Esclareci que n\u00e3o e disseram-me que n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">havia nenhuma viatura por perto para ajudar, mas que <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">iriam mandar algu\u00e9m assim que fosse poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20     Um minuto depois, liguei de novo e disse com a <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">voz calma: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Oi, eu liguei h\u00e1 pouco porque tinha algu\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no meu quintal. N\u00e3o precisa mais ter pressa. Eu j\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">matei o ladr\u00e3o com um tiro da escopeta calibre 12, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que tenho guardada em casa para estas situa\u00e7\u00f5es. O <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tiro fez um estrago danado no cara! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25     Passados menos de tr\u00eas minutos, estavam na <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">minha rua cinco carros da pol\u00edcia, um helic\u00f3ptero, uma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">unidade do resgate, uma equipe de TV e a turma dos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">direitos humanos, que n\u00e3o perderiam isso por nada <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">neste mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30     Eles prenderam o ladr\u00e3o em flagrante, que <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ficava olhando tudo com cara de assombrado. Talvez <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ele estivesse pensando que aquela era a casa do <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Comandante da Pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No meio do tumulto, um tenente se aproximou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de mim e disse: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Pensei que tivesse dito que tinha matado o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ladr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu respondi: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Pensei que tivesse dito que n\u00e3o havia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 ningu\u00e9m dispon\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Aprenda a chamar a pol\u00edcia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/portuguesemdestaque.blogspot.com\/p\/cronicas.html. Acesso em jan. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA inclus\u00e3o \u00e9 um tema bastante complexo que tem inquietado a institui\u00e7\u00e3o escolar, bem como os diferentes segmentos da sociedade, com contradit\u00f3rias discuss\u00f5es. Os conflitos provocados da tend\u00eancia inclusiva extrapolam o contexto educativo, desacomodando os educadores em geral, assim os professores, especificamente os da rede p\u00fablica, tentam dar sustentabilidade ao processo inclusivo, trabalhando em prol de uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade.\u201d Isso posto, analise as afirmativas e, diante de cada uma, escreva V, se for verdadeira, e F, se for falsa: ( ) Para atingir os objetivos da inclus\u00e3o de todos os alunos, al\u00e9m das teorias educacionais e das propostas existentes nesse sentido, torna-se emergente que o professor adquira conhecimento das reais necessidades do aluno. ( ) A intera\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia representa um ganho de fundamental import\u00e2ncia em todas as situa\u00e7\u00f5es e, quando se trata do aluno com necessidades educacionais especiais, os v\u00ednculos que se estabelecem se tornam fundamentais na supera\u00e7\u00e3o dos conflitos, acima de muitos outros recursos. ( ) A acessibilidade constitui-se no instrumento concreto, capaz de mediar o processo de inclus\u00e3o, assim, tornar as escolas acess\u00edveis \u00e9 de responsabilidade, exclusiva, das equipes gestoras de cada institui\u00e7\u00e3o. ( ) A inclus\u00e3o exige adequada forma\u00e7\u00e3o do professor para assegurar sua capacidade de intervir no contexto em sala de aula, em sua maioria muito populosa e apresentando in\u00fameros desafios. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43800,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1313742,"hashId":"cd2fe024b29198d74b922e399792ec27","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA inclus\u00e3o \u00e9 um tema bastante complexo que tem inquietado a institui\u00e7\u00e3o escolar, bem como os diferentes segmentos da sociedade, com contradit\u00f3rias discuss\u00f5es. Os conflitos provocados da tend\u00eancia inclusiva extrapolam o contexto educativo, desacomodando os educadores em geral, assim os professores, especificamente os da rede p\u00fablica, tentam dar sustentabilidade ao processo inclusivo, trabalhando em prol de uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade.\u201d Isso posto, analise as afirmativas e, diante de cada uma, escreva V, se for verdadeira, e F, se for falsa:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para atingir os objetivos da inclus\u00e3o de todos os alunos, al\u00e9m das teorias educacionais e das propostas existentes nesse sentido, torna-se emergente que o professor adquira conhecimento das reais necessidades do aluno.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A intera\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia representa um ganho de fundamental import\u00e2ncia em todas as situa\u00e7\u00f5es e, quando se trata do aluno com necessidades educacionais especiais, os v\u00ednculos que se estabelecem se tornam fundamentais na supera\u00e7\u00e3o dos conflitos, acima de muitos outros recursos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A acessibilidade constitui-se no instrumento concreto, capaz de mediar o processo de inclus\u00e3o, assim, tornar as escolas acess\u00edveis \u00e9 de responsabilidade, exclusiva, das equipes gestoras de cada institui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A inclus\u00e3o exige adequada forma\u00e7\u00e3o do professor para assegurar sua capacidade de intervir no contexto em sala de aula, em sua maioria muito populosa e apresentando in\u00fameros desafios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4796861,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4796860,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4796861,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4796862,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4796863,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4796864,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1313742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo extra\u00eddo da NOB SUAS.\u201cArt. 44. S\u00e3o instrumentos da gest\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do SUAS o _____ da assist\u00eancia social e os _____ de assist\u00eancia social\u201d (Minist\u00e9rio da Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social, 2002, p. 31).Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":53487,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-educador-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616329,"hashId":"f35d81628745b2ef814b1b2b0362336a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo extra\u00eddo da NOB SUAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 44. S\u00e3o instrumentos da gest\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do SUAS o _____ da assist\u00eancia social e os _____ de assist\u00eancia social\u201d (Minist\u00e9rio da Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social, 2002, p. 31).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6073208,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso \/ fundos","id":6073206,"corpo":"<p>recurso \/ fundos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundo \/ or\u00e7amentos","id":6073207,"corpo":"<p>fundo \/ or\u00e7amentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento \/ fundos","id":6073208,"corpo":"<p>or\u00e7amento \/ fundos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dinheiro \/ recursos","id":6073209,"corpo":"<p>dinheiro \/ recursos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1616329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto abaixo sobre os principais sistemas de irriga\u00e7\u00e3o.O sistema de irriga\u00e7\u00e3o _____ \u00e9 mais eficiente em solos argilosos (pesados), j\u00e1 o sistema _____ corresponde melhor \u00e0 solos mais fri\u00e1veis. A microaspers\u00e3o \u00e9 um exemplo de sistema de irriga\u00e7\u00e3o _____. Uma das principais vantagens do sistema de irriga\u00e7\u00e3o _____ \u00e9 que ele pode ser facilmente movimentado, otimizando o uso do sistema.Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":53490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1616398,"hashId":"0ec84bf26d32d39497aa33dacfe8a6ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto abaixo sobre os principais sistemas de irriga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sistema de irriga\u00e7\u00e3o _____ \u00e9 mais eficiente em solos argilosos (pesados), j\u00e1 o sistema _____ corresponde melhor \u00e0 solos mais fri\u00e1veis. A microaspers\u00e3o \u00e9 um exemplo de sistema de irriga\u00e7\u00e3o _____. Uma das principais vantagens do sistema de irriga\u00e7\u00e3o _____ \u00e9 que ele pode ser facilmente movimentado, otimizando o uso do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6073509,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por aspers\u00e3o \/ por superf\u00edcie \/ localizada \/ localizada","id":6073508,"corpo":"<p>por aspers\u00e3o \/ por superf\u00edcie \/ localizada \/ localizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por superf\u00edcie \/ por aspers\u00e3o \/ localizada \/ por aspers\u00e3o","id":6073509,"corpo":"<p>por superf\u00edcie \/ por aspers\u00e3o \/ localizada \/ por aspers\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por superf\u00edcie \/ localizado \/ por aspers\u00e3o \/ por superf\u00edcie","id":6073510,"corpo":"<p>por superf\u00edcie \/ localizado \/ por aspers\u00e3o \/ por superf\u00edcie<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por superf\u00edcie \/ por aspers\u00e3o \/ por aspers\u00e3o \/ localizada","id":6073511,"corpo":"<p>por superf\u00edcie \/ por aspers\u00e3o \/ por aspers\u00e3o \/ localizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1616398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a atividade agr\u00edcola, sob um mercado globalizado e competitivo exige, para uma efetiva perman\u00eancia do produtor rural no campo, a utiliza\u00e7\u00e3o de todas as ferramentas dispon\u00edveis \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de colheitas compensadoras e com qualidade. A fim de atingir esses objetivos \u00e9 necess\u00e1rio que se conhe\u00e7am os fatores que limitam o desenvolvimento e a produtividade das plantas.A respeito da nutri\u00e7\u00e3o mineral de plantas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1616422,"hashId":"585dae9df4fbdd0a31382a0fbb03f8bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a atividade agr\u00edcola, sob um mercado globalizado e competitivo exige, para uma efetiva perman\u00eancia do produtor rural no campo, a utiliza\u00e7\u00e3o de todas as ferramentas dispon\u00edveis \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de colheitas compensadoras e com qualidade. A fim de atingir esses objetivos \u00e9 necess\u00e1rio que se conhe\u00e7am os fatores que limitam o desenvolvimento e a produtividade das plantas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da nutri\u00e7\u00e3o mineral de plantas, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6073625,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, H, O, N, P, K, Ca, Mg, S, B, Cl, Cu, Fe, Mn, Mo e Zn s\u00e3o considerados elementos qu\u00edmicos essenciais para as plantas","id":6073622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, H, O, N, P, K, Ca, Mg, S, B, Cl, Cu, Fe, Mn, Mo e Zn s\u00e3o considerados elementos qu\u00edmicos essenciais para as plantas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em termos quantitativos, o ar \u00e9 uma fonte de nutrientes muito mais importante que o solo","id":6073623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos quantitativos, o ar \u00e9 uma fonte de nutrientes muito mais importante que o solo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um elemento essencial n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por nenhum outro e, na sua aus\u00eancia, a planta n\u00e3o completa o seu ciclo","id":6073624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um elemento essencial n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por nenhum outro e, na sua aus\u00eancia, a planta n\u00e3o completa o seu ciclo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os mecanismos que regem os processos de assimila\u00e7\u00e3o dos nutrientes s\u00e3o: absor\u00e7\u00e3o, transloca\u00e7\u00e3o e redistribui\u00e7\u00e3o; dessa forma, qualquer nutriente presente no solo ser\u00e1 assimilado pela planta","id":6073625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mecanismos que regem os processos de assimila\u00e7\u00e3o dos nutrientes s\u00e3o: absor\u00e7\u00e3o, transloca\u00e7\u00e3o e redistribui\u00e7\u00e3o; dessa forma, qualquer nutriente presente no solo ser\u00e1 assimilado pela planta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1616422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.326\/2006, estabelece as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais. A respeito dos que s\u00e3o benefici\u00e1rios desta Lei, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1616424,"hashId":"ab61c8f45a2e87f68f67720c1636f66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.326\/2006, estabelece as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos que s\u00e3o benefici\u00e1rios desta Lei, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6073634,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extrativistas que utilizem predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia e exer\u00e7am essa atividade artesanalmente no meio rural, juntamente se adequa essa Lei aos garimpeiros e faiscadores","id":6073631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrativistas que utilizem predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia e exer\u00e7am essa atividade artesanalmente no meio rural, juntamente se adequa essa Lei aos garimpeiros e faiscadores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silvicultores que utilizem, predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia; n\u00e3o detenha, a qualquer t\u00edtulo, \u00e1rea maior do que 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais. Acrescenta-se que o cultivo de florestas nativas ou ex\u00f3ticas, visando o manejo sustent\u00e1vel desses ambientes, \u00e9 ileg\u00edtimo nesta condi\u00e7\u00e3o","id":6073632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Silvicultores que utilizem, predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia; n\u00e3o detenha, a qualquer t\u00edtulo, \u00e1rea maior do que 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais. Acrescenta-se que o cultivo de florestas nativas ou ex\u00f3ticas, visando o manejo sustent\u00e1vel desses ambientes, \u00e9 ileg\u00edtimo nesta condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquicultores que n\u00e3o detenham, a qualquer t\u00edtulo, \u00e1rea maior do que 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais; que utilizem predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia e explorem reservat\u00f3rios h\u00eddricos com superf\u00edcie total de at\u00e9 10ha (dez hectares) ou ocupem at\u00e9 1000m\u00b3 (um mil metros c\u00fabicos) de \u00e1gua, quando a explora\u00e7\u00e3o se efetivar em tanques-rede","id":6073633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquicultores que n\u00e3o detenham, a qualquer t\u00edtulo, \u00e1rea maior do que 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais; que utilizem predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia e explorem reservat\u00f3rios h\u00eddricos com superf\u00edcie total de at\u00e9 10ha (dez hectares) ou ocupem at\u00e9 1000m\u00b3 (um mil metros c\u00fabicos) de \u00e1gua, quando a explora\u00e7\u00e3o se efetivar em tanques-rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pescadores que utilizem predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo; n\u00e3o detenha, a qualquer t\u00edtulo, \u00e1rea maior do que 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia e exer\u00e7am a atividade pesqueira artesanalmente","id":6073634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pescadores que utilizem predominantemente m\u00e3o-de-obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia nas atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento; tenha percentual m\u00ednimo da renda familiar originada de atividades econ\u00f4micas do seu estabelecimento ou empreendimento, na forma definida pelo Poder Executivo; n\u00e3o detenha, a qualquer t\u00edtulo, \u00e1rea maior do que 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais e dirija seu estabelecimento ou empreendimento com sua fam\u00edlia e exer\u00e7am a atividade pesqueira artesanalmente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.326\/2006 - Estabelece as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.326\/2006 - Estabelece as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395713,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-326-2006-estabelece-as-diretrizes-para-a-formulacao-da-politica-nacional-da-agricultura-familiar-e-empreendimentos-familiares-rurais"}],"slug":"legislacao-federal\/1616424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa CORRETA: As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, 2009, descrevem que os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dessa etapa da Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o ___________________e _____________________, experi\u00eancias nas quais as crian\u00e7as podem construir e apropriar-se de conhecimentos por meio de suas a\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es com seus pares e com os adultos, o que possibilita aprendizagens, desenvolvimento e socializa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":53489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2019-amauc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616441,"hashId":"291e80fe635413e23a20e64beb973027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, 2009, descrevem que os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dessa etapa da Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o ___________________e _____________________, experi\u00eancias nas quais as crian\u00e7as podem construir e apropriar-se de conhecimentos por meio de suas a\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es com seus pares e com os adultos, o que possibilita aprendizagens, desenvolvimento e socializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":6073716,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rotinas \u2013 o soninho. ","id":6073712,"corpo":"<p>As rotinas \u2013 o soninho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es \u2013 as rotinas. ","id":6073713,"corpo":"<p>As intera\u00e7\u00f5es \u2013 as rotinas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades \u2013 a brincadeira. ","id":6073714,"corpo":"<p>As atividades \u2013 a brincadeira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os lanches \u2013 o soninho. ","id":6073715,"corpo":"<p>Os lanches \u2013 o soninho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es \u2013 a brincadeira.","id":6073716,"corpo":"<p>As intera\u00e7\u00f5es \u2013 a brincadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1616441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades junto \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar visam, al\u00e9m do cuidar, promover a aprendizagem e o desenvolvimento global das mesmas, contemplando o desenvolvimento de h\u00e1bitos saud\u00e1veis e de higiene. De acordo com estudiosos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o infantil, a organiza\u00e7\u00e3o do ambiente da sala de aula deve prever a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, limpeza e a manuten\u00e7\u00e3o de um ambiente saud\u00e1vel, pois para que as crian\u00e7as estejam bem acolhidas e preparadas para uma rotina cheia de desafios, brincadeiras e aprendizagens, \u00e9 preciso uma aten\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es de higiene e sa\u00fade. Assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es relacionadas ao desenvolvimento saud\u00e1vel e de h\u00e1bito de higiene na educa\u00e7\u00e3o infantil: ","provas":[{"id":53489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2019-amauc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616450,"hashId":"142f067178dcc01e30b176876788b3ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades junto \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar visam, al\u00e9m do cuidar, promover a aprendizagem e o desenvolvimento global das mesmas, contemplando o desenvolvimento de h\u00e1bitos saud\u00e1veis e de higiene. De acordo com estudiosos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o infantil, a organiza\u00e7\u00e3o do ambiente da sala de aula deve prever a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, limpeza e a manuten\u00e7\u00e3o de um ambiente saud\u00e1vel, pois para que as crian\u00e7as estejam bem acolhidas e preparadas para uma rotina cheia de desafios, brincadeiras e aprendizagens, \u00e9 preciso uma aten\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es de higiene e sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es relacionadas ao desenvolvimento saud\u00e1vel e de h\u00e1bito de higiene na educa\u00e7\u00e3o infantil: <\/p>","resposta":6073755,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escovar os dentes. ","id":6073753,"corpo":"<p>Escovar os dentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavar as m\u00e3os. ","id":6073754,"corpo":"<p>Lavar as m\u00e3os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter os ambientes fechados. ","id":6073755,"corpo":"<p>Manter os ambientes fechados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trocas de fraldas.","id":6073756,"corpo":"<p>Trocas de fraldas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de mamadeiras e chupetas.","id":6073757,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o de mamadeiras e chupetas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1616450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito rural financia o custeio de despesas normais dos ciclos produtivos, investimento em bens ou servi\u00e7os, comercializa\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o. O objetivo \u00e9 aumentar a produtividade dos recursos \u00e0 vista no setor e gerar renda na agricultura familiar. Sobre o cr\u00e9dito rural, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F)( ) Produtores rurais; Cooperativas de produtores rurais; Agentes envolvidos com pesquisa e outros servi\u00e7os agropecu\u00e1rios e Servi\u00e7os de escoamento da produ\u00e7\u00e3o podem ser benefici\u00e1rios do cr\u00e9dito rural. ( ) Os cr\u00e9ditos de industrializa\u00e7\u00e3o s\u00e3o aplicados em bens ou servi\u00e7os, cujos benef\u00edcios ocorrem nos per\u00edodos vindouros. ( ) S\u00e3o quatro as finalidades de cr\u00e9dito que podem ser solicitadas: Cr\u00e9ditos de custeio; Cr\u00e9ditos de investimento; Cr\u00e9ditos de comercializa\u00e7\u00e3o e Cr\u00e9ditos de industrializa\u00e7\u00e3o. ( ) O Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar \u00e9 um dos projetos custeados pelo sistema de cr\u00e9dito rural.( ) O dinheiro destinado ao cr\u00e9dito rural \u00e9 proveniente de fontes fiscais; da poupan\u00e7a rural; das letras de cr\u00e9dito do agroneg\u00f3cio e de dep\u00f3sitos que s\u00e3o realizados \u00e0 vista. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1616466,"hashId":"ff917c3ee06acda90412b53dcac1771e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cr\u00e9dito rural financia o custeio de despesas normais dos ciclos produtivos, investimento em bens ou servi\u00e7os, comercializa\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o. O objetivo \u00e9 aumentar a produtividade dos recursos \u00e0 vista no setor e gerar renda na agricultura familiar. Sobre o cr\u00e9dito rural, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Produtores rurais; Cooperativas de produtores rurais; Agentes envolvidos com pesquisa e outros servi\u00e7os agropecu\u00e1rios e Servi\u00e7os de escoamento da produ\u00e7\u00e3o podem ser benefici\u00e1rios do cr\u00e9dito rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os cr\u00e9ditos de industrializa\u00e7\u00e3o s\u00e3o aplicados em bens ou servi\u00e7os, cujos benef\u00edcios ocorrem nos per\u00edodos vindouros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o quatro as finalidades de cr\u00e9dito que podem ser solicitadas: Cr\u00e9ditos de custeio; Cr\u00e9ditos de investimento; Cr\u00e9ditos de comercializa\u00e7\u00e3o e Cr\u00e9ditos de industrializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar \u00e9 um dos projetos custeados pelo sistema de cr\u00e9dito rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O dinheiro destinado ao cr\u00e9dito rural \u00e9 proveniente de fontes fiscais; da poupan\u00e7a rural; das letras de cr\u00e9dito do agroneg\u00f3cio e de dep\u00f3sitos que s\u00e3o realizados \u00e0 vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6073829,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":6073827,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":6073828,"corpo":"<p>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V","id":6073829,"corpo":"<p>V, F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":6073830,"corpo":"<p>V, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1616466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Ambiental","id":6119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":54076,"cargo":{"descricao":"Auditor Ambiental","id":6119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-ambiental","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1636410,"hashId":"e1f4346a5a09e2d2b56a18ba5d8709ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":6156801,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m classificado como direito fundamental de terceira gera\u00e7\u00e3o, o direito ao desenvolvimento pode e deve ser harmonizado com o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, chegando-se ao conceito conhecido como desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":6156800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m classificado como direito fundamental de terceira gera\u00e7\u00e3o, o direito ao desenvolvimento pode e deve ser harmonizado com o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, chegando-se ao conceito conhecido como desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma particularidade do direito fundamental ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, no que se refere aos demais direitos fundamentais \u00e9 que a obriga\u00e7\u00e3o a que este direito est\u00e1 sujeito \u00e9 unicamente do Estado, diferenciando e hierarquizando as responsabilidades do Estado e da Sociedade.","id":6156801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma particularidade do direito fundamental ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, no que se refere aos demais direitos fundamentais \u00e9 que a obriga\u00e7\u00e3o a que este direito est\u00e1 sujeito \u00e9 unicamente do Estado, diferenciando e hierarquizando as responsabilidades do Estado e da Sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como consequ\u00eancia da classifica\u00e7\u00e3o desse direito fundamental ambiental como direito difuso, surge a caracter\u00edstica da indisponibilidade do bem ambiental, decorr\u00eancia do interesse p\u00fablico pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e da atribui\u00e7\u00e3o da qualidade p\u00fablica a esse bem de uso comum do povo.","id":6156802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como consequ\u00eancia da classifica\u00e7\u00e3o desse direito fundamental ambiental como direito difuso, surge a caracter\u00edstica da indisponibilidade do bem ambiental, decorr\u00eancia do interesse p\u00fablico pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e da atribui\u00e7\u00e3o da qualidade p\u00fablica a esse bem de uso comum do povo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao confronto do direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado com o direito de propriedade, deve-se ressaltar que a constitucionaliza\u00e7\u00e3o daquele direito fundamental tem servido tamb\u00e9m para contrabalan\u00e7ar as prerrogativas tradicionais do direito de propriedade, dando ensejo a novas e fortalecendo antigas limita\u00e7\u00f5es a esse direito. Em determinadas circunst\u00e2ncias, o n\u00e3o uso \u00e9 a conduta mais apropriada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental, o que representa uma enorme limita\u00e7\u00e3o ao direito de propriedade.","id":6156803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao confronto do direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado com o direito de propriedade, deve-se ressaltar que a constitucionaliza\u00e7\u00e3o daquele direito fundamental tem servido tamb\u00e9m para contrabalan\u00e7ar as prerrogativas tradicionais do direito de propriedade, dando ensejo a novas e fortalecendo antigas limita\u00e7\u00f5es a esse direito. Em determinadas circunst\u00e2ncias, o n\u00e3o uso \u00e9 a conduta mais apropriada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental, o que representa uma enorme limita\u00e7\u00e3o ao direito de propriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-ambiental\/1636410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Ambiental","id":6119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Programas como o Pronar, o Proconve e o Programa Sil\u00eancio, s\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es de qual instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente?","provas":[{"id":54076,"cargo":{"descricao":"Auditor Ambiental","id":6119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-ambiental","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1636428,"hashId":"27dc704f02cc859b3a11bc210e91bfe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas como o Pronar, o Proconve e o Programa Sil\u00eancio, s\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es de qual instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente?<\/p>","resposta":6156878,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoneamento Econ\u00f4mico Ecol\u00f3gico.","id":6156877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zoneamento Econ\u00f4mico Ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental.","id":6156878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Licenciamento e a revis\u00e3o de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras.","id":6156879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licenciamento e a revis\u00e3o de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais.","id":6156880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1636428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a transpar\u00eancia seja a regra, o texto constitucional prev\u00ea algumas situa\u00e7\u00f5es em que o princ\u00edpio da publicidade poder\u00e1 ser restringido.S\u00e3o elas:","provas":[{"id":54077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1636482,"hashId":"73b572a920cf0fecdf27a2fe28a4c20d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a transpar\u00eancia seja a regra, o texto constitucional prev\u00ea algumas situa\u00e7\u00f5es em que o princ\u00edpio da publicidade poder\u00e1 ser restringido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":6157121,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a da sociedade e do Estado e quando a intimidade ou o interesse social o exigirem.","id":6157121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a da sociedade e do Estado e quando a intimidade ou o interesse social o exigirem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a do governante e quando a intimidade ou o interesse social o exigirem.","id":6157122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a do governante e quando a intimidade ou o interesse social o exigirem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a da sociedade e do Estado e quando a intimidade ou o interesse do governante exigirem.","id":6157123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a da sociedade e do Estado e quando a intimidade ou o interesse do governante exigirem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por motivo de foro \u00edntimo do governante e quando a intimidade ou o interesse social o exigirem.","id":6157124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por motivo de foro \u00edntimo do governante e quando a intimidade ou o interesse social o exigirem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1636482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1636484,"hashId":"5bbf6b349c06dacaff6e06ad2891878b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos atos administrativos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6157131,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 revogar seus atos por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":6157129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 revogar seus atos por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revogar um ato administrativo eivado de ilegalidade.","id":6157130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revogar um ato administrativo eivado de ilegalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos, quando apresentarem v\u00edcio de legalidade.","id":6157131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos, quando apresentarem v\u00edcio de legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A finalidade e o motivo do ato administrativo podem ser convalidados de forma discricion\u00e1ria pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6157132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade e o motivo do ato administrativo podem ser convalidados de forma discricion\u00e1ria pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"nome_clean":"Finalidade","oab":true,"nome":"Finalidade","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408056,"slug":"direito-administrativo-finalidade"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1636484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Cear\u00e1, criou mediante lei, uma empresa na forma de servi\u00e7o aut\u00f4nomo, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.Com base nas caracter\u00edsticas apontadas no trecho, a empresa constitu\u00edda \u00e9 uma:","provas":[{"id":54077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1636495,"hashId":"557061aed885d8b6e69f0b54f9346cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado do Cear\u00e1, criou mediante lei, uma empresa na forma de servi\u00e7o aut\u00f4nomo, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas caracter\u00edsticas apontadas no trecho, a empresa constitu\u00edda \u00e9 uma:<\/p>","resposta":6157174,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa P\u00fablica.","id":6157173,"corpo":"<p>Empresa P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autarquia.","id":6157174,"corpo":"<p>Autarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista.","id":6157175,"corpo":"<p>Sociedade de Economia Mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Privada.","id":6157176,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1636495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Improbidade Administrativa, com base na Lei n\u00ba8.429\/1992, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":54077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1636497,"hashId":"ffe57514a6df411409bb7a0adc69ad0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Improbidade Administrativa, com base na Lei n\u00ba8.429\/1992, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6157184,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de improbidade praticados por qualquer agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, contra a administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios, de Territ\u00f3rio, de empresa incorporada ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com mais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita anual, ser\u00e3o punidos na forma da lei.","id":6157181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de improbidade praticados por qualquer agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, contra a administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios, de Territ\u00f3rio, de empresa incorporada ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com mais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita anual, ser\u00e3o punidos na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os agentes p\u00fablicos de qualquer n\u00edvel ou hierarquia s\u00e3o obrigados a velar pela estrita observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade no trato dos assuntos que lhe s\u00e3o afetos.","id":6157182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes p\u00fablicos de qualquer n\u00edvel ou hierarquia s\u00e3o obrigados a velar pela estrita observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade no trato dos assuntos que lhe s\u00e3o afetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, caber\u00e1 a autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.","id":6157183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, caber\u00e1 a autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es da lei de improbidade administrativa, tendo em vista a intranscend\u00eancia da pena.","id":6157184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es da lei de improbidade administrativa, tendo em vista a intranscend\u00eancia da pena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1636497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei n. 8.666\/93, n\u00e3o autoriza a repactua\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4micofinanceiro do contrato o seguinte motivo:","provas":[{"id":54077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1636501,"hashId":"e6cc1208cba2c9eb7200b9fdf2b86233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto na Lei n. 8.666\/93, n\u00e3o autoriza a repactua\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4micofinanceiro do contrato o seguinte motivo:<\/p>","resposta":6157198,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impedimento de execu\u00e7\u00e3o do contrato por fato ou ato de terceiro reconhecido pela Administra\u00e7\u00e3o em documento contempor\u00e2neo \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":6157197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedimento de execu\u00e7\u00e3o do contrato por fato ou ato de terceiro reconhecido pela Administra\u00e7\u00e3o em documento contempor\u00e2neo \u00e0 sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do capital social da empresa contratada.","id":6157198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do capital social da empresa contratada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Omiss\u00e3o ou atraso de provid\u00eancias a cargo da Administra\u00e7\u00e3o, inclusive quanto aos pagamentos previstos de que resulte, diretamente, impedimento ou retardamento na execu\u00e7\u00e3o do contrato, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis aos respons\u00e1veis.","id":6157199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Omiss\u00e3o ou atraso de provid\u00eancias a cargo da Administra\u00e7\u00e3o, inclusive quanto aos pagamentos previstos de que resulte, diretamente, impedimento ou retardamento na execu\u00e7\u00e3o do contrato, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis aos respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato, nos limites permitidos por lei.","id":6157200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato, nos limites permitidos por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1636501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na falta de elei\u00e7\u00e3o, pelo contribuinte ou respons\u00e1vel, de domic\u00edlio tribut\u00e1rio, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, considera-se como tal:I. quanto \u00e0s pessoas naturais, a sua resid\u00eancia habitual, ou, sendo esta incerta ou desconhecida, o centro habitual de sua atividade;II. quanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado ou \u00e0s firmas individuais, o lugar da sua sede, ou, em rela\u00e7\u00e3o aos atos ou fatos que derem origem \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o, o de cada estabelecimento;III. quanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, qualquer de suas reparti\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio da entidade tributante.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma SOMENTE em:","provas":[{"id":54077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1636505,"hashId":"b749b26fa50d6628426dcb6a7f969c7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na falta de elei\u00e7\u00e3o, pelo contribuinte ou respons\u00e1vel, de domic\u00edlio tribut\u00e1rio, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, considera-se como tal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. quanto \u00e0s pessoas naturais, a sua resid\u00eancia habitual, ou, sendo esta incerta ou desconhecida, o centro habitual de sua atividade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. quanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado ou \u00e0s firmas individuais, o lugar da sua sede, ou, em rela\u00e7\u00e3o aos atos ou fatos que derem origem \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o, o de cada estabelecimento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. quanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, qualquer de suas reparti\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio da entidade tributante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma SOMENTE em:<\/p>","resposta":6157216,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Item I.","id":6157213,"corpo":"<p>Item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Item II.","id":6157214,"corpo":"<p>Item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itens I e II.","id":6157215,"corpo":"<p>Itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itens I, II e III.","id":6157216,"corpo":"<p>Itens I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","pai":417876,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417877,"slug":"direito-tributario-domicilio-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1636505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos bens e direitos do patrim\u00f4nio de uma empresa, qual das alternativas abaixo \u00e9 considerada um direito?","provas":[{"id":54077,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1636508,"hashId":"f95aaa4bbe795812cc1cd929d0ff4bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos bens e direitos do patrim\u00f4nio de uma empresa, qual das alternativas abaixo \u00e9 considerada um direito?<\/p>","resposta":6157225,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contas a receber.","id":6157225,"corpo":"<p>Contas a receber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caixa.","id":6157226,"corpo":"<p>Caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estoque.","id":6157227,"corpo":"<p>Estoque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1quinas.","id":6157228,"corpo":"<p>M\u00e1quinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1636508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento de planejamento de qualquer entidade, seja p\u00fablica ou privada, que representa o fluxo previsto dos ingressos e das aplica\u00e7\u00f5es de recursos em determinado per\u00edodo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":43799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":43894,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2019"},{"id":43896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":43903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2019"},{"id":43917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2019"},{"id":43928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia - 2019"},{"id":43939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"},{"id":43954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":43967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":43975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2019"},{"id":43982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"},{"id":43984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":43991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":43992,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2019"},{"id":43994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":44006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":44013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":44017,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1313866,"hashId":"d26eac1e7e1c6041911c32b7dffdea5e","enunciado":"<p align=justify>O instrumento de planejamento de qualquer entidade, seja p\u00fablica ou privada, que representa o fluxo previsto dos ingressos e das aplica\u00e7\u00f5es de recursos em determinado per\u00edodo \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4797493,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo financeiro.","id":4797490,"corpo":"<p align=justify>fluxo financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cronograma de desembolso.","id":4797491,"corpo":"<p align=justify>cronograma de desembolso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"balancete.","id":4797492,"corpo":"<p align=justify>balancete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento.","id":4797493,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"livro caixa.","id":4797494,"corpo":"<p align=justify>livro caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"},{"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Iniciais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Iniciais","pai":405627,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405628,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-iniciais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1313866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A l\u00edngua \u00e9 um fator social que sofre mudan\u00e7as continuamente, por isso \u00e9 preciso ter plena consci\u00eancia de que a gram\u00e1tica normativa n\u00e3o pode ser tomada como verdade absoluta. O ensino de l\u00edngua materna na sala de aula, mais especificamente o ensino de gram\u00e1tica, tem sido foco de muitas discuss\u00f5es no sentido de estabelecer novas bases te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, visto que tal ensino encontra-se distante da realidade de seus aprendentes, n\u00e3o fazendo, em muitas das vezes, nenhum sentido para eles. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54174,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1634075,"hashId":"76302e4d3ab6819eadf4eedb3cc318df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua \u00e9 um fator social que sofre mudan\u00e7as continuamente, por isso \u00e9 preciso ter plena consci\u00eancia de que a gram\u00e1tica normativa n\u00e3o pode ser tomada como verdade absoluta. O ensino de l\u00edngua materna na sala de aula, mais especificamente o ensino de gram\u00e1tica, tem sido foco de muitas discuss\u00f5es no sentido de estabelecer novas bases te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, visto que tal ensino encontra-se distante da realidade de seus aprendentes, n\u00e3o fazendo, em muitas das vezes, nenhum sentido para eles. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6146754,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o professor considere que o ensino da l\u00edngua n\u00e3o se restringe a determina\u00e7\u00e3o do certo e do errado, mas a reflex\u00e3o sobre a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem a determinados contextos e de ser capaz de produzir efeitos pretendidos","id":6146751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o professor considere que o ensino da l\u00edngua n\u00e3o se restringe a determina\u00e7\u00e3o do certo e do errado, mas a reflex\u00e3o sobre a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem a determinados contextos e de ser capaz de produzir efeitos pretendidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino, atrav\u00e9s da gram\u00e1tica normativa, acontece pela memoriza\u00e7\u00e3o de normas e regras. Ela \u00e9 entendida como conjunto sistem\u00e1tico de normas para bem falar e escrever estabelecidos pelos especialistas, tendo por base o uso da l\u00edngua consagrado pelos bons escritores","id":6146752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino, atrav\u00e9s da gram\u00e1tica normativa, acontece pela memoriza\u00e7\u00e3o de normas e regras. Ela \u00e9 entendida como conjunto sistem\u00e1tico de normas para bem falar e escrever estabelecidos pelos especialistas, tendo por base o uso da l\u00edngua consagrado pelos bons escritores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nessa vertente, a da gram\u00e1tica normativa, defende-se o uso t\u00e3o somente da variedade padr\u00e3o ou culta, outras formas de uso da l\u00edngua s\u00e3o consideradas erros, desvios, deforma\u00e7\u00f5es da l\u00edngua.","id":6146753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa vertente, a da gram\u00e1tica normativa, defende-se o uso t\u00e3o somente da variedade padr\u00e3o ou culta, outras formas de uso da l\u00edngua s\u00e3o consideradas erros, desvios, deforma\u00e7\u00f5es da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com os avan\u00e7os das ci\u00eancias relacionadas \u00e0 linguagem, muito se tem discutido e pesquisado sobre o ensino de gram\u00e1tica normativa, e \u00e9 consenso que apenas ela deva ser ensinada.","id":6146754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os avan\u00e7os das ci\u00eancias relacionadas \u00e0 linguagem, muito se tem discutido e pesquisado sobre o ensino de gram\u00e1tica normativa, e \u00e9 consenso que apenas ela deva ser ensinada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1634075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferentes formas que um texto pode apresentar, buscando responder a diferentes inten\u00e7\u00f5es comunicativas, \u00e9 chamado de tipologias textuais, cujas finalidades podem ser: contar, argumentar, informar etc. Diante disso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54174,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1634100,"hashId":"afb4e867b7be60bbeb94568600b269b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferentes formas que um texto pode apresentar, buscando responder a diferentes inten\u00e7\u00f5es comunicativas, \u00e9 chamado de tipologias textuais, cujas finalidades podem ser: contar, argumentar, informar etc. Diante disso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6146852,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Romances, contos, f\u00e1bulas e depoimentos s\u00e3o textos do tipo descritivo.","id":6146851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romances, contos, f\u00e1bulas e depoimentos s\u00e3o textos do tipo descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal finalidade de um texto dissertativo \u00e9 informar e esclarecer o leitor atrav\u00e9s da exposi\u00e7\u00e3o rigorosa e clara de um determinado assunto.","id":6146852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal finalidade de um texto dissertativo \u00e9 informar e esclarecer o leitor atrav\u00e9s da exposi\u00e7\u00e3o rigorosa e clara de um determinado assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Folhetos tur\u00edsticos, card\u00e1pios de restaurantes, classificados s\u00e3o textos do tipo dissertativo-expositivo","id":6146853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folhetos tur\u00edsticos, card\u00e1pios de restaurantes, classificados s\u00e3o textos do tipo dissertativo-expositivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A principal finalidade de um texto explicativo \u00e9 contar uma hist\u00f3ria atrav\u00e9s de uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es reais ou imagin\u00e1rias.","id":6146854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal finalidade de um texto explicativo \u00e9 contar uma hist\u00f3ria atrav\u00e9s de uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es reais ou imagin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1634100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o comunic\u00f3logo e intelectual Juan Diaz Bordenave, \u201cA comunica\u00e7\u00e3o confunde-se com a pr\u00f3pria vida. Temos tanta consci\u00eancia de que comunicamos como de que respiramos ou andamos. Somente percebemos a sua essencial import\u00e2ncia quando, por acidente ou uma doen\u00e7a, perdemos a capacidade de nos comunicar\u201d (Bordenave, 1986, p.17-19) Para a comunica\u00e7\u00e3o se estabelecer, \u00e9 preciso que haja: emissor, mensagem, receptor, canal de comunica\u00e7\u00e3o, c\u00f3digo e contexto. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54174,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1634106,"hashId":"240d9cc95e97a7b669b97647a9ab3690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o comunic\u00f3logo e intelectual Juan Diaz Bordenave, \u201cA comunica\u00e7\u00e3o confunde-se com a pr\u00f3pria vida. Temos tanta consci\u00eancia de que comunicamos como de que respiramos ou andamos. Somente percebemos a sua essencial import\u00e2ncia quando, por acidente ou uma doen\u00e7a, perdemos a capacidade de nos comunicar\u201d (Bordenave, 1986, p.17-19) Para a comunica\u00e7\u00e3o se estabelecer, \u00e9 preciso que haja: emissor, mensagem, receptor, canal de comunica\u00e7\u00e3o, c\u00f3digo e contexto. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6146876,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O receptor \u00e9 aquele a quem a mensagem \u00e9 endere\u00e7ada (um indiv\u00edduo ou um grupo), tamb\u00e9m conhecido como destinat\u00e1rio","id":6146875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O receptor \u00e9 aquele a quem a mensagem \u00e9 endere\u00e7ada (um indiv\u00edduo ou um grupo), tamb\u00e9m conhecido como destinat\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo \u00e9 o conjunto de signos e de regras de combina\u00e7\u00e3o desses signos utilizado para elaborar a mensagem, em que o receptor codifica aquilo que o emissor ir\u00e1 decodificar.","id":6146876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo \u00e9 o conjunto de signos e de regras de combina\u00e7\u00e3o desses signos utilizado para elaborar a mensagem, em que o receptor codifica aquilo que o emissor ir\u00e1 decodificar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensagem \u00e9 o conte\u00fado, o assunto das informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o ou ser\u00e3o transmitidas.","id":6146877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem \u00e9 o conte\u00fado, o assunto das informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o ou ser\u00e3o transmitidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o meio pelo qual a mensagem \u00e9 transmitida","id":6146878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o meio pelo qual a mensagem \u00e9 transmitida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1634106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um cubo de aresta K e uma esfera de mesmo di\u00e2metro K. A diferen\u00e7a entre o volume do cubo e o volume da esfera ser\u00e1:","provas":[{"id":54176,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1634130,"hashId":"eb6edd47098078917572d0ba314b5900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um cubo de aresta K e uma esfera de mesmo di\u00e2metro K. A diferen\u00e7a entre o volume do cubo e o volume da esfera ser\u00e1:<\/p>","resposta":6146972,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[1 \u2013 (\u03c0\/12)]\u00b7K\u00b3","id":6146971,"corpo":"<p>[1 \u2013 (\u03c0\/12)]\u00b7K\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[1 \u2013 (\u03c0\/6)]\u00b7K\u00b3","id":6146972,"corpo":"<p>[1 \u2013 (\u03c0\/6)]\u00b7K\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[(\u03c0\/3) \u2013 1]\u00b7K\u00b3","id":6146973,"corpo":"<p>[(\u03c0\/3) \u2013 1]\u00b7K\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(\u03c0 \u2013 1)\u00b7K\u00b3","id":6146974,"corpo":"<p>(\u03c0 \u2013 1)\u00b7K\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Esfera","oab":false,"nome":"Esfera","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403900,"slug":"matematica-esfera"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1634130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 26 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) \u201cos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter uma Base Nacional Comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar\u201d. Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir: I. A parte a ser complementada refere-se ao conte\u00fado curricular oficial determinada pelo munic\u00edpio. II. O complemento curricular \u00e9 denominado por \u201cparte diversificada\u201d do curr\u00edculo e nela contemplam-se caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. III. Os curr\u00edculos a que se refere o caput da lei devem abranger, obrigatoriamente, o estudo da l\u00edngua portuguesa e da matem\u00e1tica, o conhecimento do mundo f\u00edsico e natural e da realidade social e pol\u00edtica, especialmente do Brasil. Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":54176,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1634132,"hashId":"b8a7c2bd271935d290e94bbc330d45b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 26 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) \u201cos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter uma Base Nacional Comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar\u201d. Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A parte a ser complementada refere-se ao conte\u00fado curricular oficial determinada pelo munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O complemento curricular \u00e9 denominado por \u201cparte diversificada\u201d do curr\u00edculo e nela contemplam-se caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os curr\u00edculos a que se refere o caput da lei devem abranger, obrigatoriamente, o estudo da l\u00edngua portuguesa e da matem\u00e1tica, o conhecimento do mundo f\u00edsico e natural e da realidade social e pol\u00edtica, especialmente do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":6146981,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":6146979,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas","id":6146980,"corpo":"<p>II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6146981,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III apenas","id":6146982,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1634132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as matrizes A = [20\u200b31\u200b] e B=[13\u200b21\u200b] , assinale a alternativa que indique corretamente a matriz C, tal que C = A\u00b2 + B\u00b2.","provas":[{"id":54176,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1634140,"hashId":"4cd760216cb577001a281aed2b168d60","enunciado":"<p>Dadas as matrizes A = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 2 &amp; 3\\\\  0 &amp; 1 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e B=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; 2\\\\  3 &amp; 1 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  , assinale a alternativa que indique corretamente a matriz C, tal que C = A\u00b2 + B\u00b2.<\/p>","resposta":6147013,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C = [1111\u200b1313\u200b] ","id":6147011,"corpo":"<p>C = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 11 &amp; 13\\\\  11 &amp; 13 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C = [1113\u200b68\u200b] ","id":6147012,"corpo":"<p>C = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 11 &amp; 6\\\\  13 &amp; 8 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C = [116\u200b138\u200b] ","id":6147013,"corpo":"<p>C = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 11 &amp; 13\\\\  6 &amp; 8 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C = [611\u200b813\u200b] ","id":6147014,"corpo":"<p>C = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 6 &amp; 8\\\\  11 &amp; 13 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o de matrizes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o de matrizes","pai":408801,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408809,"slug":"matematica-potenciacao-de-matrizes"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o de matrizes","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o de matrizes","pai":408804,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425185,"slug":"matematica-adicao-de-matrizes"}],"slug":"matematica\/1634140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A meia-vida de um is\u00f3topo radioativo \u00e9 o per\u00edodo de tempo que uma determinada amostra de um elemento leva para passar a emitir metade da quantidade de radia\u00e7\u00e3o emitida no in\u00edcio do per\u00edodo. Por exemplo, a meia-vida do c\u00e9sio-137 \u00e9 30 anos, ou seja, uma amostra deste material estar\u00e1, ap\u00f3s 30 anos, emitindo metade da quantidade de radia\u00e7\u00e3o que emitia originalmente. Uma \u00e1rea contaminada \u00e9 considerada segura ap\u00f3s um per\u00edodo de tempo de 10 meia-vidas do elemento que a contaminou. Assinale a alternativa que indica a quantidade de radia\u00e7\u00e3o emitida ap\u00f3s este per\u00edodo de 10 meia-vidas.","provas":[{"id":54176,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1634162,"hashId":"d14951897f1ab2f3857d3f52b641078f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A meia-vida de um is\u00f3topo radioativo \u00e9 o per\u00edodo de tempo que uma determinada amostra de um elemento leva para passar a emitir metade da quantidade de radia\u00e7\u00e3o emitida no in\u00edcio do per\u00edodo. Por exemplo, a meia-vida do c\u00e9sio-137 \u00e9 30 anos, ou seja, uma amostra deste material estar\u00e1, ap\u00f3s 30 anos, emitindo metade da quantidade de radia\u00e7\u00e3o que emitia originalmente. Uma \u00e1rea contaminada \u00e9 considerada segura ap\u00f3s um per\u00edodo de tempo de 10 meia-vidas do elemento que a contaminou. Assinale a alternativa que indica a quantidade de radia\u00e7\u00e3o emitida ap\u00f3s este per\u00edodo de 10 meia-vidas.<\/p>","resposta":6147102,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"102 vezes a quantidade inicial","id":6147099,"corpo":"<p>10<sup>2<\/sup> vezes a quantidade inicial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10-2 vezes a quantidade inicial","id":6147100,"corpo":"<p>10<sup>-2<\/sup> vezes a quantidade inicial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"210 vezes a quantidade inicial","id":6147101,"corpo":"<p>2<sup>10<\/sup> vezes a quantidade inicial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2-10 vezes a quantidade inicial","id":6147102,"corpo":"<p>2<sup>-10<\/sup> vezes a quantidade inicial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"}],"slug":"matematica\/1634162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: \u201cA Matem\u00e1tica \u00e9 um instrumento fundamental para a express\u00e3o e compreens\u00e3o da realidade; nisso reside seu significado, sua serventia. De modo geral, \u00e9 muito f\u00e1cil concordar com tal fato, mas a cada novo tema que tenta ensinar, o professor de Matem\u00e1tica \u00e9 questionado: Para que serve isto?\u201d (MACHADO, 2016, p. 223). Contudo, os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) da Matem\u00e1tica ratificam que: \u201ca matem\u00e1tica pode e deve estar ao alcance de todos e garantia de sua aprendizagem deve ser meta priorit\u00e1ria do trabalho docente\u201d (BRASIL, 1998, p. 56). A partir das \u00f3ticas apresentadas, analise as afirmativas abaixo: I. \u00c9 necess\u00e1rio pensar e sentir, compreender e fruir os temas matem\u00e1ticos como elementos da cultura. II. A matem\u00e1tica \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento de grande import\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, mesmo que seu dom\u00ednio n\u00e3o se fa\u00e7a necess\u00e1rio para todas as \u00e1reas das ci\u00eancias. III. Todo cidad\u00e3o deve ser preparado para enfrentar desafios, solucionar problemas que envolvam o racioc\u00ednio l\u00f3gico, quer seja na sua vida cotidiana ou profissional o que refor\u00e7a a import\u00e2ncia da matem\u00e1tica para a vida humana, social. IV. O m\u00e9todo e as estrat\u00e9gias de ensino t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de contribuir para que o aluno possa fazer Matem\u00e1tica no contexto escolar, sob a coordena\u00e7\u00e3o do professor; \u00e9 uma das finalidades mais expressivas da educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica. V. O professor precisa buscar din\u00e2micas apropriadas para intensificar as possibilidades de intera\u00e7\u00e3o do aluno com o conhecimento. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":54176,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1634167,"hashId":"98231ba53e1712bf00cfa2849300d7b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere: \u201cA Matem\u00e1tica \u00e9 um instrumento fundamental para a express\u00e3o e compreens\u00e3o da realidade; nisso reside seu significado, sua serventia. De modo geral, \u00e9 muito f\u00e1cil concordar com tal fato, mas a cada novo tema que tenta ensinar, o professor de Matem\u00e1tica \u00e9 questionado: Para que serve isto?\u201d (MACHADO, 2016, p. 223). Contudo, os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) da Matem\u00e1tica ratificam que: \u201ca matem\u00e1tica pode e deve estar ao alcance de todos e garantia de sua aprendizagem deve ser meta priorit\u00e1ria do trabalho docente\u201d (BRASIL, 1998, p. 56). A partir das \u00f3ticas apresentadas, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 necess\u00e1rio pensar e sentir, compreender e fruir os temas matem\u00e1ticos como elementos da cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A matem\u00e1tica \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento de grande import\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, mesmo que seu dom\u00ednio n\u00e3o se fa\u00e7a necess\u00e1rio para todas as \u00e1reas das ci\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todo cidad\u00e3o deve ser preparado para enfrentar desafios, solucionar problemas que envolvam o racioc\u00ednio l\u00f3gico, quer seja na sua vida cotidiana ou profissional o que refor\u00e7a a import\u00e2ncia da matem\u00e1tica para a vida humana, social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O m\u00e9todo e as estrat\u00e9gias de ensino t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de contribuir para que o aluno possa fazer Matem\u00e1tica no contexto escolar, sob a coordena\u00e7\u00e3o do professor; \u00e9 uma das finalidades mais expressivas da educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O professor precisa buscar din\u00e2micas apropriadas para intensificar as possibilidades de intera\u00e7\u00e3o do aluno com o conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":6147121,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":6147119,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":6147120,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V","id":6147121,"corpo":"<p>I, III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V","id":6147122,"corpo":"<p>III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1634167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que ficam mantidos a corre\u00e7\u00e3o e os sentidos do texto na proposta de reescrita do trecho seguinte: \u201cInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan\u201d (linhas de 8 a 12).","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635188,"hashId":"362470bca1e97f2fe82c82a3a3b0b548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que ficam mantidos a corre\u00e7\u00e3o e os sentidos do texto na proposta de reescrita do trecho seguinte: \u201cInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan\u201d (linhas de 8 a 12).<\/p>","resposta":6151261,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesses grupos, inserem\u2010se a China e pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o, chamados outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, os que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong, regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular, da China, e o territ\u00f3rio de Taiwan","id":6151257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nesses grupos, inserem\u2010se a China e pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o, chamados outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, os que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong, regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular, da China, e o territ\u00f3rio de Taiwan<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se inserem nesses grupos a China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos, de primeira gera\u00e7\u00e3o, chamados antes de tigres asi\u00e1ticos, o que inclui Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China e o territ\u00f3rio de Taiwan","id":6151258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Se inserem nesses grupos a China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos, de primeira gera\u00e7\u00e3o, chamados antes de tigres asi\u00e1ticos, o que inclui Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China e o territ\u00f3rio de Taiwan<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o inseridos, nesses grupos a China, e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados outrora de tigres asi\u00e1ticos que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong, regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China e o territ\u00f3rio de Taiwan","id":6151259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o inseridos, nesses grupos a China, e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados outrora de tigres asi\u00e1ticos que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong, regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China e o territ\u00f3rio de Taiwan<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserem\u2010se, nesses grupos, China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados, outrora, de tigres asi\u00e1ticos, os quais inclui Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong, regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China e o territ\u00f3rio de Taiwan","id":6151260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Inserem\u2010se, nesses grupos, China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados, outrora, de tigres asi\u00e1ticos, os quais inclui Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong, regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China e o territ\u00f3rio de Taiwan<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nesses grupos, s\u00e3o inseridos a China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o, outrora chamados de tigres asi\u00e1ticos, que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong \u2014 regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China \u2014 e o territ\u00f3rio de Taiwan","id":6151261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nesses grupos, s\u00e3o inseridos a China e os pa\u00edses e territ\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o, outrora chamados de tigres asi\u00e1ticos, que incluem Coreia do Sul, Cingapura, Hong Kong \u2014 regi\u00e3o administrativa especial da Rep\u00fablica Popular da China \u2014 e o territ\u00f3rio de Taiwan<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.1 A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por4 distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento7 socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados10 outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os13 pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.16 Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea19 econ\u00f4mica.\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo22 l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro25 dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que28 combina socialismo com economia de mercado e que\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo\tnorte\u2010americano.31 Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,34 conhecidas por chaebols, entre as quais empresas l\u00edderes\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se37 de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades40 de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e143 ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da46 submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da49 produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado52 periferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.\tDaniel Pereira Sampaio. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:\tnotas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010). VI\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":447325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1                     A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> combina socialismo com economia de mercado e que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tnorte\u2010americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31                   Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> conhecidas por <strong><em>chaebols<\/em><\/strong>, entre as quais empresas l\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \tperiferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tDaniel Pereira Sampaio<strong>. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t<strong>notas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010).<\/strong> VI<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto em que \u00e9 empregado, na linha 10 do texto, o termo \u201ctigres\u201d denota a ideia de","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635193,"hashId":"391a4d20bf405f5990caa72c000ba17b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto em que \u00e9 empregado, na linha 10 do texto, o termo \u201ctigres\u201d denota a ideia de<\/p>","resposta":6151282,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for\u00e7a, agilidade, robustez e dom\u00ednio.","id":6151282,"corpo":"<p>for\u00e7a, agilidade, robustez e dom\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia de domina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":6151283,"corpo":"<p>estrat\u00e9gia de domina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"domina\u00e7\u00e3o imperialista.","id":6151284,"corpo":"<p>domina\u00e7\u00e3o imperialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o espa\u00e7o\u2010temporal.","id":6151285,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o espa\u00e7o\u2010temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescimento acelerado.","id":6151286,"corpo":"<p>crescimento acelerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.1 A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por4 distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento7 socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados10 outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os13 pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.16 Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea19 econ\u00f4mica.\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo22 l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro25 dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que28 combina socialismo com economia de mercado e que\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo\tnorte\u2010americano.31 Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,34 conhecidas por chaebols, entre as quais empresas l\u00edderes\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se37 de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades40 de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e143 ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da46 submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da49 produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado52 periferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.\tDaniel Pereira Sampaio. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:\tnotas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010). VI\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":447325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1                     A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> combina socialismo com economia de mercado e que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tnorte\u2010americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31                   Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> conhecidas por <strong><em>chaebols<\/em><\/strong>, entre as quais empresas l\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \tperiferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tDaniel Pereira Sampaio<strong>. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t<strong>notas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010).<\/strong> VI<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto, o voc\u00e1bulo \u201ccunhado\u201d (linha 14) poderia ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635194,"hashId":"7c8dbbc799243f240795eeba3a2cf395","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto, o voc\u00e1bulo \u201ccunhado\u201d (linha 14) poderia ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":6151288,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amoedado.","id":6151287,"corpo":"<p><strong>amoedado.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criado.","id":6151288,"corpo":"<p><strong>criado.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidenciado.","id":6151289,"corpo":"<p><strong>evidenciado.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fabricado.","id":6151290,"corpo":"<p><strong>fabricado.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transformado.","id":6151291,"corpo":"<p><strong>transformado.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.1 A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por4 distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento7 socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados10 outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os13 pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.16 Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea19 econ\u00f4mica.\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo22 l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro25 dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que28 combina socialismo com economia de mercado e que\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo\tnorte\u2010americano.31 Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,34 conhecidas por chaebols, entre as quais empresas l\u00edderes\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se37 de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades40 de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e143 ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da46 submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da49 produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado52 periferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.\tDaniel Pereira Sampaio. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:\tnotas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010). VI\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":447325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1                     A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> combina socialismo com economia de mercado e que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tnorte\u2010americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31                   Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> conhecidas por <strong><em>chaebols<\/em><\/strong>, entre as quais empresas l\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \tperiferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tDaniel Pereira Sampaio<strong>. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t<strong>notas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010).<\/strong> VI<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 32 do texto, o termo \u201c\u00eaxito\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto, pode ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635198,"hashId":"739870708bcaf406da9511700763f379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 32 do texto, o termo \u201c\u00eaxito\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto, pode ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":6151311,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encetamento.","id":6151307,"corpo":"<p><strong>encetamento<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introito.","id":6151308,"corpo":"<p><strong>introito<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prel\u00fadio.","id":6151309,"corpo":"<p><strong>prel\u00fadio<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remate.","id":6151310,"corpo":"<p><strong>remate<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sucesso.","id":6151311,"corpo":"<p><strong>sucesso<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.1 A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por4 distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento7 socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados10 outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os13 pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.16 Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea19 econ\u00f4mica.\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo22 l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro25 dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que28 combina socialismo com economia de mercado e que\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo\tnorte\u2010americano.31 Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,34 conhecidas por chaebols, entre as quais empresas l\u00edderes\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se37 de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades40 de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e143 ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da46 submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da49 produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado52 periferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.\tDaniel Pereira Sampaio. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:\tnotas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010). VI\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":447325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1                     A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> combina socialismo com economia de mercado e que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tnorte\u2010americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31                   Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> conhecidas por <strong><em>chaebols<\/em><\/strong>, entre as quais empresas l\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \tperiferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tDaniel Pereira Sampaio<strong>. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t<strong>notas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010).<\/strong> VI<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 47, o voc\u00e1bulo \u201cocorrem\u201d","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635204,"hashId":"dbeb3927e136ee2089948ba24704df7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 47, o voc\u00e1bulo \u201cocorrem\u201d<\/p>","resposta":6151338,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser flexionado no singular, para concordar com a express\u00e3o \u201cdesenvolvimento sul\u2010coreano\u201d (linha 42).","id":6151337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser flexionado no singular, para concordar com a express\u00e3o \u201cdesenvolvimento sul\u2010coreano\u201d (linha 42).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 flexionado no plural para concordar com \u201cformas de desenvolvimento\u201d (linha 43).","id":6151338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 flexionado no plural para concordar com \u201cformas de desenvolvimento\u201d (linha 43).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser flexionado no singular, caso em que passa a concordar com \u201cacesso privilegiado\u201d (linha 44).","id":6151339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser flexionado no singular, caso em que passa a concordar com \u201cacesso privilegiado\u201d (linha 44).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 flexionado no plural para concordar com \u201ca convite ou associado\u201d (linhas 43 e 44).","id":6151340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 flexionado no plural para concordar com \u201ca convite ou associado\u201d (linhas 43 e 44).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 flexionado no plural para concordar com \u201ccontextos geopol\u00edticos espec\u00edficos\u201d (linhas 47 e 48).","id":6151341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 flexionado no plural para concordar com \u201ccontextos geopol\u00edticos espec\u00edficos\u201d (linhas 47 e 48).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.1 A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por4 distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento7 socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados10 outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os13 pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.16 Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea19 econ\u00f4mica.\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo22 l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro25 dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que28 combina socialismo com economia de mercado e que\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo\tnorte\u2010americano.31 Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,34 conhecidas por chaebols, entre as quais empresas l\u00edderes\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se37 de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades40 de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e143 ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da46 submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da49 produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado52 periferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.\tDaniel Pereira Sampaio. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:\tnotas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010). VI\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":447325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1                     A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> combina socialismo com economia de mercado e que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tnorte\u2010americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31                   Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> conhecidas por <strong><em>chaebols<\/em><\/strong>, entre as quais empresas l\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \tperiferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tDaniel Pereira Sampaio<strong>. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t<strong>notas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010).<\/strong> VI<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o do texto se a express\u00e3o \u201cNesse sentido\u201d (linha 50) fosse substitu\u00edda por","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635206,"hashId":"5b6863059ca6ec62eebc49949b33e886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o do texto se a express\u00e3o \u201cNesse sentido\u201d (linha 50) fosse substitu\u00edda por<\/p>","resposta":6151348,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda assim.","id":6151347,"corpo":"<p><strong>Ainda assim.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim sendo.","id":6151348,"corpo":"<p><strong>Assim sendo.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conquanto.","id":6151349,"corpo":"<p><strong>Conquanto.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrementes.","id":6151350,"corpo":"<p><strong>Entrementes.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No entanto.","id":6151351,"corpo":"<p><strong>No entanto.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.1 A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por4 distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento7 socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados10 outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os13 pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.16 Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea19 econ\u00f4mica.\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo22 l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro25 dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que28 combina socialismo com economia de mercado e que\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo\tnorte\u2010americano.31 Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,34 conhecidas por chaebols, entre as quais empresas l\u00edderes\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se37 de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades40 de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e143 ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da46 submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da49 produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado52 periferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.\tDaniel Pereira Sampaio. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:\tnotas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010). VI\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":447325,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1                     A geografia da produ\u00e7\u00e3o global apresenta novas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdetermina\u00e7\u00f5es e novos desafios ao desenvolvimento, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tque diferentes pa\u00edses ou territ\u00f3rios conseguem, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> distintos motivos, aderir ao novo padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\te apresentam, assim, resultados positivos de crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tindustrial e econ\u00f4mico e de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>socioeducacional, o que leva a uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tInserem\u2010se nesses grupos a China e os pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tterrit\u00f3rios asi\u00e1ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o \u2014 chamados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> outrora de tigres asi\u00e1ticos \u2014, que incluem Coreia do Sul,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCingapura, Hong Kong (regi\u00e3o administrativa especial da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRep\u00fablica Popular da China) e o territ\u00f3rio de Taiwan, e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pa\u00edses de segunda gera\u00e7\u00e3o \u2014 denominados de novos tigres<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tasi\u00e1ticos, termo cunhado na d\u00e9cada de 1990 \u2014, que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tincluem Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia, Tail\u00e2ndia, Filipinas e Vietn\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora tenham passado por forte crise econ\u00f4mica e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trecess\u00e3o em 1997, esses pa\u00edses se recuperaram e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresentam, atualmente, bons desempenhos na \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tA China aparece como um gigante na produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal e vem atualizando a sua matriz de produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> l\u00edder em v\u00e1rios setores industriais, ranqueada como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsegunda maior economia do mundo, atr\u00e1s apenas dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstados Unidos da Am\u00e9rica, e posicionada, como centro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dinamizador do crescimento econ\u00f4mico asi\u00e1tico, entre as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmais relevantes em termos de com\u00e9rcio exterior. Esse pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresenta uma forma de desenvolvimento singular que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> combina socialismo com economia de mercado e que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpermite vislumbrar uma alternativa poss\u00edvel ao modelo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tnorte\u2010americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31                   Outro exemplo de pa\u00eds asi\u00e1tico que apresenta grande<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00eaxito \u00e9 a Coreia do Sul, onde se observa a emerg\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgrandes e famosas empresas dirigidas por fam\u00edlias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> conhecidas por <strong><em>chaebols<\/em><\/strong>, entre as quais empresas l\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdos setores automobil\u00edstico, como Hyundai e Kia, e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\teletr\u00f4nico, como Samsung e LG. Essas empresas utilizam\u2010se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de v\u00e1rias estrat\u00e9gias voltadas para a concorr\u00eancia global,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tentre elas a da imita\u00e7\u00e3o, e t\u00eam papel fundamental no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento tecnol\u00f3gico e na expans\u00e3o de atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de pesquisa, al\u00e9m de serem respons\u00e1veis pelo crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdas ind\u00fastrias t\u00eaxteis, madeireiras e de cimento no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tEntretanto, o desenvolvimento sul\u2010coreano est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ligado \u00e0s formas de desenvolvimento a convite ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tassociado \u2014 com acesso privilegiado aos mercados e aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcapitais das grandes pot\u00eancias, obtido em troca da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> submiss\u00e3o a sua pol\u00edtica externa e a sua estrat\u00e9gia militar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tglobal \u2014, que ocorrem em contextos geopol\u00edticos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tespec\u00edficos. Do ponto de vista produtivo, o comando da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> produ\u00e7\u00e3o global permanece nos pa\u00edses mais desenvolvidos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpor\u00e9m v\u00e3o surgindo novos centros. Nesse sentido, h\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento do centro em um pa\u00eds antes considerado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \tperiferia, o que demonstra como uma estrat\u00e9gia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesenvolvimento com participa\u00e7\u00e3o ativa do Estado pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpromover uma mudan\u00e7a estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tDaniel Pereira Sampaio<strong>. Ind\u00fastria e desenvolvimento no Brasil:<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t<strong>notas sobre o atraso dos \u00faltimos 30 anos (1980\/2010).<\/strong> VI<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tSemin\u00e1rio Internacional sobre desenvolvimento regional.<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tTema: Crises do Capitalismo, Estado e Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional. Programa de P\u00f3s\u2010Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\tRegional, Santa Cruz do Sul, RS, Brasil, 4 a 6 de setembro de<\/p><p style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\">\t2013, p. 6. Internet: &lt;www.unisc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1635206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas emissoras come\u00e7am suas novelas \u00e0s 18 h e terminam \u00e0s 18h55. Uma delas possui 3 blocos de mesma dura\u00e7\u00e3o, separados por 2 intervalos, e a outra possui 4 blocos, tamb\u00e9m iguais entre si, separados por 3 intervalos. Todos os intervalos de ambas as novelas possuem dura\u00e7\u00e3o de 5 minutos. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a raz\u00e3o entre a dura\u00e7\u00e3o dos blocos de cada novela.","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635215,"hashId":"81c56a2168ea1fb4eaad7b4f1a92b5ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Duas emissoras come\u00e7am suas novelas \u00e0s 18 h e terminam \u00e0s 18h55. Uma delas possui 3 blocos de mesma dura\u00e7\u00e3o, separados por 2 intervalos, e a outra possui 4 blocos, tamb\u00e9m iguais entre si, separados por 3 intervalos. Todos os intervalos de ambas as novelas possuem dura\u00e7\u00e3o de 5 minutos. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a raz\u00e3o entre a dura\u00e7\u00e3o dos blocos de cada novela.<\/p>","resposta":6151392,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35\u200b ","id":6151390,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"58\u200b ","id":6151391,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{8}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23\u200b ","id":6151392,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"57\u200b ","id":6151393,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"34\u200b ","id":6151394,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1635215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na inform\u00e1tica, o processo que permite que programas sejam adicionados ao computador recebe o nome de","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635286,"hashId":"622b7b493fe784d19c81fc7b0e4301cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inform\u00e1tica, o processo que permite que programas sejam adicionados ao computador recebe o nome de<\/p>","resposta":6151716,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o.","id":6151715,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o.","id":6151716,"corpo":"<p>instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formata\u00e7\u00e3o.","id":6151717,"corpo":"<p>formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o.","id":6151718,"corpo":"<p>otimiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desfragmenta\u00e7\u00e3o.","id":6151719,"corpo":"<p>desfragmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":447343,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse <\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clicar<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> clique simples<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> e <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clique duplo<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse<\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Softwares espec\u00edficos de Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Softwares espec\u00edficos de Inform\u00e1tica","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419854,"slug":"informatica-softwares-especificos-de-informatica"}],"slug":"informatica\/1635286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao digitar o termo Jatai \u2010Rio na caixa de pesquisa do site de busca Google, ser\u00e3o exibidos resultados contendo","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635295,"hashId":"b5696fb7ac7fcbe3821ff710d126f92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao digitar o termo Jatai \u2010Rio na caixa de pesquisa do <em>site <\/em>de busca Google, ser\u00e3o exibidos resultados contendo<\/p>","resposta":6151760,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente os rios com o nome de Jatai.","id":6151756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente os rios com o nome de Jatai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os sites que possuem, na URL, a palavra Jatai e, na p\u00e1gina, a palavra Rio.","id":6151757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os <em>sites <\/em>que possuem, na URL, a palavra Jatai e, na p\u00e1gina, a palavra Rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os sites que possuem, na URL, a palavra Rio e, na p\u00e1gina, a palavra Jatai.","id":6151758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os sites que possuem, na URL, a palavra Rio e, na p\u00e1gina, a palavra Jatai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas sites que possuem informa\u00e7\u00f5es dos rios que abastecem a cidade de Jatai, caso existam.","id":6151759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas <em>sites <\/em>que possuem informa\u00e7\u00f5es dos rios que abastecem a cidade de Jatai, caso existam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente a palavra Jatai, tanto mai\u00fascula quanto min\u00fascula.","id":6151760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a palavra Jatai, tanto mai\u00fascula quanto min\u00fascula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":447343,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse <\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clicar<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> clique simples<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> e <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clique duplo<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse<\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Busca","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Busca","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420129,"slug":"informatica-criterios-de-busca"},{"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"}],"slug":"informatica\/1635295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ouvidora\u2010geral do munic\u00edpio integra o(a)","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635304,"hashId":"04247a297ce1f084d914af8bc9554d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ouvidora\u2010geral do munic\u00edpio integra o(a)<\/p>","resposta":6151802,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Gest\u00e3o e Planejamento.","id":6151798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria Municipal de Gest\u00e3o e Planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controladoria\u2010Geral do munic\u00edpio.","id":6151799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controladoria\u2010Geral do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procuradoria\u2010Geral do munic\u00edpio.","id":6151800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procuradoria\u2010Geral do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":6151801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gabinete do prefeito.","id":6151802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gabinete do prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da conserva\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as, jardins, logradouros, obras e vias p\u00fablicas, bem como dos pr\u00e9dios p\u00fablicos, quando determinada pelo chefe do Poder Executivo, compete \u00e0 Secretaria Municipal de","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635308,"hashId":"db1824967657be3dd28dd48f762dca6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da conserva\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as, jardins, logradouros, obras e vias p\u00fablicas, bem como dos pr\u00e9dios p\u00fablicos, quando determinada pelo chefe do Poder Executivo, compete \u00e0 Secretaria Municipal de<\/p>","resposta":6151819,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura.","id":6151816,"corpo":"<p>Cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o e Planejamento.","id":6151817,"corpo":"<p>Gest\u00e3o e Planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meio Ambiente e Urbanismo.","id":6151818,"corpo":"<p>Meio Ambiente e Urbanismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obras e Planejamento Urbano.","id":6151819,"corpo":"<p>Obras e Planejamento Urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento Social e Cidadania.","id":6151820,"corpo":"<p>Desenvolvimento Social e Cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Municipal n.\u00ba 1.400\/1990, a resid\u00eancia na localidade onde for lotado para exercer as atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635309,"hashId":"2084393304ebbff153a3cabd31f8bf55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Municipal n.\u00ba 1.400\/1990, a resid\u00eancia na localidade onde for lotado para exercer as atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao cargo<\/p>","resposta":6151822,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem previs\u00e3o legal.","id":6151821,"corpo":"<p>n\u00e3o tem previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um dever do servidor p\u00fablico municipal.","id":6151822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um dever do servidor p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um direito do servidor p\u00fablico municipal.","id":6151823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um direito do servidor p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma faculdade que o servidor p\u00fablico exerce se quiser.","id":6151824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma faculdade que o servidor p\u00fablico exerce se quiser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente \u00e9 exigida para cargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":6151825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente \u00e9 exigida para cargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de licen\u00e7a por interesse particular ao funcion\u00e1rio, por um per\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos,","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635329,"hashId":"6323162eeb44a817b1b0a26a8a2fcc82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de licen\u00e7a por interesse particular ao funcion\u00e1rio, por um per\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos,<\/p>","resposta":6151913,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":6151909,"corpo":"<p>durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independentemente da exist\u00eancia de sindic\u00e2ncia aberta em seu dem\u00e9rito.","id":6151910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente da exist\u00eancia de sindic\u00e2ncia aberta em seu dem\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se houver empr\u00e9stimo consignado averbado na folha de pagamento.","id":6151911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se houver empr\u00e9stimo consignado averbado na folha de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se houver d\u00e9bito em aberto para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6151912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se houver d\u00e9bito em aberto para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde que atenda a conveni\u00eancia e a oportunidade do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6151913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde que atenda a conveni\u00eancia e a oportunidade do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem do funcion\u00e1rio, pelo crit\u00e9rio de merecimento, de classe integrante de uma carreira, ou de uma classe \u00fanica, para classe inicial de outra carreira, ou outra classe \u00fanica de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior, da mesma ou de outra categoria funcional, configura","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635343,"hashId":"72b4cf8911e9608e9f339bdb2809bb61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A passagem do funcion\u00e1rio, pelo crit\u00e9rio de merecimento, de classe integrante de uma carreira, ou de uma classe \u00fanica, para classe inicial de outra carreira, ou outra classe \u00fanica de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior, da mesma ou de outra categoria funcional, configura<\/p>","resposta":6151975,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":6151971,"corpo":"<p>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":6151972,"corpo":"<p>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":6151973,"corpo":"<p>aproveitamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":6151974,"corpo":"<p>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acesso.","id":6151975,"corpo":"<p>acesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o em autoclave, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1635358,"hashId":"42f5d3365a2cba074680130cd7e6bfaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o em autoclave, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6152046,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve\u2010se limpar as superf\u00edcies internas e externas da autoclave com esponja macia, \u00e1gua e sab\u00e3o neutro, semanalmente ou sempre que apresentarem sujidade vis\u00edvel, e, em seguida, remover o sab\u00e3o com um pano umedecido e secar com um pano limpo.","id":6152042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve\u2010se limpar as superf\u00edcies internas e externas da autoclave com esponja macia, \u00e1gua e sab\u00e3o neutro, semanalmente ou sempre que apresentarem sujidade vis\u00edvel, e, em seguida, remover o sab\u00e3o com um pano umedecido e secar com um pano limpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na esteriliza\u00e7\u00e3o realizada em autoclave, os microrganismos s\u00e3o destru\u00eddos pela a\u00e7\u00e3o combinada de temperatura, press\u00e3o e umidade.","id":6152043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esteriliza\u00e7\u00e3o realizada em autoclave, os microrganismos s\u00e3o destru\u00eddos pela a\u00e7\u00e3o combinada de temperatura, press\u00e3o e umidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O material, devidamente embalado, deve ser colocado na c\u00e2mara da autoclave desligada, n\u00e3o ultrapassando 32\u200b de sua capacidade total, sem encostar\u2010se \u00e0s laterais, e dispondo\u2010se os pacotes de modo que o vapor possa circular livremente e atinja todas as superf\u00edcies do material.","id":6152044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material, devidamente embalado, deve ser colocado na c\u00e2mara da autoclave desligada, n\u00e3o ultrapassando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de sua capacidade total, sem encostar\u2010se \u00e0s laterais, e dispondo\u2010se os pacotes de modo que o vapor possa circular livremente e atinja todas as superf\u00edcies do material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es de tempo, temperatura e press\u00e3o para esteriliza\u00e7\u00e3o pelo vapor variam de acordo com o aparelho e encontram\u2010se de 121 \u00baC a 127 \u00baC (1 atm press\u00e3o) por quinze a trinta minutos e de 132 \u00baC a 134 \u00baC (2 atm press\u00e3o) por quatro a sete minutos de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":6152045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es de tempo, temperatura e press\u00e3o para esteriliza\u00e7\u00e3o pelo vapor variam de acordo com o aparelho e encontram\u2010se de 121 \u00baC a 127 \u00baC (1 atm press\u00e3o) por quinze a trinta minutos e de 132 \u00baC a 134 \u00baC (2 atm press\u00e3o) por quatro a sete minutos de esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o realizada em autoclave \u00e9 considerada como um processo qu\u00edmico.","id":6152046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteriliza\u00e7\u00e3o realizada em autoclave \u00e9 considerada como um processo qu\u00edmico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"}],"slug":"odontologia\/1635358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dentes s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do corpo humano formados por quatro tipos de tecido. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1635371,"hashId":"4184a400327ce85036989f7673adacb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentes s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do corpo humano formados por quatro tipos de tecido. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":6152106,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coroa; raiz; polpa dent\u00e1ria; e cemento.","id":6152103,"corpo":"<p>coroa; raiz; polpa dent\u00e1ria; e cemento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gengiva; alv\u00e9olo; esmalte; e dentina.","id":6152104,"corpo":"<p>gengiva; alv\u00e9olo; esmalte; e dentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esmalte; dentina; raiz; e polpa dent\u00e1ria.","id":6152105,"corpo":"<p>esmalte; dentina; raiz; e polpa dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esmalte; dentina; cemento; e polpa dent\u00e1ria.","id":6152106,"corpo":"<p>esmalte; dentina; cemento; e polpa dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"osso alveolar; peri\u00f3steo; raiz; e esmalte.","id":6152107,"corpo":"<p>osso alveolar; peri\u00f3steo; raiz; e esmalte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1635371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa d\u00e9cada de 60, a Regi\u00e3o Centro-Oeste iniciou um processo de modifica\u00e7\u00e3o de sua estrutura produtiva, impulsionada pela a\u00e7\u00e3o estatal [...]. Ocorreu a multiplica\u00e7\u00e3o de diversos novos munic\u00edpios nas \u00e1reas de fronteira, como \u00e9 o caso do norte de Mato Grosso [...]. Diante desta forma de ocupa\u00e7\u00e3o populacional, surgiu um novo tipo de atividade agr\u00edcola [...]\u201d (CUNHA, 2006). Sobre a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que se desenvolveu neste momento, e que perdura at\u00e9 os dias atuais, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":54049,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-orientador-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1631995,"hashId":"a311d30a2a067d7c11b8de630932aa33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa d\u00e9cada de 60, a Regi\u00e3o Centro-Oeste iniciou um processo de modifica\u00e7\u00e3o de sua estrutura produtiva, impulsionada pela a\u00e7\u00e3o estatal [...]. Ocorreu a multiplica\u00e7\u00e3o de diversos novos munic\u00edpios nas \u00e1reas de fronteira, como \u00e9 o caso do norte de Mato Grosso [...]. Diante desta forma de ocupa\u00e7\u00e3o populacional, surgiu um novo tipo de atividade agr\u00edcola [...]\u201d (CUNHA, 2006). Sobre a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que se desenvolveu neste momento, e que perdura at\u00e9 os dias atuais, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u><\/p>","resposta":6137673,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de monoculturas","id":6137670,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o de monoculturas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o da agricultura mecanizada","id":6137671,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o da agricultura mecanizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de sementes geneticamente modificadas","id":6137672,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de sementes geneticamente modificadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o do uso de defensivos agr\u00edcolas","id":6137673,"corpo":"<p>Proibi\u00e7\u00e3o do uso de defensivos agr\u00edcolas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Centro-Oeste","oab":false,"nome":"Centro-Oeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407428,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-centro-oeste"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1631995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, filho de pai brasileiro e m\u00e3e croata (nenhum deles a servi\u00e7o de seu pa\u00eds), nasceu na R\u00fassia e, vinte anos depois, vindo ao Brasil, optou por aqui estabelecer resid\u00eancia, optando pela nacionalidade brasileira.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que Pedro \u00e9","provas":[{"id":53786,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auditor-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auditor de Controladoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1631770,"hashId":"b7015c0946731af63445b8e99f51ef2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pedro, filho de pai brasileiro e m\u00e3e croata (nenhum deles a servi\u00e7o de seu pa\u00eds), nasceu na R\u00fassia e, vinte anos depois, vindo ao Brasil, optou por aqui estabelecer resid\u00eancia, optando pela nacionalidade brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que Pedro \u00e9<\/p>","resposta":6136979,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00e1trida.","id":6136976,"corpo":"<p>ap\u00e1trida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"russo\u2010croata.","id":6136977,"corpo":"<p>russo\u2010croata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiro naturalizado.","id":6136978,"corpo":"<p>brasileiro naturalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brasileiro nato segundo o crit\u00e9rio jus sanguini.","id":6136979,"corpo":"<p>brasileiro nato segundo o crit\u00e9rio<em> jus sanguini.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brasileiro nato segundo o crit\u00e9rio jus soli.","id":6136980,"corpo":"<p>brasileiro nato segundo o crit\u00e9rio<em> jus soli.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1631770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, o voto no Brasil \u00e9","provas":[{"id":53786,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auditor-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auditor de Controladoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1631772,"hashId":"e79bdead069a9b4711a3cff382a98561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, o voto no Brasil \u00e9<\/p>","resposta":6136989,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peri\u00f3dico, embora essa periodicidade n\u00e3o exclua a possibilidade de as elei\u00e7\u00f5es acontecerem somente entre largos per\u00edodos que, eventualmente, possam excluir do direito de votar uma gera\u00e7\u00e3o.","id":6136985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peri\u00f3dico, embora essa periodicidade n\u00e3o exclua a possibilidade de as elei\u00e7\u00f5es acontecerem somente entre largos per\u00edodos que, eventualmente, possam excluir do direito de votar uma gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direto, n\u00e3o se admitindo, em nenhuma hip\u00f3tese, elei\u00e7\u00e3o indireta.","id":6136986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direto, n\u00e3o se admitindo, em nenhuma hip\u00f3tese, elei\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secreto, muito embora esse sigilo possa ser relativizado pelo chamado voto impresso.","id":6136987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secreto, muito embora esse sigilo possa ser relativizado pelo chamado voto impresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio para todos que possuam capacidade eleitoral ativa.","id":6136988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rio para todos que possuam capacidade eleitoral ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universal, n\u00e3o admitindo requisitos que, direta ou indiretamente, discriminem, econ\u00f4mica ou intelectualmente, eleitores.","id":6136989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universal, n\u00e3o admitindo requisitos que, direta ou indiretamente, discriminem, econ\u00f4mica ou intelectualmente, eleitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","oab":false,"nome":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421771,"slug":"direito-constitucional-sufragio-voto-e-escrutinio"}],"slug":"direito-constitucional\/1631772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder de tributar do Estado","provas":[{"id":53786,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auditor-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auditor de Controladoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1631781,"hashId":"e3bd8f080695d62e19c0cb5b7add86a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de tributar do Estado<\/p>","resposta":6137026,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite que a Uni\u00e3o aumente tributo sem lei que o estabele\u00e7a.","id":6137025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que a Uni\u00e3o aumente tributo sem lei que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"veda que o Distrito Federal e os munic\u00edpios exijam tributos sem lei que os estabele\u00e7am.","id":6137026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veda que o Distrito Federal e os munic\u00edpios exijam tributos sem lei que os estabele\u00e7am.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite que a Uni\u00e3o institua tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente.","id":6137027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que a Uni\u00e3o institua tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilita instituir distin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o profissional.","id":6137028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita instituir distin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confere a possibilidade de se utilizar o tributo com efeito de confisco.","id":6137029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confere a possibilidade de se utilizar o tributo com efeito de confisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 87 a 89.O Estado, soberano, possui o poder de tributar, isto \u00e9, obter dos cidad\u00e3os os tributos que desejar. Contudo, este poder n\u00e3o \u00e9 irrestrito, a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece as limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar atribu\u00eddo \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados\u2010membros, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.","id":446864,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 87 a 89.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Estado, soberano, possui o poder de tributar, isto \u00e9, obter dos cidad\u00e3os os tributos que desejar. Contudo, este poder n\u00e3o \u00e9 irrestrito, a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece as limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar atribu\u00eddo \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados\u2010membros, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"}],"slug":"direito-tributario\/1631781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios","provas":[{"id":53786,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auditor-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auditor de Controladoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1631783,"hashId":"b18ca18a1e6e2f454b915d1ed77aa202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios<\/p>","resposta":6137034,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podem cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.","id":6137034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o podem cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os um do outro.","id":6137035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os um do outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem instituir todos os tributos sobre templos de qualquer culto.","id":6137036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem instituir todos os tributos sobre templos de qualquer culto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem deixar de cobrar impostos sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o.","id":6137037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o podem deixar de cobrar impostos sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem instituir todos os tributos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os de partidos pol\u00edticos.","id":6137038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem instituir todos os tributos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os de partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 87 a 89.O Estado, soberano, possui o poder de tributar, isto \u00e9, obter dos cidad\u00e3os os tributos que desejar. Contudo, este poder n\u00e3o \u00e9 irrestrito, a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece as limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar atribu\u00eddo \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados\u2010membros, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.","id":446864,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 87 a 89.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Estado, soberano, possui o poder de tributar, isto \u00e9, obter dos cidad\u00e3os os tributos que desejar. Contudo, este poder n\u00e3o \u00e9 irrestrito, a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece as limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar atribu\u00eddo \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados\u2010membros, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Irretroatividade (Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Irretroatividade (Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415870,"slug":"direito-tributario-principio-da-irretroatividade-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":"direito-tributario\/1631783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto abaixo e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. O Modelo de Ocupa\u00e7\u00e3o Humana foi desenvolvido por Kielhofner, Burke e Heard, com o objetivo de articular os conceitos envolvidos em sua pr\u00e1tica na Terapia Ocupacional. De acordo com esse modelo, a ocupa\u00e7\u00e3o humana \u00e9 caracterizada pela rela\u00e7\u00e3o din\u00e2mica entre os subsistemas de _____, ______ e _______ que comp\u00f5em cada pessoa, sofrendo influ\u00eancia do ambiente no qual o sujeito est\u00e1 inserido.","provas":[{"id":54022,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1631784,"hashId":"dc53d40db035e3f839730324c948a3bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto abaixo e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Ocupa\u00e7\u00e3o Humana foi desenvolvido por Kielhofner, Burke e Heard, com o objetivo de articular os conceitos envolvidos em sua pr\u00e1tica na Terapia Ocupacional. De acordo com esse modelo, a ocupa\u00e7\u00e3o humana \u00e9 caracterizada pela rela\u00e7\u00e3o din\u00e2mica entre os subsistemas de _____, ______ e _______ que comp\u00f5em cada pessoa, sofrendo influ\u00eancia do ambiente no qual o sujeito est\u00e1 inserido.<\/p>","resposta":6137039,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voli\u00e7\u00e3o \/ habitua\u00e7\u00e3o \/ capacidade de desempenho","id":6137039,"corpo":"<p>voli\u00e7\u00e3o \/ habitua\u00e7\u00e3o \/ capacidade de desempenho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1bitos \/ atividades pr\u00e1ticas \/ capacidade funcional","id":6137040,"corpo":"<p>h\u00e1bitos \/ atividades pr\u00e1ticas \/ capacidade funcional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"voli\u00e7\u00e3o \/ capacidade de desempenho \/ atividades pr\u00e1ticas","id":6137041,"corpo":"<p>voli\u00e7\u00e3o \/ capacidade de desempenho \/ atividades pr\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habitua\u00e7\u00e3o \/ capacidade funcional \/ atividades pr\u00e1ticas","id":6137042,"corpo":"<p>habitua\u00e7\u00e3o \/ capacidade funcional \/ atividades pr\u00e1ticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1631784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a participa\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na aten\u00e7\u00e3o domiciliar e cuidados paliativos, assinale a resposta incorreta.","provas":[{"id":54022,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1631793,"hashId":"09cd0a7c1c395c91bbaba5a1b483c198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a participa\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na aten\u00e7\u00e3o domiciliar e cuidados paliativos, assinale a resposta <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6137079,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a equipe de aten\u00e7\u00e3o domiciliar est\u00e1 obrigatoriamente vinculada \u00e0 pr\u00e1tica dos cuidados paliativos","id":6137079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe de aten\u00e7\u00e3o domiciliar est\u00e1 obrigatoriamente vinculada \u00e0 pr\u00e1tica dos cuidados paliativos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a inser\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na Equipe Multidisciplinar de Apoio (EMAP), a qual presta apoio t\u00e9cnico \u00e0 Equipe Multiprofissional de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (EMAD)","id":6137080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a inser\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na Equipe Multidisciplinar de Apoio (EMAP), a qual presta apoio t\u00e9cnico \u00e0 Equipe Multiprofissional de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (EMAD)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 liga\u00e7\u00f5es entre as pr\u00e1ticas de territorializa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a a\u00e7\u00e3o da equipe de aten\u00e7\u00e3o domiciliar e cuidados paliativos, sendo o terapeuta ocupacional membro atuante de ambas as equipes","id":6137081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 liga\u00e7\u00f5es entre as pr\u00e1ticas de territorializa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a a\u00e7\u00e3o da equipe de aten\u00e7\u00e3o domiciliar e cuidados paliativos, sendo o terapeuta ocupacional membro atuante de ambas as equipes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o terapeuta ocupacional apresenta recursos e t\u00e9cnicas apropriados \u00e0s necessidades dos sujeitos atendidos na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar e em Cuidados Paliativos","id":6137082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o terapeuta ocupacional apresenta recursos e t\u00e9cnicas apropriados \u00e0s necessidades dos sujeitos atendidos na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar e em Cuidados Paliativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1631793","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CT \u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria (dever de pagar o tributo ou a penalidade pecuni\u00e1ria), depois que esta \u00e9 tornada l\u00edquida, certa e exig\u00edvel pelo lan\u00e7amento. \u00c9 por isso que o art. 139 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional afirma que o CT decorre da obriga\u00e7\u00e3o principal e tem a mesma natureza desta. \u00c9 o lan\u00e7amento que transforma a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ainda il\u00edquida, incerta e n\u00e3o exig\u00edvel, em cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, aut\u00f4nomo enquanto realidade formal, mas substancialmente decorrente da obriga\u00e7\u00e3o que lhe deu origem.Hugo de Brito Machado Segundo. Manual de direitotribut\u00e1rio. 10.\u00aa ed., rev., atual. e ampl. S\u00e3oPaulo: Atlas, 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta acerca do CT, de acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","provas":[{"id":53786,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controladoria","id":21498},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auditor-de-controladoria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auditor de Controladoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1631797,"hashId":"374c8e8e1b8c75af36f1dd023ccfe967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O CT \u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria (dever de pagar o tributo ou a penalidade pecuni\u00e1ria), depois que esta \u00e9 tornada l\u00edquida, certa e exig\u00edvel pelo lan\u00e7amento. \u00c9 por isso que o art. 139 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional afirma que o CT decorre da obriga\u00e7\u00e3o principal e tem a mesma natureza desta. \u00c9 o lan\u00e7amento que transforma a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ainda il\u00edquida, incerta e n\u00e3o exig\u00edvel, em cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, aut\u00f4nomo enquanto realidade formal, mas substancialmente decorrente da obriga\u00e7\u00e3o que lhe deu origem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Hugo de Brito Machado Segundo. <strong>Manual de direito<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>tribut\u00e1rio.<\/strong> 10.\u00aa ed., rev., atual. e ampl. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Paulo: Atlas, 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta acerca do CT, de acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.<\/p>","resposta":6137099,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez que o lan\u00e7amento seja efetuado, n\u00e3o pode a autoridade administrativa rev\u00ea\u2010lo de of\u00edcio, mesmo que a lei assim o determine.","id":6137096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o lan\u00e7amento seja efetuado, n\u00e3o pode a autoridade administrativa rev\u00ea\u2010lo de of\u00edcio, mesmo que a lei assim o determine.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dep\u00f3sito de seu montante integral n\u00e3o suspende sua exigibilidade.","id":6137097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dep\u00f3sito de seu montante integral n\u00e3o suspende sua exigibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 extinto pela prescri\u00e7\u00e3o e pela decad\u00eancia.","id":6137098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 extinto pela prescri\u00e7\u00e3o e pela decad\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O parcelamento suspende a sua exigibilidade.","id":6137099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parcelamento suspende a sua exigibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua exclus\u00e3o dispensa o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias dependentes da obriga\u00e7\u00e3o principal cujo cr\u00e9dito seja exclu\u00eddo ou dela consequente.","id":6137100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua exclus\u00e3o dispensa o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias dependentes da obriga\u00e7\u00e3o principal cujo cr\u00e9dito seja exclu\u00eddo ou dela consequente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Parcelamento","oab":false,"nome":"Parcelamento","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417916,"slug":"direito-tributario-parcelamento"}],"slug":"direito-tributario\/1631797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um sujeito simples.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"},{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"},{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1568403,"hashId":"4c03d71b1dc123ac34eea30f3a305db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um sujeito simples.<\/p>","resposta":5879452,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csabemos que as pessoas com quem trabalhamos est\u00e3o mentindo para n\u00f3s.\u201d","id":5879449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csabemos que as pessoas com quem trabalhamos est\u00e3o mentindo para n\u00f3s.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cOs pesquisadores Gunia e Levine pediram aos participantes do estudo\"","id":5879450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs pesquisadores Gunia e Levine pediram aos participantes do estudo\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cpodem realmente acreditar que o engano sinaliza compet\u00eancia nessas ocupa\u00e7\u00f5es\"","id":5879451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpodem realmente acreditar que o engano sinaliza compet\u00eancia nessas ocupa\u00e7\u00f5es\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cCertas profiss\u00f5es, como vendas ou orienta\u00e7\u00e3o de investimento banc\u00e1rio, s\u00e3o estereotipadas por serem pesadamente orientadas pela venda\"","id":5879452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCertas profiss\u00f5es, como vendas ou orienta\u00e7\u00e3o de investimento banc\u00e1rio, s\u00e3o estereotipadas por serem pesadamente orientadas pela venda\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Os empregos nos quais os mentirosos se d\u00e3o bemUma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais amentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoascom atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmentemelhores nesses empregos\tEu tenho uma confiss\u00e3o: eu minto. Muito. Eu minto para interromper ou iniciar conversas, para poupar os sentimentos dos outros, ou os meus, e simplificar a vida social ou profissional de milh\u00f5es de maneiras.\tAt\u00e9 certo ponto, sabemos que as pessoas com quem trabalhamos est\u00e3o mentindo para n\u00f3s. Eles n\u00e3o podem estar sempre tendo um bom dia, estarem animados com o trabalho ou ficarem completamente felizes com um colega que foi promovido no lugar deles.\tMas e quando a mentira n\u00e3o \u00e9 apenas sobre humor dos funcion\u00e1rios, mas \u00e9 tamb\u00e9m incorporada \u00e0 rotina da profiss\u00e3o?\tUma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais a mentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoas com atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmente melhores nesses empregos.Atitudes em rela\u00e7\u00e3o aos mentirosos no local de trabalho\tEm geral, uma mentira no ambiente de trabalho \u00e9 vista de forma negativa - se algu\u00e9m precisa recorrer \u00e0 mentira, provavelmente n\u00e3o \u00e9 muito boa em seu emprego.\tE a mentira pode ser t\u00f3xica para uma cultura de confian\u00e7a e trabalho em equipe. Mas, de acordo com uma pesquisa recente dos acad\u00eamicos americanos Brian C. Gunia e Emma E. Levine, h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o para empregos que s\u00e3o majoritariamente focados nas vendas.\tNo estudo de marketing, o relacionamento com o cliente \u00e9 voltado completamente para satisfazer as necessidades de um consumidor, enquanto o relacionamento de venda se relaciona com o cumprimento das metas do vendedor.\tCertas profiss\u00f5es, como vendas ou orienta\u00e7\u00e3o de investimento banc\u00e1rio, s\u00e3o estereotipadas por serem pesadamente orientadas pela venda - embora, na pr\u00e1tica, \u00e9 claro, os vendedores podem ser profundamente carinhosos e os profissionais de sa\u00fade, ranzinzas.Mentir \u00e9 natural, at\u00e9 certo ponto\tOs pesquisadores Gunia e Levine pediram aos participantes do estudo - que inclu\u00eda mais de 500 estudantes de neg\u00f3cios e pesquisadores do site de crowdsourcing americano Mechanical Turk, da Amazon - para classificarem certos empregos em termos de orienta\u00e7\u00e3o de vendas e classificassem indiv\u00edduos hipot\u00e9ticos de acordo com a compet\u00eancia que eles percebiam.\tOs participantes tiveram cen\u00e1rios como os seguintes: quando registrava suas despesas, \"Julie\" afirmou que uma corrida de t\u00e1xi custava mais do que realmente foi; \"James\" finge gostar de velejar para se aproximar do chefe entusiasta da vela.\tEm \u00faltima an\u00e1lise, os entrevistados acreditavam que as pessoas que haviam mentido seriam mais bem-sucedidas em empregos relacionados a vendas e priorizariam a contrata\u00e7\u00e3o\tPor exemplo, 84% dos participantes optaram por contratar mentirosos para uma tarefa com alta orienta\u00e7\u00e3o de vendas, enquanto 75% optaram por contratar pessoas honestas para uma tarefa com baixo relacionamento com vendas.\tOs resultados s\u00e3o interessantes, mas n\u00e3o definitivos. Por um lado, os participantes da pesquisa recebiam muito pouco; mercados de pesquisa como o Mechanical Turk s apontados por pagarem baixas remunera\u00e7\u00f5es e receberam acusa\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o.\tTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 certo se as cren\u00e7as dos entrevistados da pesquisa se traduzem nas a\u00e7\u00f5es dos gerentes de contrata\u00e7\u00e3o.\tH\u00e1 evid\u00eancias conflitantes sobre se o relacionamento com o cliente ou se a rela\u00e7\u00e3o de vendas \u00e9 mais eficaz na pr\u00e1tica, embora o relacionamento com o cliente pare\u00e7a ser uma vantagem em termos de fechamento de vendas.\tNo recente estudo sobre a liga\u00e7\u00e3o entre a mentira percebida e a compet\u00eancia percebida, \"n\u00f3s recrutamos estudantes de neg\u00f3cios intencionalmente para que pud\u00e9ssemos ter certeza de que os estere\u00f3tipos que examinamos s\u00e3o realmente mantidos por futuros profissionais\", explica Levine, da University of Chicago Booth School of Business.\tAlunos que pretendem ocupar cargos de gest\u00e3o \"podem realmente acreditar que o engano sinaliza compet\u00eancia nessas ocupa\u00e7\u00f5es e, portanto, importam essas cren\u00e7as em pr\u00e1ticas futuras de contrata\u00e7\u00e3o\". [...]\tDispon\u00edvel em https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Carreira\/noticia\/2019\/08\/os-empregos-nos-quais-os-mentirosos-se-dao-bem.html","id":438894,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os empregos nos quais os mentirosos se d\u00e3o bem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Uma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais a<\/p><p style=\"text-align: center;\">mentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoas<\/p><p style=\"text-align: center;\">com atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmente<\/p><p style=\"text-align: center;\">melhores nesses empregos<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu tenho uma confiss\u00e3o: eu minto. Muito. Eu minto para interromper ou iniciar conversas, para poupar os sentimentos dos outros, ou os meus, e simplificar a vida social ou profissional de milh\u00f5es de maneiras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 certo ponto, sabemos que as pessoas com quem trabalhamos est\u00e3o mentindo para n\u00f3s. Eles n\u00e3o podem estar sempre tendo um bom dia, estarem animados com o trabalho ou ficarem completamente felizes com um colega que foi promovido no lugar deles.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas e quando a mentira n\u00e3o \u00e9 apenas sobre humor dos funcion\u00e1rios, mas \u00e9 tamb\u00e9m incorporada \u00e0 rotina da profiss\u00e3o?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais a mentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoas com atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmente melhores nesses empregos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Atitudes em rela\u00e7\u00e3o aos mentirosos no local de trabalho<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm geral, uma mentira no ambiente de trabalho \u00e9 vista de forma negativa - se algu\u00e9m precisa recorrer \u00e0 mentira, provavelmente n\u00e3o \u00e9 muito boa em seu emprego.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE a mentira pode ser t\u00f3xica para uma cultura de confian\u00e7a e trabalho em equipe. Mas, de acordo com uma pesquisa recente dos acad\u00eamicos americanos Brian C. Gunia e Emma E. Levine, h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o para empregos que s\u00e3o majoritariamente focados nas vendas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo estudo de marketing, o relacionamento com o cliente \u00e9 voltado completamente para satisfazer as necessidades de um consumidor, enquanto o relacionamento de venda se relaciona com o cumprimento das metas do vendedor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCertas profiss\u00f5es, como vendas ou orienta\u00e7\u00e3o de investimento banc\u00e1rio, s\u00e3o estereotipadas por serem pesadamente orientadas pela venda - embora, na pr\u00e1tica, \u00e9 claro, os vendedores podem ser profundamente carinhosos e os profissionais de sa\u00fade, ranzinzas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mentir \u00e9 natural, at\u00e9 certo ponto<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores Gunia e Levine pediram aos participantes do estudo - que inclu\u00eda mais de 500 estudantes de neg\u00f3cios e pesquisadores do site de crowdsourcing americano Mechanical Turk, da Amazon - para classificarem certos empregos em termos de orienta\u00e7\u00e3o de vendas e classificassem indiv\u00edduos hipot\u00e9ticos de acordo com a compet\u00eancia que eles percebiam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs participantes tiveram cen\u00e1rios como os seguintes: quando registrava suas despesas, \"Julie\" afirmou que uma corrida de t\u00e1xi custava mais do que realmente foi; \"James\" finge gostar de velejar para se aproximar do chefe entusiasta da vela.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm \u00faltima an\u00e1lise, os entrevistados acreditavam que as pessoas que haviam mentido seriam mais bem-sucedidas em empregos relacionados a vendas e priorizariam a contrata\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPor exemplo, 84% dos participantes optaram por contratar mentirosos para uma tarefa com alta orienta\u00e7\u00e3o de vendas, enquanto 75% optaram por contratar pessoas honestas para uma tarefa com baixo relacionamento com vendas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs resultados s\u00e3o interessantes, mas n\u00e3o definitivos. Por um lado, os participantes da pesquisa recebiam muito pouco; mercados de pesquisa como o Mechanical Turk s apontados por pagarem baixas remunera\u00e7\u00f5es e receberam acusa\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 certo se as cren\u00e7as dos entrevistados da pesquisa se traduzem nas a\u00e7\u00f5es dos gerentes de contrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 evid\u00eancias conflitantes sobre se o relacionamento com o cliente ou se a rela\u00e7\u00e3o de vendas \u00e9 mais eficaz na pr\u00e1tica, embora o relacionamento com o cliente pare\u00e7a ser uma vantagem em termos de fechamento de vendas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo recente estudo sobre a liga\u00e7\u00e3o entre a mentira percebida e a compet\u00eancia percebida, \"n\u00f3s recrutamos estudantes de neg\u00f3cios intencionalmente para que pud\u00e9ssemos ter certeza de que os estere\u00f3tipos que examinamos s\u00e3o realmente mantidos por futuros profissionais\", explica Levine, da University of Chicago Booth School of Business.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlunos que pretendem ocupar cargos de gest\u00e3o \"podem realmente acreditar que o engano sinaliza compet\u00eancia nessas ocupa\u00e7\u00f5es e, portanto, importam essas cren\u00e7as em pr\u00e1ticas futuras de contrata\u00e7\u00e3o\". [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Carreira\/noticia\/2019\/08\/os-empregos-nos-quais-os-mentirosos-se-dao-bem.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Sujeito simples","oab":false,"nome":"Sujeito simples","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409345,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-simples"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201c84% dos participantes optaram por contratar mentirosos para uma tarefa com alta orienta\u00e7\u00e3o de vendas\" e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta da ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"},{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"},{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1568405,"hashId":"cc7f569237098283d81f492501063e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201c84% dos participantes optaram por contratar mentirosos para uma tarefa com alta orienta\u00e7\u00e3o de vendas\" e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5879459,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica.","id":5879457,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Alternativa.","id":5879458,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Alternativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Simples.","id":5879459,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada.","id":5879460,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Os empregos nos quais os mentirosos se d\u00e3o bemUma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais amentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoascom atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmentemelhores nesses empregos\tEu tenho uma confiss\u00e3o: eu minto. Muito. Eu minto para interromper ou iniciar conversas, para poupar os sentimentos dos outros, ou os meus, e simplificar a vida social ou profissional de milh\u00f5es de maneiras.\tAt\u00e9 certo ponto, sabemos que as pessoas com quem trabalhamos est\u00e3o mentindo para n\u00f3s. Eles n\u00e3o podem estar sempre tendo um bom dia, estarem animados com o trabalho ou ficarem completamente felizes com um colega que foi promovido no lugar deles.\tMas e quando a mentira n\u00e3o \u00e9 apenas sobre humor dos funcion\u00e1rios, mas \u00e9 tamb\u00e9m incorporada \u00e0 rotina da profiss\u00e3o?\tUma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais a mentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoas com atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmente melhores nesses empregos.Atitudes em rela\u00e7\u00e3o aos mentirosos no local de trabalho\tEm geral, uma mentira no ambiente de trabalho \u00e9 vista de forma negativa - se algu\u00e9m precisa recorrer \u00e0 mentira, provavelmente n\u00e3o \u00e9 muito boa em seu emprego.\tE a mentira pode ser t\u00f3xica para uma cultura de confian\u00e7a e trabalho em equipe. Mas, de acordo com uma pesquisa recente dos acad\u00eamicos americanos Brian C. Gunia e Emma E. Levine, h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o para empregos que s\u00e3o majoritariamente focados nas vendas.\tNo estudo de marketing, o relacionamento com o cliente \u00e9 voltado completamente para satisfazer as necessidades de um consumidor, enquanto o relacionamento de venda se relaciona com o cumprimento das metas do vendedor.\tCertas profiss\u00f5es, como vendas ou orienta\u00e7\u00e3o de investimento banc\u00e1rio, s\u00e3o estereotipadas por serem pesadamente orientadas pela venda - embora, na pr\u00e1tica, \u00e9 claro, os vendedores podem ser profundamente carinhosos e os profissionais de sa\u00fade, ranzinzas.Mentir \u00e9 natural, at\u00e9 certo ponto\tOs pesquisadores Gunia e Levine pediram aos participantes do estudo - que inclu\u00eda mais de 500 estudantes de neg\u00f3cios e pesquisadores do site de crowdsourcing americano Mechanical Turk, da Amazon - para classificarem certos empregos em termos de orienta\u00e7\u00e3o de vendas e classificassem indiv\u00edduos hipot\u00e9ticos de acordo com a compet\u00eancia que eles percebiam.\tOs participantes tiveram cen\u00e1rios como os seguintes: quando registrava suas despesas, \"Julie\" afirmou que uma corrida de t\u00e1xi custava mais do que realmente foi; \"James\" finge gostar de velejar para se aproximar do chefe entusiasta da vela.\tEm \u00faltima an\u00e1lise, os entrevistados acreditavam que as pessoas que haviam mentido seriam mais bem-sucedidas em empregos relacionados a vendas e priorizariam a contrata\u00e7\u00e3o\tPor exemplo, 84% dos participantes optaram por contratar mentirosos para uma tarefa com alta orienta\u00e7\u00e3o de vendas, enquanto 75% optaram por contratar pessoas honestas para uma tarefa com baixo relacionamento com vendas.\tOs resultados s\u00e3o interessantes, mas n\u00e3o definitivos. Por um lado, os participantes da pesquisa recebiam muito pouco; mercados de pesquisa como o Mechanical Turk s apontados por pagarem baixas remunera\u00e7\u00f5es e receberam acusa\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o.\tTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 certo se as cren\u00e7as dos entrevistados da pesquisa se traduzem nas a\u00e7\u00f5es dos gerentes de contrata\u00e7\u00e3o.\tH\u00e1 evid\u00eancias conflitantes sobre se o relacionamento com o cliente ou se a rela\u00e7\u00e3o de vendas \u00e9 mais eficaz na pr\u00e1tica, embora o relacionamento com o cliente pare\u00e7a ser uma vantagem em termos de fechamento de vendas.\tNo recente estudo sobre a liga\u00e7\u00e3o entre a mentira percebida e a compet\u00eancia percebida, \"n\u00f3s recrutamos estudantes de neg\u00f3cios intencionalmente para que pud\u00e9ssemos ter certeza de que os estere\u00f3tipos que examinamos s\u00e3o realmente mantidos por futuros profissionais\", explica Levine, da University of Chicago Booth School of Business.\tAlunos que pretendem ocupar cargos de gest\u00e3o \"podem realmente acreditar que o engano sinaliza compet\u00eancia nessas ocupa\u00e7\u00f5es e, portanto, importam essas cren\u00e7as em pr\u00e1ticas futuras de contrata\u00e7\u00e3o\". [...]\tDispon\u00edvel em https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Carreira\/noticia\/2019\/08\/os-empregos-nos-quais-os-mentirosos-se-dao-bem.html","id":438894,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os empregos nos quais os mentirosos se d\u00e3o bem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Uma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais a<\/p><p style=\"text-align: center;\">mentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoas<\/p><p style=\"text-align: center;\">com atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmente<\/p><p style=\"text-align: center;\">melhores nesses empregos<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu tenho uma confiss\u00e3o: eu minto. Muito. Eu minto para interromper ou iniciar conversas, para poupar os sentimentos dos outros, ou os meus, e simplificar a vida social ou profissional de milh\u00f5es de maneiras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 certo ponto, sabemos que as pessoas com quem trabalhamos est\u00e3o mentindo para n\u00f3s. Eles n\u00e3o podem estar sempre tendo um bom dia, estarem animados com o trabalho ou ficarem completamente felizes com um colega que foi promovido no lugar deles.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas e quando a mentira n\u00e3o \u00e9 apenas sobre humor dos funcion\u00e1rios, mas \u00e9 tamb\u00e9m incorporada \u00e0 rotina da profiss\u00e3o?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma nova pesquisa indica que uma das raz\u00f5es pelas quais a mentira persiste em certas profiss\u00f5es \u00e9 a cren\u00e7a de que pessoas com atitudes \"flex\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verdade\" s\u00e3o realmente melhores nesses empregos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Atitudes em rela\u00e7\u00e3o aos mentirosos no local de trabalho<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm geral, uma mentira no ambiente de trabalho \u00e9 vista de forma negativa - se algu\u00e9m precisa recorrer \u00e0 mentira, provavelmente n\u00e3o \u00e9 muito boa em seu emprego.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE a mentira pode ser t\u00f3xica para uma cultura de confian\u00e7a e trabalho em equipe. Mas, de acordo com uma pesquisa recente dos acad\u00eamicos americanos Brian C. Gunia e Emma E. Levine, h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o para empregos que s\u00e3o majoritariamente focados nas vendas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo estudo de marketing, o relacionamento com o cliente \u00e9 voltado completamente para satisfazer as necessidades de um consumidor, enquanto o relacionamento de venda se relaciona com o cumprimento das metas do vendedor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCertas profiss\u00f5es, como vendas ou orienta\u00e7\u00e3o de investimento banc\u00e1rio, s\u00e3o estereotipadas por serem pesadamente orientadas pela venda - embora, na pr\u00e1tica, \u00e9 claro, os vendedores podem ser profundamente carinhosos e os profissionais de sa\u00fade, ranzinzas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mentir \u00e9 natural, at\u00e9 certo ponto<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores Gunia e Levine pediram aos participantes do estudo - que inclu\u00eda mais de 500 estudantes de neg\u00f3cios e pesquisadores do site de crowdsourcing americano Mechanical Turk, da Amazon - para classificarem certos empregos em termos de orienta\u00e7\u00e3o de vendas e classificassem indiv\u00edduos hipot\u00e9ticos de acordo com a compet\u00eancia que eles percebiam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs participantes tiveram cen\u00e1rios como os seguintes: quando registrava suas despesas, \"Julie\" afirmou que uma corrida de t\u00e1xi custava mais do que realmente foi; \"James\" finge gostar de velejar para se aproximar do chefe entusiasta da vela.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm \u00faltima an\u00e1lise, os entrevistados acreditavam que as pessoas que haviam mentido seriam mais bem-sucedidas em empregos relacionados a vendas e priorizariam a contrata\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPor exemplo, 84% dos participantes optaram por contratar mentirosos para uma tarefa com alta orienta\u00e7\u00e3o de vendas, enquanto 75% optaram por contratar pessoas honestas para uma tarefa com baixo relacionamento com vendas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs resultados s\u00e3o interessantes, mas n\u00e3o definitivos. Por um lado, os participantes da pesquisa recebiam muito pouco; mercados de pesquisa como o Mechanical Turk s apontados por pagarem baixas remunera\u00e7\u00f5es e receberam acusa\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 certo se as cren\u00e7as dos entrevistados da pesquisa se traduzem nas a\u00e7\u00f5es dos gerentes de contrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 evid\u00eancias conflitantes sobre se o relacionamento com o cliente ou se a rela\u00e7\u00e3o de vendas \u00e9 mais eficaz na pr\u00e1tica, embora o relacionamento com o cliente pare\u00e7a ser uma vantagem em termos de fechamento de vendas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo recente estudo sobre a liga\u00e7\u00e3o entre a mentira percebida e a compet\u00eancia percebida, \"n\u00f3s recrutamos estudantes de neg\u00f3cios intencionalmente para que pud\u00e9ssemos ter certeza de que os estere\u00f3tipos que examinamos s\u00e3o realmente mantidos por futuros profissionais\", explica Levine, da University of Chicago Booth School of Business.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlunos que pretendem ocupar cargos de gest\u00e3o \"podem realmente acreditar que o engano sinaliza compet\u00eancia nessas ocupa\u00e7\u00f5es e, portanto, importam essas cren\u00e7as em pr\u00e1ticas futuras de contrata\u00e7\u00e3o\". [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Carreira\/noticia\/2019\/08\/os-empregos-nos-quais-os-mentirosos-se-dao-bem.html<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa um programa editor de slides.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"},{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"},{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1568407,"hashId":"03b43cdbe523598645272c55fc616f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa um programa editor de slides.<\/p>","resposta":5879467,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Access.","id":5879465,"corpo":"<p>Microsoft Access.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Excel.","id":5879466,"corpo":"<p>Microsoft Excel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft PowerPoint.","id":5879467,"corpo":"<p>Microsoft PowerPoint.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":5879468,"corpo":"<p>Microsoft Word.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1568407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 96 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade s\u00e3o de natureza p\u00fablica e devem ser executadas","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"},{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"},{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1568413,"hashId":"0656511fc31defa00fd35f90c1452f22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 96 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade s\u00e3o de natureza p\u00fablica e devem ser executadas<\/p>","resposta":5879490,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente por interm\u00e9dio do SUS.","id":5879489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente por interm\u00e9dio do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preferencialmente por interm\u00e9dio de servi\u00e7os oficiais e supletivamente, por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado.","id":5879490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferencialmente por interm\u00e9dio de servi\u00e7os oficiais e supletivamente, por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preferencialmente por interm\u00e9dio da sa\u00fade suplementar quando o cidad\u00e3o n\u00e3o se enquadrar na baixa renda.","id":5879491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferencialmente por interm\u00e9dio da sa\u00fade suplementar quando o cidad\u00e3o n\u00e3o se enquadrar na baixa renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preferencialmente por interm\u00e9dio do SUS e supletivamente por planos de sa\u00fade homologados pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar.","id":5879492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferencialmente por interm\u00e9dio do SUS e supletivamente por planos de sa\u00fade homologados pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma prova realizada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP), e foi criada em 1998. Ela \u00e9 utilizada para avaliar a qualidade do ensino m\u00e9dio no pa\u00eds. Seu resultado serve para acesso ao ensino superior em universidades p\u00fablicas brasileiras, atrav\u00e9s do Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (SISU), assim como em algumas universidades no exterior.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"},{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"},{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1568416,"hashId":"3ace478945c6f15098ffcce3896d6d3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma prova realizada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP), e foi criada em 1998. Ela \u00e9 utilizada para avaliar a qualidade do ensino m\u00e9dio no pa\u00eds. Seu resultado serve para acesso ao ensino superior em universidades p\u00fablicas brasileiras, atrav\u00e9s do Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (SISU), assim como em algumas universidades no exterior.<\/p>","resposta":5879504,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Encceja.","id":5879501,"corpo":"<p>ao Encceja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Prova Brasil.","id":5879502,"corpo":"<p>\u00e0 Prova Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao EJA.","id":5879503,"corpo":"<p>ao EJA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao ENEM.","id":5879504,"corpo":"<p>ao ENEM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1568416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Costa Lobo (1995) os equipamentos s\u00e3o elementos essenciais na estrutura\u00e7\u00e3o do tecido urbano e social. O seu papel fundamental \u00e9 satisfazer as necessidades das popula\u00e7\u00f5es e contribuir para a evolu\u00e7\u00e3o permanente das \u00e1reas urbanas em que se inserem, resultado do progresso tecnol\u00f3gico e do desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Assinale a alternativa correta quanto ao Plano de Equipamentos urbanos.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1568418,"hashId":"93161504da6c1b2821cb727e195892c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Costa Lobo (1995) os equipamentos s\u00e3o elementos essenciais na estrutura\u00e7\u00e3o do tecido urbano e social. O seu papel fundamental \u00e9 satisfazer as necessidades das popula\u00e7\u00f5es e contribuir para a evolu\u00e7\u00e3o permanente das \u00e1reas urbanas em que se inserem, resultado do progresso tecnol\u00f3gico e do desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Assinale a alternativa correta quanto ao Plano de Equipamentos urbanos.<\/p>","resposta":5879509,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao fazer-se o plano de equipamentos urbanos, deve-se levar em conta a proje\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, de forma a estimar a estrutura da popula\u00e7\u00e3o e sua necessidade, visa-se fazer estimativa do crescimento dessa popula\u00e7\u00e3o dentro de um plano temporal espec\u00edfico.","id":5879509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fazer-se o plano de equipamentos urbanos, deve-se levar em conta a proje\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, de forma a estimar a estrutura da popula\u00e7\u00e3o e sua necessidade, visa-se fazer estimativa do crescimento dessa popula\u00e7\u00e3o dentro de um plano temporal espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diante do crescimento desordenado das cidades fica imposs\u00edvel pensar em um plano de equipamentos e necessidade urbanas, sendo necess\u00e1rio fazer adequa\u00e7\u00f5es conforme a popula\u00e7\u00e3o desenvolve-se no entorno do centro estruturado.","id":5879510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do crescimento desordenado das cidades fica imposs\u00edvel pensar em um plano de equipamentos e necessidade urbanas, sendo necess\u00e1rio fazer adequa\u00e7\u00f5es conforme a popula\u00e7\u00e3o desenvolve-se no entorno do centro estruturado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano de equipamentos e desenvolvimento urbano, deve andar juntos, por\u00e9m nem sempre pode-se fazer essa estrutura\u00e7\u00e3o devido a necessidade da popula\u00e7\u00e3o mudar de forma vol\u00e1til e inst\u00e1vel devido a mudan\u00e7a repentina das necessidades b\u00e1sicas.","id":5879511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de equipamentos e desenvolvimento urbano, deve andar juntos, por\u00e9m nem sempre pode-se fazer essa estrutura\u00e7\u00e3o devido a necessidade da popula\u00e7\u00e3o mudar de forma vol\u00e1til e inst\u00e1vel devido a mudan\u00e7a repentina das necessidades b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe forma correta de se fazer o desenvolvimento de um Plano de Equipamentos, sendo poss\u00edvel somente fazer adequa\u00e7\u00f5es enquanto a cidade se desenvolve, n\u00e3o havendo possibilidade de se fazer uma aferi\u00e7\u00e3o ou perspectiva de crescimento da cidade ou popula\u00e7\u00e3o.","id":5879512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe forma correta de se fazer o desenvolvimento de um Plano de Equipamentos, sendo poss\u00edvel somente fazer adequa\u00e7\u00f5es enquanto a cidade se desenvolve, n\u00e3o havendo possibilidade de se fazer uma aferi\u00e7\u00e3o ou perspectiva de crescimento da cidade ou popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"}],"slug":"arquitetura\/1568418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 necessidade de equipamentos urbanos coletivos pode-se dizer que","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1568419,"hashId":"c51bd4c8193518f85f428e919154803c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 necessidade de equipamentos urbanos coletivos pode-se dizer que<\/p>","resposta":5879514,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os equipamentos urbanos tem fun\u00e7\u00e3o de estrutura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento urbano, devido a suas caracter\u00edsticas visando estrutura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento urbano em um momento espec\u00edfico, devendo ser repensado a todo momento devido a suas caracter\u00edsticas de n\u00e3o evolu\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o.","id":5879513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os equipamentos urbanos tem fun\u00e7\u00e3o de estrutura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento urbano, devido a suas caracter\u00edsticas visando estrutura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento urbano em um momento espec\u00edfico, devendo ser repensado a todo momento devido a suas caracter\u00edsticas de n\u00e3o evolu\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esses equipamentos contribuem para a estrutura\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, introduzindo novas din\u00e2micas na gest\u00e3o e ordenamento do territ\u00f3rio, estes s\u00e3o capazes de responder a necessidades existentes e evoluem com o tempo.","id":5879514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esses equipamentos contribuem para a estrutura\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, introduzindo novas din\u00e2micas na gest\u00e3o e ordenamento do territ\u00f3rio, estes s\u00e3o capazes de responder a necessidades existentes e evoluem com o tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o equipamentos que mesmo com fun\u00e7\u00e3o estruturante e de organiza\u00e7\u00e3o tem como base o padr\u00e3o temporal fixo e seu desenvolvimento depende de grande disp\u00eandio de capital das cidades, pois este \u00e9 pensado somente para um momento fixo do momento urbano da cidade.","id":5879515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o equipamentos que mesmo com fun\u00e7\u00e3o estruturante e de organiza\u00e7\u00e3o tem como base o padr\u00e3o temporal fixo e seu desenvolvimento depende de grande disp\u00eandio de capital das cidades, pois este \u00e9 pensado somente para um momento fixo do momento urbano da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equipamentos urbanos coletivos, mesmo que pensados para o desenvolvimento urbano, n\u00e3o conseguem estruturar de forma eficiente a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e sua estrutura\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 focado em um momento fixo do desenvolvimento urbano.","id":5879516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equipamentos urbanos coletivos, mesmo que pensados para o desenvolvimento urbano, n\u00e3o conseguem estruturar de forma eficiente a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e sua estrutura\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 focado em um momento fixo do desenvolvimento urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Teoria do Urbanismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Teoria do Urbanismo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402993,"slug":"arquitetura-historia-e-teoria-do-urbanismo"},{"nome_clean":"Morfologia Urbana","oab":false,"nome":"Morfologia Urbana","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402995,"slug":"arquitetura-morfologia-urbana"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"}],"slug":"arquitetura\/1568419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atribui\u00e7\u00f5es dos arquitetos no servi\u00e7o p\u00fablico, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Ordenamento territorial. II. Elabora\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es urban\u00edsticas. III. Equilibrar a atua\u00e7\u00e3o individual dos cidad\u00e3os na transforma\u00e7\u00e3o urbana e na frui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de interesse coletivo e melhor funcionamento das cidades.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1568422,"hashId":"bdba791c6bf6902186ef2082584d3b17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as atribui\u00e7\u00f5es dos arquitetos no servi\u00e7o p\u00fablico, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ordenamento territorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elabora\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es urban\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Equilibrar a atua\u00e7\u00e3o individual dos cidad\u00e3os na transforma\u00e7\u00e3o urbana e na frui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de interesse coletivo e melhor funcionamento das cidades.<\/p>","resposta":5879528,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":5879525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":5879526,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5879527,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5879528,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"},{"nome_clean":"CAU - Conselho de Arquitetura e Urbanismo","oab":false,"nome":"CAU - Conselho de Arquitetura e Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418052,"slug":"arquitetura-cau-conselho-de-arquitetura-e-urbanismo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.378 de 2010 - Regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo; cria o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU\/BR e os Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal - CAUs","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.378 de 2010 - Regulamenta o exerc\u00edcio da Arquitetura e Urbanismo; cria o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil - CAU\/BR e os Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal - CAUs","pai":418052,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418053,"slug":"arquitetura-lei-no-12-378-de-2010-regulamenta-o-exercicio-da-arquitetura-e-urbanismo-cria-o-conselho-de-arquitetura-e-urbanismo-do-brasil-cau-br-e-os-conselhos-de-arquitetura-e-urbanismo-dos-estados-e-do-distrito-federal-caus"}],"slug":"arquitetura\/1568422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio ambiente constru\u00eddo est\u00e1 diretamente ligado ao momento em que o ser humano passou de n\u00f4made a est\u00e1tico, a modifica\u00e7\u00e3o do ambiente para atendimento de necessidade \u00e9 fato, por\u00e9m esse ambiente n\u00e3o pode ser modificado a exaust\u00e3o de seus recursos, ou o ser humano volta a ter que se mudar para poder continuar existindo (SAVI, 2016). Quanto \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o deste ambiente constru\u00eddo pode-se dizer que","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1568424,"hashId":"d9b6f9cd74b8ad2546f8afc51c8abf37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio ambiente constru\u00eddo est\u00e1 diretamente ligado ao momento em que o ser humano passou de n\u00f4made a est\u00e1tico, a modifica\u00e7\u00e3o do ambiente para atendimento de necessidade \u00e9 fato, por\u00e9m esse ambiente n\u00e3o pode ser modificado a exaust\u00e3o de seus recursos, ou o ser humano volta a ter que se mudar para poder continuar existindo (SAVI, 2016). Quanto \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o deste ambiente constru\u00eddo pode-se dizer que<\/p>","resposta":5879533,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse meio ambiente constru\u00eddo \u00e9 um conjunto de elementos f\u00edsico-qu\u00edmicos, com ecossistemas naturais e de aspecto social em uma maneira de inter-rela\u00e7\u00e3o homem natureza.","id":5879533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse meio ambiente constru\u00eddo \u00e9 um conjunto de elementos f\u00edsico-qu\u00edmicos, com ecossistemas naturais e de aspecto social em uma maneira de inter-rela\u00e7\u00e3o homem natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esse ambiente tem como caracter\u00edstica a preserva\u00e7\u00e3o ambiental sem a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica ou rela\u00e7\u00e3o entre homem e natureza, visa somente a reestrutura\u00e7\u00e3o de uma fauna e flora j\u00e1 desgastados pela a\u00e7\u00e3o humana.","id":5879534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse ambiente tem como caracter\u00edstica a preserva\u00e7\u00e3o ambiental sem a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica ou rela\u00e7\u00e3o entre homem e natureza, visa somente a reestrutura\u00e7\u00e3o de uma fauna e flora j\u00e1 desgastados pela a\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ser humano como ambiente modificador tem como obriga\u00e7\u00e3o o mantenimento da fauna e flora, sem nenhum anseio quanto ao desenvolvimento da inter rela\u00e7\u00e3o somente com a preserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies.","id":5879535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ser humano como ambiente modificador tem como obriga\u00e7\u00e3o o mantenimento da fauna e flora, sem nenhum anseio quanto ao desenvolvimento da inter rela\u00e7\u00e3o somente com a preserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o meio ambiente constru\u00eddo tem como caracter\u00edstica somente repor os meios naturais degradados, e com o interesse de extra\u00e7\u00e3o ou mesmo de utiliza\u00e7\u00e3o do homem, quanto apropriador e transformador da natureza que o cerca.","id":5879536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o meio ambiente constru\u00eddo tem como caracter\u00edstica somente repor os meios naturais degradados, e com o interesse de extra\u00e7\u00e3o ou mesmo de utiliza\u00e7\u00e3o do homem, quanto apropriador e transformador da natureza que o cerca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":"direito-ambiental\/1568424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. A estrutura urbana est\u00e1 diretamente ligada ao crescimento ou mesmo a uma mudan\u00e7a cont\u00ednua. Essas modifica\u00e7\u00f5es constantes na paisagem e nas necessidades da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o grande desafio do profissional (Arquiteto) que vai pensar nessa estrutura urbana. Dentre os desafios mais frequentes est\u00e3oI. estrutura de acessibilidade e transporte.II. conforto t\u00e9rmico e\/ou ac\u00fastico.III. polui\u00e7\u00e3o e sanitaridade.IV. adequa\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es residenciais, comerciais e industriais.V. sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.VI. locais de perman\u00eancia e mobili\u00e1rio urbano.VII. adequa\u00e7\u00e3o da geografia e desn\u00edveis - circula\u00e7\u00e3o de pedestres.VIII. ilumina\u00e7\u00e3o e possibilidade de tr\u00e1fego de pedestres.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1568425,"hashId":"4fccf27f4a64600abcf19b0e6c6129b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. A estrutura urbana est\u00e1 diretamente ligada ao crescimento ou mesmo a uma mudan\u00e7a cont\u00ednua. Essas modifica\u00e7\u00f5es constantes na paisagem e nas necessidades da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o grande desafio do profissional (Arquiteto) que vai pensar nessa estrutura urbana. Dentre os desafios mais frequentes est\u00e3o<\/p><p>I. estrutura de acessibilidade e transporte.<\/p><p>II. conforto t\u00e9rmico e\/ou ac\u00fastico.<\/p><p>III. polui\u00e7\u00e3o e sanitaridade.<\/p><p>IV. adequa\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es residenciais, comerciais e industriais.<\/p><p>V. sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p><p>VI. locais de perman\u00eancia e mobili\u00e1rio urbano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. adequa\u00e7\u00e3o da geografia e desn\u00edveis - circula\u00e7\u00e3o de pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. ilumina\u00e7\u00e3o e possibilidade de tr\u00e1fego de pedestres.<\/p>","resposta":5879540,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV, V e VII est\u00e3o corretas.","id":5879537,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV, V e VII est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5879538,"corpo":"<p>Apenas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, IV, V e VII est\u00e3o corretas.","id":5879539,"corpo":"<p>Apenas I, II, III, IV, V e VII est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5879540,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"},{"nome_clean":"Paisagismo","oab":false,"nome":"Paisagismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402987,"slug":"arquitetura-paisagismo"},{"nome_clean":"Paisagismo Urbano","oab":false,"nome":"Paisagismo Urbano","pai":402987,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402990,"slug":"arquitetura-paisagismo-urbano"}],"slug":"arquitetura\/1568425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto abaixo os componentes indicados com as setas e letras A e B s\u00e3o, respectivamente:Fonte: https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/731201689469943694\/ - Acesso 12\/08\/2019","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1568429,"hashId":"70ae4849f560d4ef0b3f30aedd13366a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto abaixo os componentes indicados com as setas e letras A e B s\u00e3o, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51848\/questao\/1568429-20210227011658000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte: https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/731201689469943694\/ - Acesso 12\/08\/2019<\/em><\/p>","resposta":5879556,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 Caixa Sifonada e B \u2013 Ralo Sifonado.","id":5879553,"corpo":"<p>A \u2013 Caixa Sifonada e B \u2013 Ralo Sifonado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u2013 Caixa de Passagem e B \u2013 Ralo Sifonado.","id":5879554,"corpo":"<p>A \u2013 Caixa de Passagem e B \u2013 Ralo Sifonado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u2013 Caixa de Passagem e B \u2013 Caixa Sifonada.","id":5879555,"corpo":"<p>A \u2013 Caixa de Passagem e B \u2013 Caixa Sifonada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2013 Ralo Sifonado e B \u2013 Caixa Sifonada.","id":5879556,"corpo":"<p>A \u2013 Ralo Sifonado e B \u2013 Caixa Sifonada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"arquitetura\/1568429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo as Normas Brasileiras da Contabilidade (NBC): NBC TB Estrutura Conceitual - Estrutura Conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A Estrutura Conceitual aborda as caracter\u00edsticas quantitativas que determinam a utilidade das informa\u00e7\u00f5es contidas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ( ) Uma das finalidades da Estrutura Conceitual \u00e9 apoiar os usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis na interpreta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nelas contidas, preparadas em conformidade com as normas. ( ) As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas de acordo com o regime de caixa, com o pressuposto da continuidade das atividades da institui\u00e7\u00e3o. ( ) As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis englobam relat\u00f3rios da administra\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rios do presidente da institui\u00e7\u00e3o, coment\u00e1rios e analises gerenciais.","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568432,"hashId":"c51e670646c034ccab460f37951b9acf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo as Normas Brasileiras da Contabilidade (NBC): NBC TB Estrutura Conceitual  - Estrutura Conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Estrutura Conceitual aborda as caracter\u00edsticas quantitativas que determinam a utilidade das informa\u00e7\u00f5es contidas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das finalidades da Estrutura Conceitual \u00e9 apoiar os usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis na interpreta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nelas contidas, preparadas em conformidade com as normas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas de acordo com o regime de caixa, com o pressuposto da continuidade das atividades da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis englobam relat\u00f3rios da administra\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rios do presidente da institui\u00e7\u00e3o, coment\u00e1rios e analises gerenciais.<\/p>","resposta":5879567,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5879565,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5879566,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5879567,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5879568,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412490,"slug":"contabilidade-publica-outros-procedimentos-contabeis"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1568432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a norma NBC PG 01 \u2013 C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568433,"hashId":"36eb4b4b12e3029887346392f7a37d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a norma NBC PG 01 \u2013 C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5879570,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Contador n\u00e3o pode requerer desagravo p\u00fablico ao Conselho Regional de Contabilidade quando atingido, p\u00fablica e injustamente, no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":5879569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Contador n\u00e3o pode requerer desagravo p\u00fablico ao Conselho Regional de Contabilidade quando atingido, p\u00fablica e injustamente, no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional cont\u00e1bil deve observar, no que couber, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, especialmente no que concerne \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os servi\u00e7os a serem prestados, e a Lei de Propriedade Industrial que disp\u00f5e sobre crimes de concorr\u00eancia desleal.","id":5879570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional cont\u00e1bil deve observar, no que couber, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, especialmente no que concerne \u00e0 informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os servi\u00e7os a serem prestados, e a Lei de Propriedade Industrial que disp\u00f5e sobre crimes de concorr\u00eancia desleal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador n\u00e3o se aplica ao t\u00e9cnico em contabilidade no exerc\u00edcio de suas prerrogativas profissionais.","id":5879571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador n\u00e3o se aplica ao t\u00e9cnico em contabilidade no exerc\u00edcio de suas prerrogativas profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Contador em suas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o assinar documentos ou pe\u00e7as cont\u00e1beis elaboradas por outrem alheio, que n\u00e3o decorra exclusivamente de sua pr\u00e1tica l\u00edcita.","id":5879572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao Contador em suas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o assinar documentos ou pe\u00e7as cont\u00e1beis elaboradas por outrem alheio, que n\u00e3o decorra exclusivamente de sua pr\u00e1tica l\u00edcita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 5.172\/66 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) Tributo \u00e9 toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda, cujo valor \u00e9 expresso, n\u00e3o constitui san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda por lei e cobrada mediante atividade administrativa vinculada. ( ) O imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o dependente de qualquer atividade estatal especifica, relativa ao contribuinte. ( ) A receita l\u00edquida do imposto sobre exporta\u00e7\u00e3o destina-se a forma\u00e7\u00e3o de reservas monet\u00e1rias, na forma da lei. ( ) Imposto sobre servi\u00e7os de transportes tem como fato gerador: a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o do transporte, por qualquer via, de pessoas, bens, mercadorias ou valores, exceto quando o trajeto se contenha inteiro no territ\u00f3rio de apenas um Munic\u00edpio.","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568436,"hashId":"b8b42536b9886bb3a4113db88cb7d056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 5.172\/66 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tributo \u00e9 toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda, cujo valor \u00e9 expresso, n\u00e3o constitui san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda por lei e cobrada mediante atividade administrativa vinculada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o dependente de qualquer atividade estatal especifica, relativa ao contribuinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A receita l\u00edquida do imposto sobre exporta\u00e7\u00e3o destina-se a forma\u00e7\u00e3o de reservas monet\u00e1rias, na forma da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Imposto sobre servi\u00e7os de transportes tem como fato gerador: a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o do transporte, por qualquer via, de pessoas, bens, mercadorias ou valores, exceto quando o trajeto se contenha inteiro no territ\u00f3rio de apenas um Munic\u00edpio.<\/p>","resposta":5879581,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5879581,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5879582,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5879583,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5879584,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1568436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lei n\u00ba 032\/89 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Iretama, assinale a alternativa incorreta referente a imposto sobre servi\u00e7o.","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568442,"hashId":"c3a6fd85ca9a6b9a8e77707d08342fdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Lei n\u00ba 032\/89 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Iretama, assinale a alternativa incorreta referente a imposto sobre servi\u00e7o.<\/p>","resposta":5879605,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Define-se o pre\u00e7o do servi\u00e7o, como o valor relativo \u00e0 receita l\u00edquida a ele correspondente, sem quaisquer dedu\u00e7\u00f5es, ainda que a t\u00edtulo de subempreitada de servi\u00e7os, frete, despesas ou impostos.","id":5879605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se o pre\u00e7o do servi\u00e7o, como o valor relativo \u00e0 receita l\u00edquida a ele correspondente, sem quaisquer dedu\u00e7\u00f5es, ainda que a t\u00edtulo de subempreitada de servi\u00e7os, frete, despesas ou impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo definir\u00e1 os modelos de livros, notas fiscais, e demais documentos a serem obrigatoriamente utilizados pelo contribuinte, mantida a escritura\u00e7\u00e3o fiscal em cada um de seus estabelecimentos.","id":5879606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo definir\u00e1 os modelos de livros, notas fiscais, e demais documentos a serem obrigatoriamente utilizados pelo contribuinte, mantida a escritura\u00e7\u00e3o fiscal em cada um de seus estabelecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A arrecada\u00e7\u00e3o de impostos ser\u00e1 realizada mensalmente, por guia, at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do m\u00eas seguinte ao da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":5879607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arrecada\u00e7\u00e3o de impostos ser\u00e1 realizada mensalmente, por guia, at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do m\u00eas seguinte ao da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o isentas do imposto sobre servi\u00e7os as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, empresas promoventes de espet\u00e1culos teatrais, cinematogr\u00e1ficos, exposi\u00e7\u00f5es, concertos e similares, engraxates, ambulantes, lavadeiras e associa\u00e7\u00f5es culturais.","id":5879608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o isentas do imposto sobre servi\u00e7os as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, empresas promoventes de espet\u00e1culos teatrais, cinematogr\u00e1ficos, exposi\u00e7\u00f5es, concertos e similares, engraxates, ambulantes, lavadeiras e associa\u00e7\u00f5es culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568442","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional cont\u00e1bil conta com guias, denominadas conven\u00e7\u00f5es, para normatizar padr\u00f5es de conduta no momento da escritura\u00e7\u00e3o dos fatos cont\u00e1beis. Sobre as conven\u00e7\u00f5es assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568443,"hashId":"9ba586aa7ab85ab5b6c311ed194d9a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional cont\u00e1bil conta com guias, denominadas conven\u00e7\u00f5es, para normatizar padr\u00f5es de conduta no momento da escritura\u00e7\u00e3o dos fatos cont\u00e1beis. Sobre as conven\u00e7\u00f5es assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5879610,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conven\u00e7\u00e3o da objetividade traz a vertente aos profissionais cont\u00e1beis de que nem todas as opera\u00e7\u00f5es tem validade com embasamento documental.","id":5879609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conven\u00e7\u00e3o da objetividade traz a vertente aos profissionais cont\u00e1beis de que nem todas as opera\u00e7\u00f5es tem validade com embasamento documental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conven\u00e7\u00e3o do conservadorismo instrui o Contador em situa\u00e7\u00f5es de op\u00e7\u00e3o de valores na escritura\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 para o Ativo registrar o menor valor e para o Passivo o maior valor.","id":5879610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conven\u00e7\u00e3o do conservadorismo instrui o Contador em situa\u00e7\u00f5es de op\u00e7\u00e3o de valores na escritura\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 para o Ativo registrar o menor valor e para o Passivo o maior valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conven\u00e7\u00e3o do materialismo demonstra a ideia de que se deve registrar todos os fatos cont\u00e1beis, sendo relevantes ou n\u00e3o.","id":5879611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conven\u00e7\u00e3o do materialismo demonstra a ideia de que se deve registrar todos os fatos cont\u00e1beis, sendo relevantes ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conven\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia proporciona que sejam alterados os m\u00e9todos e formas de contabiliza\u00e7\u00e3o dos fatos com frequ\u00eancia.","id":5879612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conven\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia proporciona que sejam alterados os m\u00e9todos e formas de contabiliza\u00e7\u00e3o dos fatos com frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1568443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o IPTU, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568450,"hashId":"63fe451da1eb6606026dc99992968020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o IPTU, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5879638,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei municipal pode considerar urbanas as \u00e1reas urbaniz\u00e1veis, ou de expans\u00e3o urbana, constantes de loteamentos aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, destinados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ind\u00fastria ou ao com\u00e9rcio, mesmo que localizados fora das zonas definidas nos termos da lei.","id":5879637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei municipal pode considerar urbanas as \u00e1reas urbaniz\u00e1veis, ou de expans\u00e3o urbana, constantes de loteamentos aprovados pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, destinados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ind\u00fastria ou ao com\u00e9rcio, mesmo que localizados fora das zonas definidas nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, se considera o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.","id":5879638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, se considera o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A base do c\u00e1lculo do imposto \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel.","id":5879639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base do c\u00e1lculo do imposto \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribuinte do imposto \u00e9 o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, o titular do seu dom\u00ednio \u00fatil, ou o seu possuidor a qualquer t\u00edtulo.","id":5879640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuinte do imposto \u00e9 o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, o titular do seu dom\u00ednio \u00fatil, ou o seu possuidor a qualquer t\u00edtulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1568450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Art. 13 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Iretama \u00e9 isento do pagamento do IPTU","provas":[{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568456,"hashId":"a3b52cc3a42a95a4be76d972151ee7aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Art. 13 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Iretama \u00e9 isento do pagamento do IPTU<\/p>","resposta":5879664,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bem im\u00f3vel pertencente a partidos pol\u00edticos.","id":5879661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bem im\u00f3vel pertencente a partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o bem im\u00f3vel pertence \u00e0 Uni\u00e3o, Estado do Paran\u00e1 e suas autarquias.","id":5879662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bem im\u00f3vel pertence \u00e0 Uni\u00e3o, Estado do Paran\u00e1 e suas autarquias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bem im\u00f3vel pertencente a templos de qualquer culto.","id":5879663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bem im\u00f3vel pertencente a templos de qualquer culto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bem im\u00f3vel pertencente \u00e0 agremia\u00e7\u00e3o desportiva licenciada, quando utilizada efetiva e habitualmente no exerc\u00edcio de suas atividades sociais.","id":5879664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bem im\u00f3vel pertencente \u00e0 agremia\u00e7\u00e3o desportiva licenciada, quando utilizada efetiva e habitualmente no exerc\u00edcio de suas atividades sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Art. 8\u00ba do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Iretama, quando a propriedade n\u00e3o cumprir sua fun\u00e7\u00e3o social poder\u00e1 o IPTU ter al\u00edquotas progressivas. Ainda nos termos desta lei, qual o limite m\u00e1ximo desta al\u00edquota progressiva?","provas":[{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568457,"hashId":"651cbc4e08051abe7a5af4b77b355cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Art. 8\u00ba do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Iretama, quando a propriedade n\u00e3o cumprir sua fun\u00e7\u00e3o social poder\u00e1 o IPTU ter al\u00edquotas progressivas. Ainda nos termos desta lei, qual o limite m\u00e1ximo desta al\u00edquota progressiva?<\/p>","resposta":5879665,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5% (cinco por cento).","id":5879665,"corpo":"<p>5% (cinco por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8% (oito por cento).","id":5879666,"corpo":"<p>8% (oito por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10% (dez por cento).","id":5879667,"corpo":"<p>10% (dez por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento).","id":5879668,"corpo":"<p>15% (quinze por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}