{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6430,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de Po\u00e1","sigla":"","id":3541,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nicanor fez um empr\u00e9stimo de cinco mil reais a Ananda. Ananda assinou uma nota promiss\u00f3ria que seria resgatada quando do pagamento dos valores. Na data aprazada, Ananda realizou o pagamento mediante dep\u00f3sito em conta corrente de Nicanor, que, por e-mail, disse claramente que rasgaria a nota promiss\u00f3ria. Ocorre que na presente data Ananda est\u00e1 sendo cobrada judicialmente por Nicanor, que quer receber os valores descritos na nota promiss\u00f3ria em quest\u00e3o. Diante desses fatos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37674,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de Po\u00e1","sigla":"","id":3541,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-hidromineral-de-poa-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de Po\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083869,"hashId":"3cfb15c88b814652db9f227f532bd5a1","enunciado":"<p align=\"justify\">Nicanor fez um empr\u00e9stimo de cinco mil reais a Ananda.\r\nAnanda assinou uma nota promiss\u00f3ria que seria resgatada\r\nquando do pagamento dos valores. Na data aprazada,\r\nAnanda realizou o pagamento mediante dep\u00f3sito\r\nem conta corrente de Nicanor, que, por e-mail, disse claramente\r\nque rasgaria a nota promiss\u00f3ria. Ocorre que na\r\npresente data Ananda est\u00e1 sendo cobrada judicialmente\r\npor Nicanor, que quer receber os valores descritos na\r\nnota promiss\u00f3ria em quest\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">Diante desses fatos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3820641,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ananda s\u00f3 teria direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo valor dobrado do que est\u00e1 sendo cobrado indevidamente, se estivesse de posse da nota promiss\u00f3ria, pois o e-mail confessando a quita\u00e7\u00e3o n\u00e3o servir\u00e1 de prova nesse caso.","id":3820639,"corpo":"<p align=justify>Ananda s\u00f3 teria direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo valor\r\ndobrado do que est\u00e1 sendo cobrado indevidamente,\r\nse estivesse de posse da nota promiss\u00f3ria, pois o\r\ne-mail confessando a quita\u00e7\u00e3o n\u00e3o servir\u00e1 de prova\r\nnesse caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso, Ananda teria direito de receber o dobro apenas se tivesse pago tais valores antes da data aprazada, sendo que o pagamento na data correta n\u00e3o lhe garante essa indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3820640,"corpo":"<p align=justify>no caso, Ananda teria direito de receber o dobro apenas\r\nse tivesse pago tais valores antes da data aprazada,\r\nsendo que o pagamento na data correta n\u00e3o\r\nlhe garante essa indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se Nicanor desistir da a\u00e7\u00e3o antes de contestada a lide por Ananda n\u00e3o se aplica a penalidade de pagamento do dobro do que vem sendo cobrado indevidamente.","id":3820641,"corpo":"<p align=justify>se Nicanor desistir da a\u00e7\u00e3o antes de contestada a\r\nlide por Ananda n\u00e3o se aplica a penalidade de pagamento\r\ndo dobro do que vem sendo cobrado indevidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ananda ter\u00e1 direito apenas \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos, que dever\u00e1 ser comprovada nos autos, para que obrigue Nicanor a ressarcir os seus preju\u00edzos pela cobran\u00e7a indevida.","id":3820642,"corpo":"<p align=justify>Ananda ter\u00e1 direito apenas \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por perdas\r\ne danos, que dever\u00e1 ser comprovada nos autos,\r\npara que obrigue Nicanor a ressarcir os seus preju\u00edzos\r\npela cobran\u00e7a indevida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se Nicanor desistir da a\u00e7\u00e3o antes da cita\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 isento de pagamento do dobro cobrado indevidamente, independentemente de Ananda ter sofrido preju\u00edzo.","id":3820643,"corpo":"<p align=justify>se Nicanor desistir da a\u00e7\u00e3o antes da cita\u00e7\u00e3o ficar\u00e1\r\nisento de pagamento do dobro cobrado indevidamente,\r\nindependentemente de Ananda ter sofrido\r\npreju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil em Sentido Amplo","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil em Sentido Amplo","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415897,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-em-sentido-amplo"}],"slug":"direito-civil\/1083869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de Po\u00e1","sigla":"","id":3541,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cobran\u00e7a judicial da d\u00edvida ativa da Fazenda P\u00fablica, disp\u00f5e a Lei no 6.830\/80:","provas":[{"id":37674,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de Po\u00e1","sigla":"","id":3541,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-hidromineral-de-poa-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura da Est\u00e2ncia Hidromineral de Po\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1083924,"hashId":"754a90ccbaa62603faffe16dffecc3f8","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cobran\u00e7a judicial da d\u00edvida ativa da Fazenda\r\nP\u00fablica, disp\u00f5e a Lei no 6.830\/80:<\/p>","resposta":3820900,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa, que conter\u00e1 os mesmos elementos do Termo de Inscri\u00e7\u00e3o, independe de autentica\u00e7\u00e3o por qualquer autoridade competente, e, ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 ser emendada ou substitu\u00edda.","id":3820897,"corpo":"<p align=justify>a Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa, que conter\u00e1 os mesmos\r\nelementos do Termo de Inscri\u00e7\u00e3o, independe de\r\nautentica\u00e7\u00e3o por qualquer autoridade competente, e,\r\nap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1\r\nser emendada ou substitu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o ser\u00e1 apurada e regularmente inscrita na Secretaria da Receita Federal e goza da presun\u00e7\u00e3o absoluta de certeza e liquidez, n\u00e3o podendo ser ilidida pelo executado ou terceiro a quem aproveite","id":3820898,"corpo":"<p align=justify>a D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o ser\u00e1 apurada e regularmente\r\ninscrita na Secretaria da Receita Federal e goza da\r\npresun\u00e7\u00e3o absoluta de certeza e liquidez, n\u00e3o podendo\r\nser ilidida pelo executado ou terceiro a quem aproveite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o executado ser\u00e1 citado para, no prazo de 5 (cinco) dias, pagar a d\u00edvida com os juros e multa de mora e encargos; sendo a cita\u00e7\u00e3o realizada pelo correio, com aviso de recep\u00e7\u00e3o, se a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o a requerer por outra forma, e, se o aviso de recep\u00e7\u00e3o n\u00e3o retornar no prazo de 30 (trinta) dias da entrega da carta \u00e0 ag\u00eancia postal, a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por Oficial de Justi\u00e7a no prazo de 15 (quinze) dias.","id":3820899,"corpo":"<p align=justify>o executado ser\u00e1 citado para, no prazo de 5 (cinco)\r\ndias, pagar a d\u00edvida com os juros e multa de mora\r\ne encargos; sendo a cita\u00e7\u00e3o realizada pelo correio,\r\ncom aviso de recep\u00e7\u00e3o, se a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o a\r\nrequerer por outra forma, e, se o aviso de recep\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o retornar no prazo de 30 (trinta) dias da entrega\r\nda carta \u00e0 ag\u00eancia postal, a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por\r\nOficial de Justi\u00e7a no prazo de 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a penhora ou arresto de bens obedecer\u00e1 a ordem em lei estabelecida e, excepcionalmente, a penhora poder\u00e1 recair sobre estabelecimento comercial, industrial ou agr\u00edcola, bem como em planta\u00e7\u00f5es ou edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o.","id":3820900,"corpo":"<p align=justify>a penhora ou arresto de bens obedecer\u00e1 a ordem\r\nem lei estabelecida e, excepcionalmente, a penhora\r\npoder\u00e1 recair sobre estabelecimento comercial,\r\nindustrial\r\nou agr\u00edcola, bem como em planta\u00e7\u00f5es ou\r\nedif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sendo embargada a execu\u00e7\u00e3o ou sendo rejeitados os embargos, no caso de garantia prestada por terceiro, ser\u00e1 este intimado, sob pena de contra ele prosseguir a execu\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3prios autos, para, no prazo de 10 (dez) dias, pagar o valor da d\u00edvida, juros e multa de mora e demais encargos pelos quais se obrigou, se a garantia for real.","id":3820901,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o sendo embargada a execu\u00e7\u00e3o ou sendo rejeitados\r\nos embargos, no caso de garantia prestada por\r\nterceiro, ser\u00e1 este intimado, sob pena de contra ele\r\nprosseguir a execu\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3prios autos, para, no\r\nprazo de 10 (dez) dias, pagar o valor da d\u00edvida, juros\r\ne multa de mora e demais encargos pelos quais se\r\nobrigou, se a garantia for real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/1083924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto trata de aspectos associados a lit\u00edgios estruturais sem, contudo, apresentar explicitamente uma defini\u00e7\u00e3o para esse conceito.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082057,"hashId":"bd179c716daf92ac384558e47eb229cd","enunciado":"<p align=justify>O texto trata de aspectos associados a lit\u00edgios estruturais sem,\r\ncontudo, apresentar explicitamente uma defini\u00e7\u00e3o para esse\r\nconceito.<\/p>","resposta":3813397,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383231,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37634\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto, o trecho \u201cGarantida (...) inauditas\u201d (R. 10 a 12) poderia ser reescrito da seguinte maneira: A expans\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio para novas searas n\u00e3o ocorreu fortuitamente, tendo em vista a garantia da autonomia do Poder Judici\u00e1rio e sua eleva\u00e7\u00e3o ao papel de guardi\u00e3o do texto constitucional.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082059,"hashId":"2b38d0063a43d6055a17f8f101a6df01","enunciado":"<p align=justify>Mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do\r\ntexto, o trecho \u201cGarantida (...) inauditas\u201d (R. 10 a 12) poderia\r\nser reescrito da seguinte maneira: A expans\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do\r\nPoder Judici\u00e1rio para novas searas n\u00e3o ocorreu fortuitamente,\r\ntendo em vista a garantia da autonomia do Poder Judici\u00e1rio e\r\nsua eleva\u00e7\u00e3o ao papel de guardi\u00e3o do texto constitucional.<\/p>","resposta":3813402,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383231,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37634\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam mantidos caso se substitu\u00edsse a forma verbal \u201cgarante\u201d (R.3) por assegura.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082070,"hashId":"3bec32598f004cb1f971e34e2b933ad5","enunciado":"<p align=justify>Os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam mantidos\r\ncaso se substitu\u00edsse a forma verbal \u201cgarante\u201d (R.3) por\r\nassegura.<\/p>","resposta":3813421,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383233,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37634\/2.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o narrada caracteriza hip\u00f3tese legal de dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, caso em que deve ser atendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o anterior e devem ser aceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelo licitante vencedor.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082092,"hashId":"244c4e15be91cbc285747c1600740629","enunciado":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o narrada caracteriza hip\u00f3tese legal de dispensa de\r\nlicita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de remanescente de obra, caso em\r\nque deve ser atendida a ordem de classifica\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o\r\nanterior e devem ser aceitas as mesmas condi\u00e7\u00f5es oferecidas\r\npelo licitante vencedor.<\/p>","resposta":3813471,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s processo licitat\u00f3rio na modalidade de concorr\u00eancia, determinada empresa foi contratada para reformar im\u00f3vel pertencente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; por enfrentar, no entanto, graves problemas financeiros, essa empresa deixou de realizar 30% da obra licitada, o que equivale a uma monta de R$ 250.000. Por isso, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretende contratar outra empresa para finalizar a obra remanescente. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":383240,"enunciado":"<p align=\"justify\">Ap\u00f3s processo \r\nlicitat\u00f3rio na modalidade de \r\nconcorr\u00eancia,\r\ndeterminada empresa foi contratada para \r\nreformar im\u00f3vel\r\npertencente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; por \r\nenfrentar, no entanto,\r\ngraves problemas financeiros, essa \r\nempresa deixou de realizar 30%\r\nda obra licitada, o que equivale a uma \r\nmonta de R$ 250.000. Por\r\nisso, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretende \r\ncontratar outra empresa para\r\nfinalizar a obra remanescente. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Considerando essa \r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1082092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos administrativos disciplinares, o uso de prova emprestada, ainda que haja autoriza\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo competente, \u00e9 vedado em raz\u00e3o do direito de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 intimidade previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082100,"hashId":"2db5ba244f79352e8cf0596e0392209c","enunciado":"<p align=justify>Nos processos administrativos disciplinares, o uso de prova\r\nemprestada, ainda que haja autoriza\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo competente,\r\n\u00e9 vedado em raz\u00e3o do direito de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 intimidade previsto\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":3813493,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n.\u00ba 8.429\/1992) e o processo administrativo disciplinar, julgue os itens seguintes.","id":383242,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es \r\nda Lei de Improbidade Administrativa\r\n(Lei n.\u00ba 8.429\/1992) e o processo \r\nadministrativo disciplinar, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1082100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes ambientais n\u00e3o podem ser caracterizados por atos omissivos.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082120,"hashId":"5ae2a148a156dfa15268d6c59b28f25d","enunciado":"<p align=justify>Os crimes ambientais n\u00e3o podem ser caracterizados por atos\r\nomissivos.<\/p>","resposta":3813543,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tutela processual do meio ambiente, de crimes ambientais e de espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos, julgue os itens que se seguem.","id":383247,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de tutela processual \r\ndo meio ambiente, de crimes ambientais\r\ne de espa\u00e7os territoriais especialmente \r\nprotegidos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1082120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento do Supremo Tribunal Federal, deve ser relativizada a coisa julgada estabelecida em a\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade em que n\u00e3o foi poss\u00edvel determinarse a efetiva exist\u00eancia de v\u00ednculo gen\u00e9tico a unir as partes, em decorr\u00eancia da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de DNA, meio de prova que pode fornecer seguran\u00e7a quase absoluta quanto \u00e0 exist\u00eancia de tal v\u00ednculo.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092361,"hashId":"7776d9f42aebc1abb4d541f27fd80874","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento do Supremo Tribunal Federal, deve ser relativizada a coisa julgada\r\nestabelecida em a\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade em que n\u00e3o foi poss\u00edvel determinarse\r\na efetiva exist\u00eancia de v\u00ednculo gen\u00e9tico a unir as partes, em decorr\u00eancia da n\u00e3o\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de DNA, meio de prova que pode fornecer seguran\u00e7a quase absoluta quanto \u00e0\r\nexist\u00eancia de tal v\u00ednculo.<\/p>","resposta":3858337,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3858338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da coisa Julgada Material","oab":false,"nome":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da coisa Julgada Material","pai":423913,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423962,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desconsideracao-da-coisa-julgada-material"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Desconsidera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Desconsidera\u00e7\u00e3o","pai":423962,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423965,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-desconsideracao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1092361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Pedagogia (EAOAP)","id":16519}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o, na perspectiva de Jussara Hoffmann (2014), deve ter o prop\u00f3sito de promover o aluno, ou seja, ela n\u00e3o est\u00e1 apenas a servi\u00e7o do registro e da verifica\u00e7\u00e3o de dados que demonstrem o desenvolvimento de sua aprendizagem. A avalia\u00e7\u00e3o, para a promo\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o qualitativa do conhecimento, supera essa vis\u00e3o \u00e0 medida que promove a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas voltadas para a aprendizagem significativa dos alunos, respeitando seus ritmos e processos de crescimento cognitivo, emocional e f\u00edsico. Segundo Hoffmann (2014), avaliar para promover envolve prioritariamente","provas":[{"id":38403,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Pedagogia (EAOAP)","id":16519},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-pedagogia-eaoap","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Pedagogia (EAOAP) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1115225,"hashId":"ef2efd6b64eb68d46091fd00774ce87d","enunciado":"<p align=\"justify\">A avalia\u00e7\u00e3o, na perspectiva de Jussara Hoffmann (2014), deve ter o prop\u00f3sito de promover o aluno, ou seja,\r\nela n\u00e3o est\u00e1 apenas a servi\u00e7o do registro e da verifica\u00e7\u00e3o de dados que demonstrem o desenvolvimento de\r\nsua aprendizagem. A avalia\u00e7\u00e3o, para a promo\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o qualitativa do conhecimento, supera essa\r\nvis\u00e3o \u00e0 medida que promove a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas voltadas para a aprendizagem significativa dos alunos,\r\nrespeitando seus ritmos e processos de crescimento cognitivo, emocional e f\u00edsico. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Segundo Hoffmann (2014), avaliar para promover envolve prioritariamente<\/p>","resposta":3960757,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquisas consistentes sobre as teorias da aprendizagem.","id":3960754,"corpo":"<p align=justify>pesquisas consistentes sobre as teorias da aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00f5es formais que mensurem os resultados da aprendizagem dos alunos.","id":3960755,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00f5es formais que mensurem os resultados da aprendizagem dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curr\u00edculo mais fluido e menos exigente para que os alunos com dificuldade possam aprender junto com os seus pares.","id":3960756,"corpo":"<p align=justify>curr\u00edculo mais fluido e menos exigente para que os alunos com dificuldade possam aprender junto com os\r\nseus pares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o longitudinal do processo, por meio de procedimentos diversificados de an\u00e1lise e da promo\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es complexas de aprendizagem.","id":3960757,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o longitudinal do processo, por meio de procedimentos diversificados de an\u00e1lise e da promo\u00e7\u00e3o\r\nde situa\u00e7\u00f5es complexas de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas avaliativas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas avaliativas","pai":405594,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405595,"slug":"pedagogia-praticas-avaliativas"}],"slug":"pedagogia\/1115225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, o administrado tem direitos e deveres.Nesse sentido, \u00e9 direito do administrado","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115382,"hashId":"0beece670d8882931649edd489f37028","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, o administrado tem direitos e deveres.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse sentido, \u00e9 direito do administrado<\/p>","resposta":3961441,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expor os fatos conforme a verdade.","id":3961438,"corpo":"expor os fatos conforme a verdade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proceder com lealdade, urbanidade e boa-f\u00e9.","id":3961439,"corpo":"proceder com lealdade, urbanidade e boa-f\u00e9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas e colaborar para o esclarecimento dos fatos.","id":3961440,"corpo":"<p align=justify>prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas e colaborar para o esclarecimento dos fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei.","id":3961441,"corpo":"<p align=justify>fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1115382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao que disp\u00f5e o Decreto n\u00ba 6.170, de 25 de julho de 2007, que disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir.( ) \u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e contratos de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos que tenham como dirigente agente pol\u00edtico de Poder ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico. ( ) A celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio ou contrato de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos ser\u00e1 precedida de chamamento p\u00fablico a ser realizado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade concedente, visando a sele\u00e7\u00e3o de projetos ou entidades que tornem mais eficaz o objeto do ajuste. ( ) Os conv\u00eanios ou contratos de repasse com entidades privadas com fins lucrativos dever\u00e3o ser assinados pelo Ministro de Estado ou pelo dirigente m\u00e1ximo da entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal concedente. O Ministro de Estado e o dirigente m\u00e1ximo da entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal poder\u00e3o delegar esta compet\u00eancia.( ) O Decreto regulamenta os conv\u00eanios, contratos de repasse e termos de execu\u00e7\u00e3o descentralizada celebrados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal com \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas ou privadas com e sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades que envolvam a transfer\u00eancia de recursos ou a descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos oriundos dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115384,"hashId":"0e9d64bd7be89b1d451f243eb2945531","enunciado":"<p align=\"justify\">Referente ao que disp\u00f5e o Decreto n\u00ba 6.170, de 25 de julho de 2007, que disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s\r\ntransfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias,\r\ninforme se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e contratos de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos\r\nque tenham como dirigente agente pol\u00edtico de Poder ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p align=\"justify\">( ) A celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio ou contrato de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos ser\u00e1\r\nprecedida de chamamento p\u00fablico a ser realizado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade concedente, visando a\r\nsele\u00e7\u00e3o de projetos ou entidades que tornem mais eficaz o objeto do ajuste. <\/p><p align=\"justify\">( ) Os conv\u00eanios ou contratos de repasse com entidades privadas com fins lucrativos dever\u00e3o ser\r\nassinados pelo Ministro de Estado ou pelo dirigente m\u00e1ximo da entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal concedente. O Ministro de Estado e o dirigente m\u00e1ximo da entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal poder\u00e3o delegar esta compet\u00eancia.<\/p><p align=\"justify\">( ) O Decreto regulamenta os conv\u00eanios, contratos de repasse e termos de execu\u00e7\u00e3o descentralizada\r\ncelebrados pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal com \u00f3rg\u00e3os ou entidades\r\np\u00fablicas ou privadas com e sem fins lucrativos, para a execu\u00e7\u00e3o de programas, projetos e atividades\r\nque envolvam a transfer\u00eancia de recursos ou a descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos oriundos dos Or\u00e7amentos\r\nFiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3961446,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F).","id":3961446,"corpo":"(V); (V); (F); (F).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":3961447,"corpo":"(F); (V); (F); (V).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":3961448,"corpo":"(V); (F); (V); (F).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":3961449,"corpo":"(F); (F); (V); (V).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404540,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-6-170-2007-dispoe-sobre-as-normas-relativas-as-transferencias-de-recursos-da-uniao-mediante-convenios-e-contratos-de-repasse-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/1115384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sobre \u201cinfra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas\u201d, tema tratado na Lei n\u00ba 10.028, de 19 de outubro de 2000.I. A infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas \u00e9 processada e julgada pelo Tribunal de Justi\u00e7a. II. A propositura de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da lei n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas. III. A infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas \u00e9 punida com multa de trinta por cento dos vencimentos anuais do agente que lhe der causa, sendo o pagamento da multa de sua responsabilidade pessoal.IV. A omiss\u00e3o em divulgar ou em enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115385,"hashId":"66422c29cd105bfb4da115311c40b8d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, sobre \u201cinfra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas\u201d, tema tratado\r\nna Lei n\u00ba 10.028, de 19 de outubro de 2000.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas \u00e9 processada e julgada pelo Tribunal de\r\nJusti\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">II. A propositura de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da\r\nlei n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas. <\/p><p align=\"justify\">III. A infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas \u00e9 punida com multa de trinta por cento\r\ndos vencimentos anuais do agente que lhe der causa, sendo o pagamento da multa de sua\r\nresponsabilidade pessoal.<\/p><p align=\"justify\">IV. A omiss\u00e3o em divulgar ou em enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o\r\nfiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de\r\nfinan\u00e7as p\u00fablicas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3961453,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3961450,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3961451,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3961452,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3961453,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.028\/00 - Infra\u00e7\u00e3o Administrativa Contra as Leis de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.028\/00 - Infra\u00e7\u00e3o Administrativa Contra as Leis de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411763,"slug":"direito-financeiro-lei-no-10-028-00-infracao-administrativa-contra-as-leis-de-financas-publicas"}],"slug":"direito-financeiro\/1115385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente as lacunas da frase abaixo sobre o que preceitua a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, quando trata do tema Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Cabe _______________________ explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, na forma da lei, vedada a edi\u00e7\u00e3o de ________________________ para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas da frase \u00e9","provas":[{"id":38407,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17345},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-primeiro-tenente-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1115388,"hashId":"428097fa979623d5da61d4401ab489e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Complete corretamente as lacunas da frase abaixo sobre o que preceitua a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nquando trata do tema Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. <\/p><p align=\"justify\">Cabe _______________________ explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s\r\ncanalizado, na forma da lei, vedada a edi\u00e7\u00e3o de ________________________ para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas da frase \u00e9<\/p>","resposta":3961463,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o \/ lei estadual","id":3961462,"corpo":"\u00e0 Uni\u00e3o \/ lei estadual","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos Estados \/ medida provis\u00f3ria","id":3961463,"corpo":"aos Estados \/ medida provis\u00f3ria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos Munic\u00edpios \/ medida provis\u00f3ria","id":3961464,"corpo":"aos Munic\u00edpios \/ medida provis\u00f3ria","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a qualquer dos entes federativos \/ lei complementar","id":3961465,"corpo":"a qualquer dos entes federativos \/ lei complementar","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1115388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse inserida uma v\u00edrgula ap\u00f3s o termo \u201chumanos\u201d (linha 7), dada a extens\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1110916,"hashId":"b0ad35279f1aecad0c9ee579a61b4e0e","enunciado":"<p align=justify>Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso\r\nfosse inserida uma v\u00edrgula ap\u00f3s o termo \u201chumanos\u201d\r\n(linha 7), dada a extens\u00e3o do sujeito da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3941909,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 12. No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":386230,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto para os itens de 1 a 12.<\/strong> <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38311\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue\r\nos itens de 1 a 7.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1110916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 9, o emprego do acento indicativo de crase em \u201c\u00e0 maioria\u201d justifica-se pela reg\u00eancia do termo \u201cresist\u00eancia\u201d e pela anteposi\u00e7\u00e3o de artigo definido ao termo \u201cmaioria\u201d.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1110917,"hashId":"66104757b079f1b78439a39b035687d8","enunciado":"<p align=justify>Na linha 9, o emprego do acento indicativo de crase em\r\n\u201c\u00e0 maioria\u201d justifica-se pela reg\u00eancia do termo\r\n\u201cresist\u00eancia\u201d e pela anteposi\u00e7\u00e3o de artigo definido ao\r\ntermo \u201cmaioria\u201d.<\/p>","resposta":3941910,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 12. No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":386230,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto para os itens de 1 a 12.<\/strong> <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38311\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue\r\nos itens de 1 a 7.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1110917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia da conta de Visitante na tela de logon, assim como da conta de Administrador, \u00e9 obrigat\u00f3ria no Windows 8.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1110929,"hashId":"e9f16d0e7c1378e5d72ef4dc22e3a410","enunciado":"<p align=\"justify\">A exist\u00eancia da conta de Visitante na tela de <em>logon<\/em>, assim\r\ncomo da conta de Administrador, \u00e9 obrigat\u00f3ria no\r\nWindows 8.<\/p>","resposta":3941935,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. No que diz respeito ao programa Microsoft Excel 2013, ao sistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 15 a 19.","id":386233,"enunciado":"<p align=\"justify\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a\r\nmenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio,\r\nconsidere que: todos os programas mencionados estejam em\r\nconfigura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja\r\nconfigurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar,<strong>\r\nclique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o\r\nbot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o\r\nde pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la,\r\nacionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o\r\nhaja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e\r\nequipamentos mencionados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No que diz respeito ao programa Microsoft Excel 2013, ao\r\nsistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes de\r\ncomputadores, julgue os itens de 15 a 19.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1110929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pastas Documentos, Imagens e Downloads s\u00e3o exemplos de pastas que est\u00e3o armazenadas na pasta pessoal do usu\u00e1rio do sistema operacional Windows 8.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1110930,"hashId":"a1f2d57b00e4f0200c70bb4e3f4aa9fd","enunciado":"<p align=justify>As pastas Documentos, Imagens e Downloads s\u00e3o\r\nexemplos de pastas que est\u00e3o armazenadas na pasta\r\npessoal do usu\u00e1rio do sistema operacional Windows 8.<\/p>","resposta":3941936,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. No que diz respeito ao programa Microsoft Excel 2013, ao sistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 15 a 19.","id":386233,"enunciado":"<p align=\"justify\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a\r\nmenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio,\r\nconsidere que: todos os programas mencionados estejam em\r\nconfigura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja\r\nconfigurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar,<strong>\r\nclique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o\r\nbot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o\r\nde pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la,\r\nacionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o\r\nhaja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e\r\nequipamentos mencionados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No que diz respeito ao programa Microsoft Excel 2013, ao\r\nsistema operacional Windows 8 e aos conceitos de redes de\r\ncomputadores, julgue os itens de 15 a 19.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1110930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hong Kong \u00e9 uma ex-col\u00f4nia brit\u00e2nica que conseguiu, apenas no final do s\u00e9culo XX, sua independ\u00eancia.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1110945,"hashId":"14332517fd330ac09144fbceb70b5118","enunciado":"<p align=justify>Hong Kong \u00e9 uma ex-col\u00f4nia brit\u00e2nica que conseguiu,\r\napenas no final do s\u00e9culo XX, sua independ\u00eancia.<\/p>","resposta":3941967,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os protestos contra a lei de extradi\u00e7\u00e3o em Hong Kong acabaram em viol\u00eancia. No dia 12 de junho de 2019, a pol\u00edcia usou balas de borracha e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo para dispersar grupos de manifestantes que tentavam invadir o pr\u00e9dio do Legislativo do territ\u00f3rio. Internet: https:\/\/oglobo.globo.com (com adapta\u00e7\u00f5es). Quanto \u00e0 tem\u00e1tica abordada no texto acima e a assuntos correlatos, julgue os itens de 33 a 36.","id":386238,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os protestos contra a lei de extradi\u00e7\u00e3o em Hong Kong\r\nacabaram em viol\u00eancia. No dia 12 de junho de 2019, a pol\u00edcia\r\nusou balas de borracha e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo para dispersar\r\ngrupos de manifestantes que tentavam invadir o pr\u00e9dio do\r\nLegislativo do territ\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Internet: https:\/\/oglobo.globo.com (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0 tem\u00e1tica abordada no texto acima e a assuntos\r\ncorrelatos, julgue os itens de 33 a 36.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1110945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os confrontos ocorreram ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00f5es que tinham como reivindica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria a ren\u00fancia do presidente e a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es gerais no pa\u00eds.","provas":[{"id":38311,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38313,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Norte","sigla":"CRMV RN","id":3570,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rn-rn-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RN - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1110946,"hashId":"751b9650120106a36b4dc47f9402344c","enunciado":"<p align=justify>Os confrontos ocorreram ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00f5es que\r\ntinham como reivindica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria a ren\u00fancia do\r\npresidente e a realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es gerais no\r\npa\u00eds.<\/p>","resposta":3941969,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os protestos contra a lei de extradi\u00e7\u00e3o em Hong Kong acabaram em viol\u00eancia. No dia 12 de junho de 2019, a pol\u00edcia usou balas de borracha e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo para dispersar grupos de manifestantes que tentavam invadir o pr\u00e9dio do Legislativo do territ\u00f3rio. Internet: https:\/\/oglobo.globo.com (com adapta\u00e7\u00f5es). Quanto \u00e0 tem\u00e1tica abordada no texto acima e a assuntos correlatos, julgue os itens de 33 a 36.","id":386238,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os protestos contra a lei de extradi\u00e7\u00e3o em Hong Kong\r\nacabaram em viol\u00eancia. No dia 12 de junho de 2019, a pol\u00edcia\r\nusou balas de borracha e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo para dispersar\r\ngrupos de manifestantes que tentavam invadir o pr\u00e9dio do\r\nLegislativo do territ\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Internet: https:\/\/oglobo.globo.com (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0 tem\u00e1tica abordada no texto acima e a assuntos\r\ncorrelatos, julgue os itens de 33 a 36.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1110946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima urbano geralmente apresenta diferencia\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente de seu entorno, envolvendo a a\u00e7\u00e3o humana. Al\u00e9m de causar v\u00e1rios efeitos clim\u00e1ticos, a a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica pode intensificar ou transformar eventos naturais em problemas socioambientais, ocasionando um fen\u00f4meno conhecido como ","provas":[{"id":38312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1110987,"hashId":"1b1a73f2d9f1bc4b91a973304302276a","enunciado":"<p align=justify>O clima urbano geralmente apresenta diferencia\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente de seu entorno, envolvendo a a\u00e7\u00e3o humana.\r\nAl\u00e9m de causar v\u00e1rios efeitos clim\u00e1ticos, a a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica pode intensificar ou transformar eventos naturais em problemas socioambientais, ocasionando um fen\u00f4meno conhecido como\r\n<\/p>","resposta":3942096,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aurora Boreal.","id":3942092,"corpo":"Aurora Boreal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tIntemperismo","id":3942093,"corpo":"<p align=justify>\tIntemperismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solst\u00edcio","id":3942094,"corpo":"Solst\u00edcio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Termoclina","id":3942095,"corpo":"<p align=justify>Termoclina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ilha de Calor","id":3942096,"corpo":"<p align=justify>Ilha de Calor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1110987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os PCN\u00b4s de Geografia buscam nortear os professores sobre pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que permitam colocar aos alunos as diferentes situa\u00e7\u00f5es de viv\u00eancias com os lugares, para que estes possam construir compreens\u00f5es novas e mais complexas do espa\u00e7o geogr\u00e1fico. De acordo com esses documentos, uma aula n\u00e3o deve estar voltada somente para a transmiss\u00e3o de conte\u00fados, mas para um espa\u00e7o capaz de garantir uma aprendizagem que envolva um todo. A partir dos PCN\u00b4s e da participa\u00e7\u00e3o do corpo docente nos processos educativos e formativos, uma proposta que assume a pr\u00e1tica do papel do profissional de Geografia deve propor ","provas":[{"id":38312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1110993,"hashId":"72b5634fa9d6dd4277aac4e28091c396","enunciado":"<p>Os PCN\u00b4s de Geografia buscam nortear os professores sobre pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que permitam colocar aos alunos as diferentes situa\u00e7\u00f5es de viv\u00eancias com os lugares, para que estes possam construir compreens\u00f5es novas e mais complexas do espa\u00e7o geogr\u00e1fico. De acordo com esses documentos, uma aula n\u00e3o deve estar voltada somente para a transmiss\u00e3o de conte\u00fados, mas para um espa\u00e7o capaz de garantir uma aprendizagem que envolva um todo.<\/p><p>\r\n\r\nA partir dos PCN\u00b4s e da participa\u00e7\u00e3o do corpo docente nos processos educativos e formativos, uma proposta que assume a pr\u00e1tica do papel do profissional de Geografia deve propor\r\n<\/p>","resposta":3942125,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supervisionar condi\u00e7\u00f5es financeiras em comum com o Conselho de Escolar.","id":3942122,"corpo":"supervisionar condi\u00e7\u00f5es financeiras em comum com o Conselho de Escolar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar uma matriz \u00fanica e m\u00ednima.","id":3942123,"corpo":"elaborar uma matriz \u00fanica e m\u00ednima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padronizar todos os conte\u00fados disciplinares.","id":3942124,"corpo":"padronizar todos os conte\u00fados disciplinares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver procedimentos pedag\u00f3gicos.","id":3942125,"corpo":"desenvolver procedimentos pedag\u00f3gicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estruturar uma tend\u00eancia normativa.","id":3942126,"corpo":"estruturar uma tend\u00eancia normativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1110993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos pautam a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, assim, a forma pela qual \u00e9 manifestada a sua vontade. Nesse sentido, assinale a alternativa que apresenta um atributo dos atos administrativos.","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119814,"hashId":"78547e1043a47da2f119df6300272b43","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos pautam a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, assim, a forma pela qual \u00e9 manifestada a sua vontade. Nesse sentido, assinale a alternativa que apresenta um atributo dos atos administrativos.<\/p>","resposta":3979253,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o.","id":3979249,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma.","id":3979250,"corpo":"<p align=justify>Forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":3979251,"corpo":"<p align=justify>Finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":3979252,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":3979253,"corpo":"<p align=justify>Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1119814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Di Pietro (2018), ato administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o unilateral do Estado, ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de Direito P\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio. Assinale a alternativa que apresenta o conceito adequado de ato administrativo discricion\u00e1rio.","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119816,"hashId":"227100ecef7d40a536a50026bce432f4","enunciado":"<p align=justify>Segundo Di Pietro (2018), ato administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o unilateral do Estado, ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de Direito P\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio. Assinale a alternativa que apresenta o conceito adequado de ato administrativo discricion\u00e1rio.<\/p>","resposta":3979266,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 total liberdade de atua\u00e7\u00e3o para o agente p\u00fablico, desde que n\u00e3o haja proibi\u00e7\u00e3o expressa na lei.","id":3979264,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 total liberdade de atua\u00e7\u00e3o para o agente p\u00fablico, desde que n\u00e3o haja proibi\u00e7\u00e3o expressa na lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe apenas uma \u00fanica alternativa para o agente p\u00fablico, de modo que ele n\u00e3o possui autoriza\u00e7\u00e3o para optar por outra.","id":3979265,"corpo":"<p align=justify>Existe apenas uma \u00fanica alternativa para o agente p\u00fablico, de modo que ele n\u00e3o possui autoriza\u00e7\u00e3o para optar por outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 certa margem de liberdade de atua\u00e7\u00e3o para o agente p\u00fablico tomar decis\u00f5es, dentro dos limites da lei.","id":3979266,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 certa margem de liberdade de atua\u00e7\u00e3o para o agente p\u00fablico tomar decis\u00f5es, dentro dos limites da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agente p\u00fablico pode atuar da maneira que entender mais ben\u00e9fica, seguindo o pr\u00f3prio entendimento.","id":3979267,"corpo":"<p align=justify>O agente p\u00fablico pode atuar da maneira que entender mais ben\u00e9fica, seguindo o pr\u00f3prio entendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O agente p\u00fablico atua em obedi\u00eancia estrita \u00e0s determina\u00e7\u00f5es de seu superior hier\u00e1rquico, podendo contest\u00e1-lo somente se perceber m\u00e1-f\u00e9 nas delibera\u00e7\u00f5es.","id":3979268,"corpo":"<p align=justify>O agente p\u00fablico atua em obedi\u00eancia estrita \u00e0s determina\u00e7\u00f5es de seu superior hier\u00e1rquico, podendo contest\u00e1-lo somente se perceber m\u00e1-f\u00e9 nas delibera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1119816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00ba 8.666\/1993 e as suas atualiza\u00e7\u00f5es, Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre:","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119846,"hashId":"5b46cfe43a919ae616b60236f495591a","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a Lei de Licita\u00e7\u00f5es n\u00ba 8.666\/1993 e as suas atualiza\u00e7\u00f5es, Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre:<\/p>","resposta":3979353,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Candidatos devidamente identificados para realiza\u00e7\u00e3o de provas ou testes intelectuais em que o objetivo seja a escolha de pessoa f\u00edsica, ou empres\u00e1rio individual, para exercer cargos de chefia, assessoramento ou dire\u00e7\u00e3o, obedecendo o prazo m\u00e1ximo de 48 meses para execu\u00e7\u00e3o das atividades.","id":3979349,"corpo":"<p align=justify>Candidatos devidamente identificados para realiza\u00e7\u00e3o de provas ou testes intelectuais em que o objetivo seja a escolha de pessoa f\u00edsica, ou empres\u00e1rio individual, para exercer cargos de chefia, assessoramento ou dire\u00e7\u00e3o, obedecendo o prazo m\u00e1ximo de 48 meses para execu\u00e7\u00e3o das atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":3979350,"corpo":"<p align=justify>Interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interessados devidamente cadastrados, que tenham prestado no m\u00ednimo tr\u00eas servi\u00e7os an\u00e1logos ao descrito em edital e que possam comprovar objetivamente a execu\u00e7\u00e3o plena e satisfat\u00f3ria dos trabalhos realizados.","id":3979351,"corpo":"<p align=justify>Interessados devidamente cadastrados, que tenham prestado no m\u00ednimo tr\u00eas servi\u00e7os an\u00e1logos ao descrito em edital e que possam comprovar objetivamente a execu\u00e7\u00e3o plena e satisfat\u00f3ria dos trabalhos realizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quaisquer interessados para a compra de obras de arte, bens culturais ou artigos art\u00edsticos disponibilizados pela Administra\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da modalidade aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":3979352,"corpo":"<p align=justify>Quaisquer interessados para a compra de obras de arte, bens culturais ou artigos art\u00edsticos disponibilizados pela Administra\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da modalidade aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias.","id":3979353,"corpo":"<p align=justify>Quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concurso","oab":true,"nome":"Concurso","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404466,"slug":"direito-administrativo-concurso"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1119846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019, as modalidades de documentos psicol\u00f3gicos s\u00e3o a declara\u00e7\u00e3o, o atestado psicol\u00f3gico, o relat\u00f3rio (psicol\u00f3gico e multiprofissional), o laudo psicol\u00f3gico e o parecer psicol\u00f3gico. Com base no conceito e na finalidade desses documentos, analise as assertivas abaixo: I. Uma declara\u00e7\u00e3o consiste em um documento escrito que tem por finalidade registrar, de forma objetiva e sucinta, informa\u00e7\u00f5es sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o realizado ou em realiza\u00e7\u00e3o, informando comparecimento da pessoa atendida e seu acompanhante, acompanhamento psicol\u00f3gico realizado ou em realiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00f5es sobre tempo de acompanhamento, dias e hor\u00e1rios. II. Atestado psic\u00f3logo consiste em um documento que certifica, com fundamento em um diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, uma determinada situa\u00e7\u00e3o, estado ou funcionamento psicol\u00f3gico, com a finalidade de afirmar as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de quem, por requerimento, o solicita. III. O relat\u00f3rio multiprofissional \u00e9 resultante da atua\u00e7\u00e3o da(o) psic\u00f3loga(o) em contexto multiprofissional, podendo ser produzido em conjunto com profissionais de outras \u00e1reas, preservando-se a autonomia e a \u00e9tica profissional dos envolvidos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38497,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1119935,"hashId":"4722371ee32dd9162794bcd9367154d5","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019, as modalidades de documentos\r\npsicol\u00f3gicos s\u00e3o a declara\u00e7\u00e3o, o atestado psicol\u00f3gico, o relat\u00f3rio (psicol\u00f3gico e multiprofissional), o\r\nlaudo psicol\u00f3gico e o parecer psicol\u00f3gico. Com base no conceito e na finalidade desses documentos,\r\nanalise as assertivas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Uma declara\u00e7\u00e3o consiste em um documento escrito que tem por finalidade registrar, de forma\r\nobjetiva e sucinta, informa\u00e7\u00f5es sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o realizado ou em realiza\u00e7\u00e3o,\r\ninformando comparecimento da pessoa atendida e seu acompanhante, acompanhamento\r\npsicol\u00f3gico realizado ou em realiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00f5es sobre tempo de acompanhamento, dias e\r\nhor\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Atestado psic\u00f3logo consiste em um documento que certifica, com fundamento em um\r\ndiagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, uma determinada situa\u00e7\u00e3o, estado ou funcionamento psicol\u00f3gico, com a\r\nfinalidade de afirmar as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de quem, por requerimento, o solicita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O relat\u00f3rio multiprofissional \u00e9 resultante da atua\u00e7\u00e3o da(o) psic\u00f3loga(o) em contexto\r\nmultiprofissional, podendo ser produzido em conjunto com profissionais de outras \u00e1reas,\r\npreservando-se a autonomia e a \u00e9tica profissional dos envolvidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":3979621,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3979617,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3979618,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3979619,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3979620,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3979621,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1119935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019, o parecer psicol\u00f3gico: I. \u00c9 um pronunciamento por escrito que tem como finalidade apresentar uma an\u00e1lise t\u00e9cnica, respondendo a uma quest\u00e3o-problema do campo psicol\u00f3gico ou a documentos psicol\u00f3gicos questionados. II. \u00c9 um documento resultante do processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica ou de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. III. Visa dirimir d\u00favidas de uma quest\u00e3o-problema ou documento psicol\u00f3gico, sendo, portanto, a resposta a uma consulta. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38497,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1119969,"hashId":"559d45611587fd46cadc769f92748106","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019, o parecer psicol\u00f3gico:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 um pronunciamento por escrito que tem como finalidade apresentar uma an\u00e1lise t\u00e9cnica,\r\nrespondendo a uma quest\u00e3o-problema do campo psicol\u00f3gico ou a documentos psicol\u00f3gicos\r\nquestionados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 um documento resultante do processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica ou de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Visa dirimir d\u00favidas de uma quest\u00e3o-problema ou documento psicol\u00f3gico, sendo, portanto, a\r\nresposta a uma consulta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><p><br><\/p>","resposta":3979671,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3979669,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3979670,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3979671,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3979672,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3979673,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1119969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 010\/2017, as Comiss\u00f5es de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os dos Conselhos Regionais de Psicologia com a fun\u00e7\u00e3o de coordenar e executar em sua jurisdi\u00e7\u00e3o as atividades de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o, e assistir ao Plen\u00e1rio do CRP nos assuntos de sua compet\u00eancia. Sendo assim, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es das Comiss\u00f5es de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos CRPs: I. Conduzir as a\u00e7\u00f5es, responder a consultas e tomar as medidas relacionadas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional. II. Exercer as atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de \u00c9tica definidas no C\u00f3digo de Processamento Disciplinar, em conson\u00e2ncia com o Regimento Interno do CFP. III. Programar, convocar e realizar reuni\u00f5es sobre assuntos de sua compet\u00eancia ap\u00f3s consentimento do Conselho Federal de Psicologia. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38497,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1119970,"hashId":"46d733f77cc6f096e2b0dceba016e125","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 010\/2017, as Comiss\u00f5es de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o \u00f3rg\u00e3os dos Conselhos Regionais de Psicologia com a fun\u00e7\u00e3o de coordenar e executar em sua\r\njurisdi\u00e7\u00e3o as atividades de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o, e assistir ao Plen\u00e1rio do CRP nos assuntos de\r\nsua compet\u00eancia. Sendo assim, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es das Comiss\u00f5es de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos\r\nCRPs:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Conduzir as a\u00e7\u00f5es, responder a consultas e tomar as medidas relacionadas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Exercer as atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de \u00c9tica definidas no C\u00f3digo de Processamento Disciplinar,\r\nem conson\u00e2ncia com o Regimento Interno do CFP.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Programar, convocar e realizar reuni\u00f5es sobre assuntos de sua compet\u00eancia ap\u00f3s consentimento\r\ndo Conselho Federal de Psicologia.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><p><br><\/p>","resposta":3979674,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3979674,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3979675,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3979676,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3979677,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3979678,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1119970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a principal fun\u00e7\u00e3o de um refrat\u00f4metro port\u00e1til.","provas":[{"id":38498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1119977,"hashId":"9cb633ba120fc31f34a0dd8ece59ac66","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica a principal fun\u00e7\u00e3o de um refrat\u00f4metro port\u00e1til.<\/p>","resposta":3979709,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizado na determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o do teor de s\u00f3lidos sol\u00faveis totais de uma amostra.","id":3979709,"corpo":"<p align=justify>Utilizado na determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o do teor de s\u00f3lidos sol\u00faveis totais de uma amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizado para agitar solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas fazendo com que ocorra a homogeneiza\u00e7\u00e3o e, consequentemente, a mistura de materiais.","id":3979710,"corpo":"<p align=justify>Utilizado para agitar solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas fazendo com que ocorra a homogeneiza\u00e7\u00e3o e, consequentemente, a mistura de materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizado na determina\u00e7\u00e3o do teor de \u00e1cido asc\u00f3rbico de uma amostra previamente preparada.","id":3979711,"corpo":"<p align=justify>Utilizado na determina\u00e7\u00e3o do teor de \u00e1cido asc\u00f3rbico de uma amostra previamente preparada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizado na determina\u00e7\u00e3o da acidez titul\u00e1vel total de uma amostra.","id":3979712,"corpo":"<p align=justify>Utilizado na determina\u00e7\u00e3o da acidez titul\u00e1vel total de uma amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizado na determina\u00e7\u00e3o do material mineral fixo (teor de cinzas) de uma amostra.","id":3979713,"corpo":"<p align=justify>Utilizado na determina\u00e7\u00e3o do material mineral fixo (teor de cinzas) de uma amostra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1119977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que completa CORRETAMENTE o texto abaixo referente aos horm\u00f4nios vegetais. O \u00e1cido indolbut\u00edrico e o \u00e1cido naftalenoac\u00e9tico s\u00e3o horm\u00f4nios vegetais conhecidos como ________________________, comprovadamente indutor e para a forma\u00e7\u00e3o de ra\u00edzes advent\u00edcias em estacas de plantas propagadas vegetativamente.","provas":[{"id":38498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1119981,"hashId":"cbec884e80fa19684bee07ab8893e5c0","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE<\/strong> o texto abaixo referente aos horm\u00f4nios vegetais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O \u00e1cido indolbut\u00edrico e o \u00e1cido naftalenoac\u00e9tico s\u00e3o horm\u00f4nios vegetais conhecidos como\r\n________________________, comprovadamente indutor e para a forma\u00e7\u00e3o de ra\u00edzes advent\u00edcias em estacas de\r\nplantas propagadas vegetativamente.<\/p>","resposta":3979731,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giberelinas.","id":3979729,"corpo":"Giberelinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Citocininas.","id":3979730,"corpo":"Citocininas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxinas.","id":3979731,"corpo":"Auxinas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etilenos.","id":3979732,"corpo":"Etilenos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido absc\u00edsico.","id":3979733,"corpo":"\u00c1cido absc\u00edsico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/1119981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos agentes patog\u00eanicos podem prejudicar o rendimento da cultura do algodoeiro. Entre as doen\u00e7as que podem acometer o algodoeiro, destaca-se a ramulose. Assinale a alternativa correspondente ao seu agente causal.","provas":[{"id":38498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1119984,"hashId":"1f4c89a2d63791f62a4989ecc07f7daa","enunciado":"<p align=\"justify\">Diversos agentes patog\u00eanicos podem prejudicar o rendimento da cultura do algodoeiro. Entre as doen\u00e7as que podem acometer o algodoeiro, destaca-se a ramulose. Assinale a alternativa correspondente ao seu agente causal.<\/p>","resposta":3979753,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ramularia areola.","id":3979749,"corpo":"<em>Ramularia areola.<\/em>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corynespora cassiicola.","id":3979750,"corpo":"<em>Corynespora cassiicola.<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Thanatephorus cucumeris.","id":3979751,"corpo":"<em>Thanatephorus cucumeris.<\/em>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Xanthomonas axonopodis pv. Malvacearum.","id":3979752,"corpo":"<em>Xanthomonas axonopodis pv. Malvacearum.<\/em>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colletotrichum gossypii var. cephalosporioides.","id":3979753,"corpo":"<em>Colletotrichum gossypii var. cephalosporioides.<\/em>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1119984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA referente \u00e0s t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o de frutas e hortali\u00e7as.","provas":[{"id":38498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1119988,"hashId":"1602d8079dd49cb0e82a559921458eb5","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> referente \u00e0s t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o de frutas e hortali\u00e7as.<\/p>","resposta":3979767,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O armazenamento em baixa temperatura, associado ao controle de umidade, pode prolongar a vida \u00fatil dos produtos agr\u00edcolas frescos e contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas desej\u00e1veis senso- riais e nutricionais, podendo tamb\u00e9m aumentar o crescimento dos microrganismos nos produtos agr\u00edcolas.","id":3979764,"corpo":"<p align=justify>O armazenamento em baixa temperatura, associado ao controle de umidade, pode prolongar a vida \u00fatil dos produtos agr\u00edcolas frescos e contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas desej\u00e1veis senso- riais e nutricionais, podendo tamb\u00e9m aumentar o crescimento dos microrganismos nos produtos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produto deve ser embalado apropriadamente, devendo-se evitar misturas de frutas doentes com sadias, exceto quando n\u00e3o h\u00e1 quantidade de embalagens suficientes.","id":3979765,"corpo":"<p align=justify>O produto deve ser embalado apropriadamente, devendo-se evitar misturas de frutas doentes com sadias, exceto quando n\u00e3o h\u00e1 quantidade de embalagens suficientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O filme ou cobertura comest\u00edvel ideal deve criar uma barreira para impedir a perda de vol\u00e1teis desej\u00e1veis e vapor de \u00e1gua, aumentando a troca de CO2 e O2 para elevar a respira\u00e7\u00e3o e aumentar a vida de prateleira das frutas e hortali\u00e7as.","id":3979766,"corpo":"<p align=justify>O filme ou cobertura comest\u00edvel ideal deve criar uma barreira para impedir a perda de vol\u00e1teis desej\u00e1veis e vapor de \u00e1gua, aumentando a troca de CO2 e O2 para elevar a respira\u00e7\u00e3o e aumentar a vida de prateleira das frutas e hortali\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coberturas e filmes comest\u00edveis podem ser definidos como uma camada fina e cont\u00ednua de subst\u00e2ncia aliment\u00edcia formada ou depositada sobre o alimento, de modo a oferecer barreira aos gases, vapor de \u00e1gua, aromas, \u00f3leo etc., propiciar prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e tamb\u00e9m conduzir antioxidantes, aromas, antimicrobianos aos alimentos.","id":3979767,"corpo":"<p align=justify>Coberturas e filmes comest\u00edveis podem ser definidos como uma camada fina e cont\u00ednua de subst\u00e2ncia aliment\u00edcia formada ou depositada sobre o alimento, de modo a oferecer barreira aos gases, vapor de \u00e1gua, aromas, \u00f3leo etc., propiciar prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e tamb\u00e9m conduzir antioxidantes, aromas, antimicrobianos aos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os produtos que s\u00e3o altamente sens\u00edveis ao etileno podem ser armazenados juntamente com produtos que apresentam produ\u00e7\u00e3o elevada de etileno, pois este horm\u00f4nio influencia apenas na camada de abscis\u00e3o foliar das plantas.","id":3979768,"corpo":"<p align=justify>Os produtos que s\u00e3o altamente sens\u00edveis ao etileno podem ser armazenados juntamente com produtos que apresentam produ\u00e7\u00e3o elevada de etileno, pois este horm\u00f4nio influencia apenas na camada de abscis\u00e3o foliar das plantas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1119988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bromotologia \u00e9 fundamental para realizar o planejamento nutricional dos bovinos. Assinale a alternativa INCORRETA referente \u00e0s caracter\u00edsticas bromotol\u00f3gicas dos alimentos utilizados na nutri\u00e7\u00e3o animal.","provas":[{"id":38498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1119992,"hashId":"16b4996e507d52e025f36688a851173d","enunciado":"<p align=\"justify\">A bromotologia \u00e9 fundamental para realizar o planejamento nutricional dos bovinos. Assinale a alternativa\r\n<strong>INCORRETA<\/strong> referente \u00e0s caracter\u00edsticas bromotol\u00f3gicas dos alimentos utilizados na nutri\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","resposta":3979784,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O extrato et\u00e9reo engloba as fra\u00e7\u00f5es de celulose e lignina insol\u00favel. Do ponto de vista qu\u00edmico, extrato et\u00e9reo \u00e9 a parte dos carboidratos resistente ao tratamento sucessivo com \u00e1cido e base dilu\u00eddos.","id":3979784,"corpo":"<p align=justify>O extrato et\u00e9reo engloba as fra\u00e7\u00f5es de celulose e lignina insol\u00favel. Do ponto de vista qu\u00edmico, extrato et\u00e9reo \u00e9 a parte dos carboidratos resistente ao tratamento sucessivo com \u00e1cido e base dilu\u00eddos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cinza nos alimentos tem o significado nutricional quase nulo e a sua determina\u00e7\u00e3o fornece apenas uma indica\u00e7\u00e3o da riqueza da amostra em elementos minerais.","id":3979785,"corpo":"<p align=justify>A cinza nos alimentos tem o significado nutricional quase nulo e a sua determina\u00e7\u00e3o fornece apenas uma indica\u00e7\u00e3o da riqueza da amostra em elementos minerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os volumosos, atrav\u00e9s da sua quantidade de fibra, t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o dar consist\u00eancia ao bolo alimentar, regulando a velocidade de passagem pelo trato digestivo.","id":3979786,"corpo":"<p align=justify>Os volumosos, atrav\u00e9s da sua quantidade de fibra, t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o dar consist\u00eancia ao bolo alimentar, regulando a velocidade de passagem pelo trato digestivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A massa seca \u00e9 o peso do material analisado livre de \u00e1gua. A determina\u00e7\u00e3o do percentual da mat\u00e9ria seca contido na amostra \u00e9 importante, pois, com base nele, pode-se estabelecer o c\u00e1lculo da dieta animal.","id":3979787,"corpo":"<p align=justify>A massa seca \u00e9 o peso do material analisado livre de \u00e1gua. A determina\u00e7\u00e3o do percentual da mat\u00e9ria seca contido na amostra \u00e9 importante, pois, com base nele, pode-se estabelecer o c\u00e1lculo da dieta animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a silagem possui muita fibra, a passagem pelo trato digestivo \u00e9 lenta, ocasionando baixa digest\u00e3o e pouca absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes.","id":3979788,"corpo":"<p align=justify>Quando a silagem possui muita fibra, a passagem pelo trato digestivo \u00e9 lenta, ocasionando baixa digest\u00e3o e pouca absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1119992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o organizacional, um resultado exitoso depende do alinhamento com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o e de m\u00e9todos e processos em constante aprimoramento. Outro fator fundamental para o sucesso da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a qualidade das informa\u00e7\u00f5es trabalhadas em subsistemas. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Um sistema re\u00fane estruturas, normas pol\u00edticas e fluxos, programas e diretrizes estrat\u00e9gicas com finalidade de integrar os objetivos organizacionais com os participantes. ( ) O sistema que agrupa pol\u00edticas, normas e diretrizes estrat\u00e9gicas da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 sigiloso e n\u00e3o deve ser utilizado no processo de comunica\u00e7\u00e3o interna. ( ) Informa\u00e7\u00f5es do ambiente em que a empresa est\u00e1 inserida contemplam padr\u00f5es sociais, culturais, pol\u00edticos, geogr\u00e1ficos e econ\u00f4micos. ( ) O sistema competitivo envolve comportamento da economia e do mercado e os tipos de rela\u00e7\u00f5es entre a produ\u00e7\u00e3o e o consumo. ( ) Os sistemas ambiental e competitivo demandam polos de comunica\u00e7\u00e3o interna. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38499,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1119997,"hashId":"34bf3e646c66802892aac8e868acdc27","enunciado":"<p align=\"justify\">Na comunica\u00e7\u00e3o organizacional, um resultado exitoso depende do alinhamento com\r\nos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o e de m\u00e9todos e processos em constante aprimoramento. Outro fator\r\nfundamental para o sucesso da comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a qualidade das informa\u00e7\u00f5es trabalhadas em\r\nsubsistemas. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Um sistema re\u00fane estruturas, normas pol\u00edticas e fluxos, programas e diretrizes estrat\u00e9gicas com\r\nfinalidade de integrar os objetivos organizacionais com os participantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O sistema que agrupa pol\u00edticas, normas e diretrizes estrat\u00e9gicas da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 sigiloso e n\u00e3o\r\ndeve ser utilizado no processo de comunica\u00e7\u00e3o interna.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Informa\u00e7\u00f5es do ambiente em que a empresa est\u00e1 inserida contemplam padr\u00f5es sociais, culturais,\r\npol\u00edticos, geogr\u00e1ficos e econ\u00f4micos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O sistema competitivo envolve comportamento da economia e do mercado e os tipos de rela\u00e7\u00f5es\r\nentre a produ\u00e7\u00e3o e o consumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os sistemas ambiental e competitivo demandam polos de comunica\u00e7\u00e3o interna.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3979855,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3979854,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3979855,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3979856,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3979857,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V\u2013 F \u2013 F.","id":3979858,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V\u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","oab":false,"nome":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403227,"slug":"relacoes-publicas-processos-e-fluxos-comunicacionais-em-rp"}],"slug":"relacoes-publicas\/1119997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IFMT, ao lan\u00e7ar o concurso p\u00fablico para os cargos de T\u00e9cnicos Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o e\/ou docentes, utiliza-se do processo de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal. Assinale a alternativa CORRETA quanto aos meios que podem ser utilizados pela institui\u00e7\u00e3o para a fase de recrutamento de pessoal:","provas":[{"id":38470,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1118438,"hashId":"33bbe5a16d28787b33c95568ec1ce3b2","enunciado":"<p align=\"justify\">O IFMT, ao lan\u00e7ar o concurso p\u00fablico para os cargos de T\u00e9cnicos Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o e\/ou docentes, utiliza-se do processo de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal. Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> quanto aos meios que podem ser utilizados pela institui\u00e7\u00e3o para a fase de recrutamento de pessoal:<\/p>","resposta":3974262,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prova escrita; Prova did\u00e1tica e An\u00e1lise de t\u00edtulos.","id":3974258,"corpo":"<p align=justify>Prova escrita; Prova did\u00e1tica e An\u00e1lise de t\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prova escrita; Entrevista e An\u00e1lise de t\u00edtulos.","id":3974259,"corpo":"<p align=justify>Prova escrita; Entrevista e An\u00e1lise de t\u00edtulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D.O.U; Site institucional; Prova escrita; Prova did\u00e1tica e An\u00e1lise de t\u00edtulos.","id":3974260,"corpo":"<p align=justify>D.O.U; Site institucional; Prova escrita; Prova did\u00e1tica e An\u00e1lise de t\u00edtulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.O.U; Site institucional; Prova escrita; Prova did\u00e1tica e Entrevistas.","id":3974261,"corpo":"<p align=justify>D.O.U; Site institucional; Prova escrita; Prova did\u00e1tica e Entrevistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D.O.U; Site institucional; WhatsApp; Facebook e imprensa local.","id":3974262,"corpo":"<p align=justify>D.O.U; Site institucional; WhatsApp; Facebook e imprensa local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - SC","pai":400955,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400956,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - Federal - BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - Federal - BR","pai":401182,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401183,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-brasilia-federal-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1118438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria seguem a ordem de ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o modelo de or\u00e7amento existente no Pa\u00eds. Dessa forma, as proposi\u00e7\u00f5es a seguir descrevem as etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria brasileira. I - Representa o ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta por meio de procedimento administrativo que verifica a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente e determina a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcula o montante do tributo devido, identifica o sujeito passivo e, sendo o caso, prop\u00f5e a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel. II - Consiste na transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro Nacional, respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o e controle da arrecada\u00e7\u00e3o e pela programa\u00e7\u00e3o financeira, observando-se o princ\u00edpio da unidade de tesouraria ou de caixa. III - etapa que estima a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas que constar\u00e1 na proposta or\u00e7ament\u00e1ria e dever\u00e1 ser realizada em conformidade com as normas t\u00e9cnicas e legais correlatas e, em especial, com as disposi\u00e7\u00f5es constantes na Lei de Responsabilidade Fiscal. IV - Corresponde \u00e0 entrega dos recursos devidos ao Tesouro Nacional pelos contribuintes ou devedores, por meio dos agentes arrecadadores ou institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas pelo ente. Assinale a alternativa CORRETA que representa cada etapa, respectivamente:","provas":[{"id":38470,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1118465,"hashId":"facee04588ec89778fb8b7115dcb1187","enunciado":"<p align=\"justify\">As etapas da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria seguem a ordem de ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o modelo de or\u00e7amento existente no Pa\u00eds. Dessa forma, as proposi\u00e7\u00f5es a seguir descrevem as etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria brasileira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - Representa o ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta por meio de procedimento administrativo que verifica a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente e determina a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcula o montante do tributo devido, identifica o sujeito passivo e, sendo o caso, prop\u00f5e a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Consiste na transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro Nacional, respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o e controle da arrecada\u00e7\u00e3o e pela programa\u00e7\u00e3o financeira, observando-se o princ\u00edpio da unidade de tesouraria ou de caixa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - etapa que estima a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas que constar\u00e1 na proposta or\u00e7ament\u00e1ria e dever\u00e1 ser realizada em conformidade com as normas t\u00e9cnicas e legais correlatas e, em especial, com as disposi\u00e7\u00f5es constantes na Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Corresponde \u00e0 entrega dos recursos devidos ao Tesouro Nacional pelos contribuintes ou devedores, por meio dos agentes arrecadadores ou institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas pelo ente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> que representa cada etapa, respectivamente:<\/p>","resposta":3974354,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento; Recolhimento; Previs\u00e3o; Arrecada\u00e7\u00e3o.","id":3974354,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento; Recolhimento; Previs\u00e3o; Arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o; Recolhimento; Previs\u00e3o; Lan\u00e7amento.","id":3974355,"corpo":"<p align=justify>Arrecada\u00e7\u00e3o; Recolhimento; Previs\u00e3o; Lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o; Lan\u00e7amento; Arrecada\u00e7\u00e3o; Previs\u00e3o.","id":3974356,"corpo":"<p align=justify>Previs\u00e3o; Lan\u00e7amento; Arrecada\u00e7\u00e3o; Previs\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o; Arrecada\u00e7\u00e3o; Lan\u00e7amento; Recolhimento.","id":3974357,"corpo":"<p align=justify>Previs\u00e3o; Arrecada\u00e7\u00e3o; Lan\u00e7amento; Recolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento; Arrecada\u00e7\u00e3o; Previs\u00e3o; Recolhimento.","id":3974358,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento; Arrecada\u00e7\u00e3o; Previs\u00e3o; Recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1118465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando como base a Lei 8.159, de 8 de janeiro de 1991, em seu cap\u00edtulo 1, Art. 3\u00b0: \"Considera-se gest\u00e3o de documentos o conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas referentes \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento em fase corrente e intermedi\u00e1ria, visando a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente.\" No processo de gest\u00e3o de documentos ou gest\u00e3o documental, Paes (2004) destaca tr\u00eas fases b\u00e1sicas: a produ\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o. Sobre a gest\u00e3o documental, em especial essas tr\u00eas fases, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38470,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1118475,"hashId":"8790991e7376ab9f0ab999f9de544705","enunciado":"<p align=\"justify\">Tomando como base a Lei 8.159, de 8 de janeiro de 1991, em seu cap\u00edtulo 1, Art. 3\u00b0: \"Considera-se gest\u00e3o de documentos o conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas referentes \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento em fase corrente e intermedi\u00e1ria, visando a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente.\" No processo de gest\u00e3o de documentos ou gest\u00e3o documental, Paes (2004) destaca tr\u00eas fases b\u00e1sicas: a produ\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o. Sobre a gest\u00e3o documental, em especial essas tr\u00eas fases, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3974383,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Produ\u00e7\u00e3o de Documentos, refere-se \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos documentos em decorr\u00eancia das atividades de um \u00f3rg\u00e3o ou setor. Nessa fase, \u00e9 importante que sejam criados apenas documentos essenciais \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o e se evite a duplica\u00e7\u00e3o e a emiss\u00e3o de vias desnecess\u00e1rias.","id":3974383,"corpo":"<p align=justify>A Produ\u00e7\u00e3o de Documentos, refere-se \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos documentos em decorr\u00eancia das atividades de um \u00f3rg\u00e3o ou setor. Nessa fase, \u00e9 importante que sejam criados apenas documentos essenciais \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o e se evite a duplica\u00e7\u00e3o e a emiss\u00e3o de vias desnecess\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Utiliza\u00e7\u00e3o de Documentos \u00e9 uma fase que inclui atividades de protocolo, de expedi\u00e7\u00e3o, de organiza\u00e7\u00e3o e arquivamentos de documentos nas fases corrente, intermedi\u00e1ria e permanente, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de normas de acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o (empr\u00e9stimo, consulta) e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao desenvolvimento de fun\u00e7\u00f5es administrativas, t\u00e9cnicas ou cient\u00edficas da institui\u00e7\u00e3o.","id":3974384,"corpo":"<p align=justify>A Utiliza\u00e7\u00e3o de Documentos \u00e9 uma fase que inclui atividades de protocolo, de expedi\u00e7\u00e3o, de organiza\u00e7\u00e3o e arquivamentos de documentos nas fases corrente, intermedi\u00e1ria e permanente, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de normas de acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o (empr\u00e9stimo, consulta) e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao desenvolvimento de fun\u00e7\u00f5es administrativas, t\u00e9cnicas ou cient\u00edficas da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Destina\u00e7\u00e3o de Documento \u00e9 possivelmente uma das fases mais complexas no processo de gest\u00e3o documental. \u00c9 uma fase que se desenvolve mediante an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o dos documentos produzidos e\/ou recebidos pelas institui\u00e7\u00f5es e acumulados nos seus arquivos, com vistas a estabelecer seus prazos de guarda, determinando-se apenas quais deles ser\u00e3o objetos de arquivamento permanente.","id":3974385,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o e Destina\u00e7\u00e3o de Documento \u00e9 possivelmente uma das fases mais complexas no processo de gest\u00e3o documental. \u00c9 uma fase que se desenvolve mediante an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o dos documentos produzidos e\/ou recebidos pelas institui\u00e7\u00f5es e acumulados nos seus arquivos, com vistas a estabelecer seus prazos de guarda, determinando-se apenas quais deles ser\u00e3o objetos de arquivamento permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 medida a partir da aplica\u00e7\u00e3o da Tabela de Temporalidade de Documentos de Arquivo que estabelece, exclusivamente, os prazos de guarda e a destina\u00e7\u00e3o final dos documentos produzidos pela institui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito de suas fun\u00e7\u00f5es e atividades.","id":3974386,"corpo":"<p align=justify>A Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 medida a partir da aplica\u00e7\u00e3o da Tabela de Temporalidade de Documentos de Arquivo que estabelece, exclusivamente, os prazos de guarda e a destina\u00e7\u00e3o final dos documentos produzidos pela institui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito de suas fun\u00e7\u00f5es e atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Gest\u00e3o de Documentos assume nas institui\u00e7\u00f5es um papel menos relevante do que a gest\u00e3o de materiais e de recursos humanos.","id":3974387,"corpo":"<p align=justify>A Gest\u00e3o de Documentos assume nas institui\u00e7\u00f5es um papel menos relevante do que a gest\u00e3o de materiais e de recursos humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1118475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador (NBC PG 01), s\u00e3o deveres em rela\u00e7\u00e3o aos colegas:","provas":[{"id":38472,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118490,"hashId":"d51c52298ba41e11d8a7edf169f79def","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador (NBC PG 01), s\u00e3o deveres em rela\u00e7\u00e3o aos colegas:<\/p>","resposta":3974459,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o informar aos \u00f3rg\u00e3os competentes sobre irregularidades comprovadamente ocorridas na administra\u00e7\u00e3o de entidade da classe cont\u00e1bil.","id":3974458,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o informar aos \u00f3rg\u00e3os competentes sobre irregularidades comprovadamente ocorridas na administra\u00e7\u00e3o de entidade da classe cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abster-se da aceita\u00e7\u00e3o de encargo profissional em substitui\u00e7\u00e3o a colega que dele tenha desistido para preservar a dignidade ou os interesses da profiss\u00e3o ou da classe, desde que permane\u00e7am as mesmas condi\u00e7\u00f5es que ditaram o referido procedimento.","id":3974459,"corpo":"<p align=justify>Abster-se da aceita\u00e7\u00e3o de encargo profissional em substitui\u00e7\u00e3o a colega que dele tenha desistido para preservar a dignidade ou os interesses da profiss\u00e3o ou da classe, desde que permane\u00e7am as mesmas condi\u00e7\u00f5es que ditaram o referido procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deixar de prestar sua coopera\u00e7\u00e3o moral, intelectual e material, salvo circunst\u00e2ncias especiais que justifiquem a sua recusa.","id":3974460,"corpo":"<p align=justify>Deixar de prestar sua coopera\u00e7\u00e3o moral, intelectual e material, salvo circunst\u00e2ncias especiais que justifiquem a sua recusa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar abster-se de fazer refer\u00eancias prejudiciais ou de qualquer modo desabonadoras.","id":3974461,"corpo":"<p align=justify>Evitar abster-se de fazer refer\u00eancias prejudiciais ou de qualquer modo desabonadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participar ou ser conivente com erro ou atos infringentes de normas t\u00e9cnicas, \u00e9ticas ou legais que regem o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, esp\u00edrito de solidariedade, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de empregado.","id":3974462,"corpo":"<p align=justify>Participar ou ser conivente com erro ou atos infringentes de normas t\u00e9cnicas, \u00e9ticas ou legais que regem o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, esp\u00edrito de solidariedade, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de empregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1118490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBC TSP ESTRUTURA CONCEITUAL - Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis retratam os efeitos financeiros e n\u00e3o financeiros das transa\u00e7\u00f5es e outros eventos, ao agrup\u00e1-los em classes amplas que compartilham caracter\u00edsticas econ\u00f4micas comuns. Essas classes amplas s\u00e3o denominadas elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Sobre os elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":38472,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118492,"hashId":"a7ff7f84f492f803b6e3aab3722548b8","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a NBC TSP ESTRUTURA CONCEITUAL - Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis retratam os efeitos financeiros e n\u00e3o financeiros das transa\u00e7\u00f5es e outros eventos, ao agrup\u00e1-los em classes amplas que compartilham caracter\u00edsticas econ\u00f4micas comuns. Essas classes amplas s\u00e3o denominadas elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Sobre os elementos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":3974472,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo \u00e9 um recurso controlado no presente pela entidade como resultado de evento futuro. A forma f\u00edsica n\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para um recurso.","id":3974468,"corpo":"<p align=justify>Ativo \u00e9 um recurso controlado no presente pela entidade como resultado de evento futuro. A forma f\u00edsica n\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para um recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa corresponde a diminui\u00e7\u00f5es na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade oriundas de distribui\u00e7\u00f5es aos propriet\u00e1rios.","id":3974469,"corpo":"<p align=justify>Despesa corresponde a diminui\u00e7\u00f5es na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade oriundas de distribui\u00e7\u00f5es aos propriet\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios corresponde \u00e0 entrada de recursos para a entidade a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de partes externas, que estabelece ou aumenta a participa\u00e7\u00e3o delas no patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.","id":3974470,"corpo":"<p align=justify>Distribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios corresponde \u00e0 entrada de recursos para a entidade a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o de partes externas, que estabelece ou aumenta a participa\u00e7\u00e3o delas no patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa corresponde a aumentos na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundos de contribui\u00e7\u00f5es dos propriet\u00e1rios.","id":3974471,"corpo":"<p align=justify>Despesa corresponde a aumentos na situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida da entidade n\u00e3o oriundos de contribui\u00e7\u00f5es dos propriet\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passivo \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente, derivada de evento passado, cuja extin\u00e7\u00e3o deva resultar na sa\u00edda de recursos da entidade. A obriga\u00e7\u00e3o que pode ser liquidada ou extinta sem a sa\u00edda de recursos da entidade n\u00e3o \u00e9 um passivo.","id":3974472,"corpo":"<p align=justify>Passivo \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente, derivada de evento passado, cuja extin\u00e7\u00e3o deva resultar na sa\u00edda de recursos da entidade. A obriga\u00e7\u00e3o que pode ser liquidada ou extinta sem a sa\u00edda de recursos da entidade n\u00e3o \u00e9 um passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1118492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que, em conson\u00e2ncia com a NBC TSP ESTRUTURA CONCEITUAL - Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, o item deve ser reconhecido nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis quando satisfizer a defini\u00e7\u00e3o de elemento e quando puder ser mensurado, de maneira que observe as caracter\u00edsticas qualitativas, levando em considera\u00e7\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es sobre a informa\u00e7\u00e3o inclu\u00edda nos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral. No que tange \u00e0s bases de mensura\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38472,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118493,"hashId":"ec6b4983b5c9b862ffb7b204fad76a42","enunciado":"<p align=\"justify\">Sabe-se que, em conson\u00e2ncia com a NBC TSP ESTRUTURA CONCEITUAL - Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, o item deve ser reconhecido nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis quando satisfizer a defini\u00e7\u00e3o de elemento e quando puder ser mensurado, de maneira que observe as caracter\u00edsticas qualitativas, levando em considera\u00e7\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es sobre a informa\u00e7\u00e3o inclu\u00edda nos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral. No que tange \u00e0s bases de mensura\u00e7\u00e3o, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3974473,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No n\u00edvel de estrutura conceitual, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar uma \u00fanica base de mensura\u00e7\u00e3o que melhor atenda ao objetivo da mensura\u00e7\u00e3o.","id":3974473,"corpo":"<p align=justify>No n\u00edvel de estrutura conceitual, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar uma \u00fanica base de mensura\u00e7\u00e3o que melhor atenda ao objetivo da mensura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os passivos, as seguintes bases de mensura\u00e7\u00e3o s\u00e3o identificadas: custo hist\u00f3rico, valor de mercado, custo de reposi\u00e7\u00e3o, pre\u00e7o l\u00edquido de venda e valor em uso.","id":3974474,"corpo":"<p align=justify>Para os passivos, as seguintes bases de mensura\u00e7\u00e3o s\u00e3o identificadas: custo hist\u00f3rico, valor de mercado, custo de reposi\u00e7\u00e3o, pre\u00e7o l\u00edquido de venda e valor em uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo hist\u00f3rico, custo de libera\u00e7\u00e3o e pre\u00e7o presumido s\u00e3o algumas bases de mensura\u00e7\u00e3o identificadas para os ativos.","id":3974475,"corpo":"<p align=justify>Custo hist\u00f3rico, custo de libera\u00e7\u00e3o e pre\u00e7o presumido s\u00e3o algumas bases de mensura\u00e7\u00e3o identificadas para os ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As bases de mensura\u00e7\u00e3o podem fornecer valores de entrada e valores de sa\u00edda. Para o passivo, os valores de entrada refletem o custo da compra.","id":3974476,"corpo":"<p align=justify>As bases de mensura\u00e7\u00e3o podem fornecer valores de entrada e valores de sa\u00edda. Para o passivo, os valores de entrada refletem o custo da compra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os valores de entrada refletem os benef\u00edcios econ\u00f4micos da venda e tamb\u00e9m o montante que ser\u00e1 obtido com a utiliza\u00e7\u00e3o do ativo.","id":3974477,"corpo":"<p align=justify>Os valores de entrada refletem os benef\u00edcios econ\u00f4micos da venda e tamb\u00e9m o montante que ser\u00e1 obtido com a utiliza\u00e7\u00e3o do ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1118493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento prestado aos usu\u00e1rios das bibliotecas digitais pode ser feita aplicando-se testes de usabilidade, por meio dos quais se verifica como \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o ambiente e faz-se o diagn\u00f3stico das necessidades de mudan\u00e7as.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125515,"hashId":"0b3d1aa6768b6015196f756d1f0a295d","enunciado":"<p align=justify>A verifica\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento prestado aos\r\nusu\u00e1rios das bibliotecas digitais pode ser feita aplicando-se\r\ntestes de usabilidade, por meio dos quais se verifica como\r\n\u00e9 a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o ambiente e faz-se o diagn\u00f3stico\r\ndas necessidades de mudan\u00e7as.<\/p>","resposta":4001577,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento digital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de documento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram uma nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais, destinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu acervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas no ambiente digital. Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387965,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento\r\ndigital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de\r\ndocumento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram\r\numa nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais,\r\ndestinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu\r\nacervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas\r\nno ambiente digital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/1125515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A biblioteca digital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convencional, apresenta diferen\u00e7as, tais como a flexibilidade de oferta de conte\u00fado e a disponibilidade de acesso.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125516,"hashId":"85f25e5b26059868c46358bcef18f77a","enunciado":"<p align=justify>A biblioteca digital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convencional, apresenta\r\ndiferen\u00e7as, tais como a flexibilidade de oferta de conte\u00fado\r\ne a disponibilidade de acesso.<\/p>","resposta":4001579,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento digital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de documento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram uma nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais, destinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu acervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas no ambiente digital. Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387965,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento\r\ndigital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de\r\ndocumento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram\r\numa nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais,\r\ndestinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu\r\nacervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas\r\nno ambiente digital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/1125516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos b\u00e1sicos para um software de gest\u00e3o de biblioteca digital abrangem portabilidade, tratamento de m\u00faltiplos formatos de documentos e interfaces ergon\u00f4micas e adaptativas.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125517,"hashId":"0e198c41a8b1a1d4826ee975db53b661","enunciado":"<p align=justify>Os requisitos b\u00e1sicos para um software de gest\u00e3o de biblioteca\r\ndigital abrangem portabilidade, tratamento de m\u00faltiplos\r\nformatos de documentos e interfaces ergon\u00f4micas e\r\nadaptativas.<\/p>","resposta":4001581,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento digital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de documento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram uma nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais, destinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu acervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas no ambiente digital. Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387965,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento\r\ndigital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de\r\ndocumento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram\r\numa nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais,\r\ndestinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu\r\nacervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas\r\nno ambiente digital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/1125517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para possibilitar a integra\u00e7\u00e3o das fontes de informa\u00e7\u00e3o legislativas e jur\u00eddicas, o LexML definiu um identificador uniforme, un\u00edvoco e persistente.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125531,"hashId":"e384d1747efef66fcf4094ad8ffea863","enunciado":"<p align=justify>Para possibilitar a integra\u00e7\u00e3o das fontes de informa\u00e7\u00e3o legislativas e jur\u00eddicas, o LexML definiu um identificador uniforme, un\u00edvoco\r\ne persistente.<\/p>","resposta":4001619,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das ideias preconizadas pelo programa Governo Eletr\u00f4nico, foi criado o portal LexML, um instrumento de divulga\u00e7\u00e3o e pesquisa da informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Por meio de uma rede que re\u00fane dados de \u00f3rg\u00e3os das esferas federal, estadual e municipal, o cidad\u00e3o pode acessar, de maneira integrada, itens da doutrina, da legisla\u00e7\u00e3o e da jurisprud\u00eancia. No que concerne ao LexML, julgue os itens subsecutivos.","id":387971,"enunciado":"<p align=\"justify\">A partir das ideias preconizadas pelo programa Governo Eletr\u00f4nico, foi criado o portal LexML, um instrumento de divulga\u00e7\u00e3o\r\ne pesquisa da informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Por meio de uma rede que re\u00fane dados de \u00f3rg\u00e3os das esferas federal, estadual e municipal, o cidad\u00e3o\r\npode acessar, de maneira integrada, itens da doutrina, da legisla\u00e7\u00e3o e da jurisprud\u00eancia.\r\nNo que concerne ao LexML, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1125531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dados epidemiol\u00f3gicos fornecem ind\u00edcios de que o trabalho informal est\u00e1 associado ao desenvolvimento de c\u00e2ncer ocupacional.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125542,"hashId":"5e781e52c8369bbcf2e331c8ae12c10c","enunciado":"<p align=\"justify\">Dados epidemiol\u00f3gicos fornecem ind\u00edcios de que o trabalho\r\ninformal est\u00e1 associado ao desenvolvimento de c\u00e2ncer\r\nocupacional.<\/p>","resposta":4001649,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a neoplasias de origem ocupacional, julgue os seguintes itens.","id":387973,"enunciado":"<p align=\"justify\">No que concerne a neoplasias de origem ocupacional, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas ind\u00fastrias de produtos agr\u00edcolas, importante \u00e9 considerar o risco de trabalhadores terem contato com produtos derivados de animais contaminados pelo antraz. Nessas ind\u00fastrias, sendo alto o risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo antraz, os empregados devem ser vacinados para a preven\u00e7\u00e3o do carb\u00fanculo.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125553,"hashId":"478c7ba6bf2dc2a07745833591cf5489","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas ind\u00fastrias de produtos agr\u00edcolas, importante \u00e9 considerar\r\no risco de trabalhadores terem contato com produtos derivados\r\nde animais contaminados pelo antraz. Nessas ind\u00fastrias, sendo\r\nalto o risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo antraz, os empregados\r\ndevem ser vacinados para a preven\u00e7\u00e3o do carb\u00fanculo.<\/p>","resposta":4001671,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a riscos de agentes qu\u00edmicos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":387976,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a riscos de agentes qu\u00edmicos \u00e0\r\nsa\u00fade do trabalhador.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o atual pro\u00edbe a instala\u00e7\u00e3o de antenas repetidoras de telefones celulares em escolas e nas proximidades de resid\u00eancias, pois os campos eletromagn\u00e9ticos produzidos por esses equipamentos s\u00e3o comprovadamente oncog\u00eanicos: provocam o aparecimento de c\u00e2nceres do sistema hematopoi\u00e9tico, como ocorre frequentemente com trabalhadores de esta\u00e7\u00f5es repetidoras de r\u00e1dio.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125561,"hashId":"e7a83477d1b1e8aacbca5f387da12a76","enunciado":"<p align=\"justify\">A legisla\u00e7\u00e3o atual pro\u00edbe a instala\u00e7\u00e3o de antenas repetidoras de\r\ntelefones celulares em escolas e nas proximidades de\r\nresid\u00eancias, pois os campos eletromagn\u00e9ticos produzidos por\r\nesses equipamentos s\u00e3o comprovadamente oncog\u00eanicos:\r\nprovocam o aparecimento de c\u00e2nceres do sistema\r\nhematopoi\u00e9tico, como ocorre frequentemente com\r\ntrabalhadores de esta\u00e7\u00f5es repetidoras de r\u00e1dio.<\/p>","resposta":4001688,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a agentes f\u00edsicos e biol\u00f3gicos e seus riscos \u00e0 sa\u00fade no ambiente de trabalho.","id":387978,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os seguintes itens, relativos a agentes f\u00edsicos e biol\u00f3gicos e\r\nseus riscos \u00e0 sa\u00fade no ambiente de trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os riscos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho s\u00e3o t\u00e3o importantes quanto os vis\u00edveis e quantific\u00e1veis, tais como maquin\u00e1rio, posto de trabalho, agentes qu\u00edmicos.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125564,"hashId":"5b98c20bea098731858285189f5f1afa","enunciado":"<p align=\"justify\">Os riscos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho s\u00e3o t\u00e3o\r\nimportantes quanto os vis\u00edveis e quantific\u00e1veis, tais como\r\nmaquin\u00e1rio, posto de trabalho, agentes qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":4001693,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":387979,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1125564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise da carga de trabalho f\u00edsico, podem ser medidos a quantidade de \u00e1cido l\u00e1tico, o consumo de oxig\u00eanio, as varia\u00e7\u00f5es do eletromiograma e o tempo de recupera\u00e7\u00e3o \u2014 itens que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que visem a melhorias da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Diferentemente ocorre quando da an\u00e1lise de trabalhos essencialmente mentais, pois nesses casos n\u00e3o se disp\u00f5e de tecnologia para a sua medi\u00e7\u00e3o, o que dificulta a\u00e7\u00f5es de melhoria da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125566,"hashId":"42997e2331b57e42b46f1549598d0af2","enunciado":"<p align=\"justify\">Na an\u00e1lise da carga de trabalho f\u00edsico, podem ser medidos\r\na quantidade de \u00e1cido l\u00e1tico, o consumo de oxig\u00eanio,\r\nas varia\u00e7\u00f5es do eletromiograma e o tempo de recupera\u00e7\u00e3o\r\n\u2014 itens que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que visem a\r\nmelhorias da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Diferentemente ocorre\r\nquando da an\u00e1lise de trabalhos essencialmente mentais, pois\r\nnesses casos n\u00e3o se disp\u00f5e de tecnologia para a sua medi\u00e7\u00e3o,\r\no que dificulta a\u00e7\u00f5es de melhoria da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","resposta":4001698,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":387979,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1125566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integralidade das a\u00e7\u00f5es e a transversalidade das pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de sa\u00fade s\u00e3o fundamentais para garantir cuidado resolutivo e de qualidade, e pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es preventivas e curativas indissoci\u00e1veis, com primazia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125580,"hashId":"6cbd1b3cd067dffd9a74d52a02d17d81","enunciado":"<p align=\"justify\">A integralidade das a\u00e7\u00f5es e a transversalidade das pol\u00edticas e\r\npr\u00e1ticas de sa\u00fade s\u00e3o fundamentais para garantir cuidado\r\nresolutivo e de qualidade, e pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es preventivas e\r\ncurativas indissoci\u00e1veis, com primazia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o\r\ne da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","resposta":4001733,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade direcionadas ao trabalhador.","id":387982,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade direcionadas ao trabalhador.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um trabalhador que costumeiramente utilize \u00f4nibus da empresa para ir ao trabalho opte por ir de bicicleta e sofra acidente no mesmo percurso, estar\u00e1 caracterizado o fato como acidente de trajeto.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125597,"hashId":"ebcacaec78db50072e7bbc4ad49d4516","enunciado":"<p align=\"justify\">Caso um trabalhador que costumeiramente utilize \u00f4nibus da\r\nempresa para ir ao trabalho opte por ir de bicicleta e sofra\r\nacidente no mesmo percurso, estar\u00e1 caracterizado o fato como\r\nacidente de trajeto.<\/p>","resposta":4001773,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a acompanhamento m\u00e9dico de portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas em medicina do trabalho bem como aos aspectos previdenci\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":387984,"enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere a acompanhamento m\u00e9dico de portadores de\r\ndoen\u00e7as cr\u00f4nicas em medicina do trabalho bem como aos aspectos\r\nprevidenci\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma legal \u00e9 o elemento determinante para se concluir que uma obriga\u00e7\u00e3o se enquadra ou n\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o de passivo.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125602,"hashId":"130d902761f5c7da88193a918e1a9b58","enunciado":"<p align=justify>A forma legal \u00e9 o elemento determinante para se concluir que\r\numa obriga\u00e7\u00e3o se enquadra ou n\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o de passivo.<\/p>","resposta":4001794,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Pronunciamento Conceitual B\u00e1sico (R1) \u2014 Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil-Financeiro \u2014 do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens seguintes.","id":387986,"enunciado":"<p align=justify>Com base no \r\nPronunciamento Conceitual B\u00e1sico (R1) \u2014 \r\nEstrutura\r\nConceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de \r\nRelat\u00f3rio\r\nCont\u00e1bil-Financeiro \u2014 do Comit\u00ea de \r\nPronunciamentos\r\nCont\u00e1beis (CPC), julgue os itens \r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma entidade tem poder discricion\u00e1rio conferido por dispositivo contratual que lhe garante tomar decis\u00f5es relacionadas \u00e0 rolagem de d\u00edvidas sem depender da anu\u00eancia de terceiros. Essa entidade pretende substituir no futuro uma obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada, com vencimento em at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o, por outra obriga\u00e7\u00e3o, com vencimento superior a doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a entidade deve classificar a referida obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada como passivo n\u00e3o circulante.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125606,"hashId":"42cf55bd491710f65f1ce9b52702fed7","enunciado":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma entidade tem poder discricion\u00e1rio\r\nconferido por dispositivo contratual que lhe garante tomar\r\ndecis\u00f5es relacionadas \u00e0 rolagem de d\u00edvidas sem depender\r\nda anu\u00eancia de terceiros. Essa entidade pretende substituir\r\nno futuro uma obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada, com vencimento\r\nem at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o, por outra obriga\u00e7\u00e3o,\r\ncom vencimento superior a doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.\r\nAssertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a entidade deve classificar\r\na referida obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada como passivo n\u00e3o\r\ncirculante.<\/p>","resposta":4001803,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as regras do CPC v\u00e1lidas para a elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":387987,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as regras do \r\nCPC v\u00e1lidas para a elabora\u00e7\u00e3o\r\nde demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor justo dos bens mantidos em almoxarifado equivale ao pre\u00e7o l\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o dos referidos ativos no mercado, deduzidos os impostos e demais despesas aplic\u00e1veis \u00e0 venda, al\u00e9m da margem de lucro.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125616,"hashId":"babeaaef5bbb9cf335f82997073bb3df","enunciado":"<p align=justify>O valor justo dos bens mantidos em almoxarifado equivale ao\r\npre\u00e7o l\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o dos referidos ativos no mercado,\r\ndeduzidos os impostos e demais despesas aplic\u00e1veis \u00e0 venda,\r\nal\u00e9m da margem de lucro.<\/p>","resposta":4001834,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e os padr\u00f5es cont\u00e1beis do CPC, julgue os itens seguintes, a respeito dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de ativos.","id":387990,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a \r\nlegisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e os padr\u00f5es \r\ncont\u00e1beis\r\ndo CPC, julgue os itens seguintes, a \r\nrespeito dos crit\u00e9rios\r\nde avalia\u00e7\u00e3o de ativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de contabiliza\u00e7\u00e3o de hedge, \u00e9 cab\u00edvel designar como itens protegidos compromissos firmes e transa\u00e7\u00f5es previstas altamente prov\u00e1veis, desde que realizados com parte externa \u00e0 entidade.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125628,"hashId":"6962ccbbb820feb01a7a22d5f142b6e6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para fins de contabiliza\u00e7\u00e3o de hedge, \u00e9 cab\u00edvel designar\r\ncomo itens protegidos compromissos firmes e transa\u00e7\u00f5es\r\nprevistas altamente prov\u00e1veis, desde que realizados com\r\nparte externa \u00e0 entidade.<\/p><\/p>","resposta":4001871,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade de hedge, julgue os itens subsequentes.","id":387993,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da contabilidade \r\nde hedge, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Instrumentos Financeiros e Derivativos","oab":false,"nome":"Instrumentos Financeiros e Derivativos","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416791,"slug":"contabilidade-geral-instrumentos-financeiros-e-derivativos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1125628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 inferior a 1,0.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125653,"hashId":"087cf884a906deffdf997cd84b3c6d7f","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 inferior a 1,0.<\/p>","resposta":4001930,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387999,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38619\/questao.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1125653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 maior que o valor do ativo n\u00e3o circulante.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125659,"hashId":"ee7a742e68579c6fe8d20ec867b58ff7","enunciado":"<p align=justify>O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 maior que o valor do ativo n\u00e3o\r\ncirculante.<\/p>","resposta":4001941,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387999,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38619\/questao.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"contabilidade-geral\/1125659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O total da despesa realizada sob a \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria foi inferior a R$ 6.500.000.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125673,"hashId":"db63bd13363c4ca5406e3ea7705774c9","enunciado":"<p align=justify>O total da despesa realizada sob a \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria foi\r\ninferior a R$ 6.500.000.<\/p>","resposta":4001995,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388003,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38619\/questao_dois.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412264,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412268,"slug":"contabilidade-publica-enfoque-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1125673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sistema brasileiro de controle concentrado de constitucionalidade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064361,"hashId":"df019c642dcd75c3dfbc369175b1d9e4","enunciado":"A respeito do sistema brasileiro de controle concentrado\r\nde constitucionalidade, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3733590,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevalece o princ\u00edpio da nulidade absoluta da lei inconstitucional, que pode ter seus efeitos restringidos pelo STF, com a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da \u201cmodula\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o\u201d.","id":3733587,"corpo":"Prevalece o princ\u00edpio da nulidade absoluta da\r\nlei inconstitucional, que pode ter seus efeitos\r\nrestringidos pelo STF, com a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica\r\nda \u201cmodula\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inadmite-se, em regra, o fen\u00f4meno da inconstitucionalidade superveniente, tamb\u00e9m conhecido como \u201cprocesso de inconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\u201d.","id":3733588,"corpo":"Inadmite-se, em regra, o fen\u00f4meno da\r\ninconstitucionalidade superveniente, tamb\u00e9m\r\nconhecido como \u201cprocesso de\r\ninconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O STF, por maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, ao declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo, e por raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social, poder\u00e1 restringir os efeitos da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade.","id":3733589,"corpo":"O STF, por maioria de dois ter\u00e7os de seus\r\nmembros, ao declarar a inconstitucionalidade\r\nde lei ou ato normativo, e por raz\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse\r\nsocial, poder\u00e1 restringir os efeitos da declara\u00e7\u00e3o\r\nde inconstitucionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em ADI, havendo necessidade de esclarecimento de mat\u00e9ria, poder\u00e3o os membros julgadores fixar data para, em audi\u00eancia p\u00fablica, ouvir pessoas com experi\u00eancia e autoridade na mat\u00e9ria.","id":3733590,"corpo":"Em ADI, havendo necessidade de esclarecimento\r\nde mat\u00e9ria, poder\u00e3o os membros julgadores fixar\r\ndata para, em audi\u00eancia p\u00fablica, ouvir pessoas\r\ncom experi\u00eancia e autoridade na mat\u00e9ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380511,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1064361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir acerca do regime licitat\u00f3rio das empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista. I. As empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o regidas pela Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 no que diz respeito \u00e0s suas contrata\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os. II. A contrata\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista n\u00e3o prescinde da natureza singular do objeto contratado. III. As licita\u00e7\u00f5es promovidas pelas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista destinam-se a assegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa e evitar opera\u00e7\u00f5es em que se caracteriza sobrepre\u00e7o ou superfaturamento. IV. Como regra geral, o valor estimado do contrato a ser celebrado pela empresa p\u00fablica ou pela sociedade de economia mista ser\u00e1 sigiloso. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064369,"hashId":"2e8fc8a038b87ab502a36afae419a74f","enunciado":"<p>Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir acerca do regime licitat\u00f3rio\r\ndas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.<\/p><p>\r\nI. As empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos s\u00e3o regidas pela Lei Federal n\u00ba 8.666\/93\r\nno que diz respeito \u00e0s suas contrata\u00e7\u00f5es de bens\r\ne servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>II. A contrata\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os t\u00e9cnicos\r\nespecializados por empresas p\u00fablicas e\r\nsociedades de economia mista n\u00e3o prescinde da\r\nnatureza singular do objeto contratado.\r\n<\/p><p>III. As licita\u00e7\u00f5es promovidas pelas empresas p\u00fablicas\r\ne sociedades de economia mista destinam-se a\r\nassegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa\r\ne evitar opera\u00e7\u00f5es em que se caracteriza\r\nsobrepre\u00e7o ou superfaturamento.\r\n<\/p><p>IV. Como regra geral, o valor estimado do contrato\r\na ser celebrado pela empresa p\u00fablica ou pela\r\nsociedade de economia mista ser\u00e1 sigiloso.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":3733622,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733619,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3733620,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3733621,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3733622,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Controle parlamentar direto","oab":true,"nome":"Controle parlamentar direto","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404484,"slug":"direito-administrativo-controle-parlamentar-direto"}],"slug":"direito-administrativo\/1064369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 permitida a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar com base em den\u00fancia an\u00f4nima, desde que devidamente motivada e com amparo em investiga\u00e7\u00e3o ou sindic\u00e2ncia. PORQUE II. \u00c0 administra\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e o poder-dever de autotutela. A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064372,"hashId":"7af42086f2362b4d74db76677c294d2a","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a, \u00e9 permitida a instaura\u00e7\u00e3o de processo\r\nadministrativo disciplinar com base em den\u00fancia\r\nan\u00f4nima, desde que devidamente motivada e\r\ncom amparo em investiga\u00e7\u00e3o ou sindic\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"center\">PORQUE\r\n<\/p><p>II. \u00c0 administra\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e o poder-dever de\r\nautotutela.\r\n<\/p><p>A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3733632,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.","id":3733631,"corpo":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas\r\na II n\u00e3o justifica a I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a I.","id":3733632,"corpo":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II\r\njustifica a I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.","id":3733633,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":3733634,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1064372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Federal n\u00ba 13.460\/2017, que estabelece os direitos b\u00e1sicos do usu\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir. I. A norma regulamenta dispositivo constitucional e possui car\u00e1ter federal, o que significa dizer que se aplica somente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o. II. A norma determina que os servi\u00e7os p\u00fablicos e o atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e3o realizados de forma adequada, observados os princ\u00edpios da regularidade, continuidade, efetividade, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, transpar\u00eancia e cortesia. III. A lei criou o \u201cconselho de usu\u00e1rios\u201d, que visa a garantir a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no acompanhamento da presta\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. IV. A partir da publica\u00e7\u00e3o da lei, o agente p\u00fablico passou a poder autenticar os documentos, \u00e0 vista dos originais apresentados pelo usu\u00e1rio, sendo vedada a exig\u00eancia de reconhecimento de firma, salvo em caso de d\u00favida de autenticidade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064376,"hashId":"d447ab9b32ecd2f72715af017f38e557","enunciado":"<p>Sobre a Lei Federal n\u00ba 13.460\/2017, que estabelece\r\nos direitos b\u00e1sicos do usu\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nanalise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A norma regulamenta dispositivo constitucional e\r\npossui car\u00e1ter federal, o que significa dizer que\r\nse aplica somente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta\r\ne indireta da Uni\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A norma determina que os servi\u00e7os p\u00fablicos\r\ne o atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e3o realizados\r\nde forma adequada, observados os princ\u00edpios\r\nda regularidade, continuidade, efetividade,\r\nseguran\u00e7a, atualidade, generalidade,\r\ntranspar\u00eancia e cortesia.\r\n<\/p><p>III. A lei criou o \u201cconselho de usu\u00e1rios\u201d, que visa\r\na garantir a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no\r\nacompanhamento da presta\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\n<\/p><p>IV. A partir da publica\u00e7\u00e3o da lei, o agente p\u00fablico\r\npassou a poder autenticar os documentos, \u00e0 vista\r\ndos originais apresentados pelo usu\u00e1rio, sendo\r\nvedada a exig\u00eancia de reconhecimento de firma,\r\nsalvo em caso de d\u00favida de autenticidade.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":3733649,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3733647,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3733648,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3733649,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV, apenas.","id":3733650,"corpo":" I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Responsabilidade civil por Omiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil por Omiss\u00e3o","pai":404405,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404400,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-por-omissao"}],"slug":"direito-administrativo\/1064376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir.I. Segundo entendimento exarado pelo Supremo Tribunal Federal, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) n\u00e3o \u00e9 obrigada a realizar concurso p\u00fablico para admitir seus empregados.PORQUEII. A OAB \u00e9 uma autarquia sui generis vinculada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064377,"hashId":"cfa0e6c731cc30806fe8e97211111361","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>I. Segundo entendimento exarado pelo Supremo Tribunal Federal, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) n\u00e3o \u00e9 obrigada a realizar concurso p\u00fablico para admitir seus empregados.<\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE<\/p><p>II. A OAB \u00e9 uma autarquia sui generis vinculada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p><p>A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3733653,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.","id":3733651,"corpo":"<p>As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a I.","id":3733652,"corpo":"<p>As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.","id":3733653,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":3733654,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1064377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o extravagante e da jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, analise as afirmativas a seguir. I. A desobedi\u00eancia \u00e0 ordem de parada dada pela autoridade de tr\u00e2nsito ou por seus agentes, ou por policiais ou outros agentes p\u00fablicos no exerc\u00edcio de atividades relacionadas ao tr\u00e2nsito constitui crime de desobedi\u00eancia. II. N\u00e3o constitui o crime previsto no art. 310 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro a conduta de entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor a pessoa que n\u00e3o seja habilitada, ou que se encontre embriagada, quando n\u00e3o ocorrer les\u00e3o ou algum perigo concreto de dano na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. III. Quando n\u00e3o reconhecida a autonomia de des\u00edgnios, o crime de les\u00e3o corporal culposa (art. 303 do CTB) absorve o delito de dire\u00e7\u00e3o sem habilita\u00e7\u00e3o (art. 309 do CTB), funcionando este como causa de aumento de pena. IV. A configura\u00e7\u00e3o do crime do art. 244-B do ECA pode ser afastada quando n\u00e3o ficar comprovada a idade da v\u00edtima ou se ficar demonstrado que a crian\u00e7a ou adolescente j\u00e1 era, ao tempo do fato, dedicada \u00e0 pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais an\u00e1logas a crimes. V. O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas, por si s\u00f3, n\u00e3o conduz obrigatoriamente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o do adolescente. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064386,"hashId":"81352d9084342d4a2669e457abb9def4","enunciado":"<p>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o extravagante e da jurisprud\u00eancia\r\ndominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, analise as\r\nafirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A desobedi\u00eancia \u00e0 ordem de parada dada pela\r\nautoridade de tr\u00e2nsito ou por seus agentes,\r\nou por policiais ou outros agentes p\u00fablicos no\r\nexerc\u00edcio de atividades relacionadas ao tr\u00e2nsito\r\nconstitui crime de desobedi\u00eancia.\r\n<\/p><p>II. N\u00e3o constitui o crime previsto no art. 310 do\r\nC\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro a conduta de\r\nentregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor a pessoa\r\nque n\u00e3o seja habilitada, ou que se encontre\r\nembriagada, quando n\u00e3o ocorrer les\u00e3o ou algum\r\nperigo concreto de dano na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.\r\n<\/p><p>III. Quando n\u00e3o reconhecida a autonomia de\r\ndes\u00edgnios, o crime de les\u00e3o corporal culposa\r\n(art. 303 do CTB) absorve o delito de dire\u00e7\u00e3o sem\r\nhabilita\u00e7\u00e3o (art. 309 do CTB), funcionando este\r\ncomo causa de aumento de pena.<\/p><p>\r\nIV. A configura\u00e7\u00e3o do crime do art. 244-B do ECA\r\npode ser afastada quando n\u00e3o ficar comprovada\r\na idade da v\u00edtima ou se ficar demonstrado que a\r\ncrian\u00e7a ou adolescente j\u00e1 era, ao tempo do fato,\r\ndedicada \u00e0 pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais an\u00e1logas\r\na crimes.\r\n<\/p><p>V. O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas,\r\npor si s\u00f3, n\u00e3o conduz obrigatoriamente \u00e0\r\nimposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de\r\ninterna\u00e7\u00e3o do adolescente.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3733689,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":3733687,"corpo":"I, III e V, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3733688,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V, apenas.","id":3733689,"corpo":"III e V, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3733690,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380513,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421169,"slug":"direito-penal-lei-9-503-1997-crimes-de-transito"}],"slug":"direito-penal\/1064386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir. Durante patrulhamento ostensivo em uma regi\u00e3o da cidade conhecida pelo intenso tr\u00e1fico de drogas, policiais militares abordaram um indiv\u00edduo que se contrava sozinho na rua. Ap\u00f3s busca pessoal, na qual nada de suspeito foi encontrado, os policiais conduziram o indiv\u00edduo at\u00e9 a resid\u00eancia dele e, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial ou do morador do domic\u00edlio, entraram no local e realizaram busca domiciliar. Encontraram no local uma pequena quantidade de maconha. Deram, ent\u00e3o, voz de pris\u00e3o em flagrante delito ao indiv\u00edduo, \u00fanica pessoa que se encontrava no local. A autoridade policial a quem foi apresentado o detido pelos policiais militares ratificou a voz de pris\u00e3o em flagrante, promovendo a autua\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante pela suposta pr\u00e1tica do delito previsto no art. 33 da Lei de Drogas. Foram realizadas as devidas comunica\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o e cumpridas todas as formalidades legais e constitucionais. No interrogat\u00f3rio policial, o detido permaneceu em sil\u00eancio. Foram ouvidas como testemunhas no auto de pris\u00e3o em flagrante dois policiais militares que compunham a guarni\u00e7\u00e3o que efetuou a deten\u00e7\u00e3o em flagrante juntamente com o terceiro que funcionou como condutor. Tanto o condutor quanto as testemunhas do auto de pris\u00e3o em flagrante delito relataram que ap\u00f3s a apreens\u00e3o da droga no domic\u00edlio a pessoa detida teria confessado que tal subst\u00e2ncia se destinava ao com\u00e9rcio il\u00edcito. O preso n\u00e3o registrava qualquer antecedente criminal, tendo endere\u00e7o certo e trabalho honesto. Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, a defesa t\u00e9cnica dever\u00e1 requerer, como principal tese,","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064393,"hashId":"9a31897aa52cd41d5df6794299e1a84c","enunciado":"<p>Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir.\r\n<\/p><p>Durante patrulhamento ostensivo em uma regi\u00e3o\r\nda cidade conhecida pelo intenso tr\u00e1fico de drogas,\r\npoliciais militares abordaram um indiv\u00edduo que se\r\ncontrava sozinho na rua. Ap\u00f3s busca pessoal, na qual\r\nnada de suspeito foi encontrado, os policiais conduziram\r\no indiv\u00edduo at\u00e9 a resid\u00eancia dele e, sem autoriza\u00e7\u00e3o\r\njudicial ou do morador do domic\u00edlio, entraram no local e\r\nrealizaram busca domiciliar. Encontraram no local uma\r\npequena quantidade de maconha. Deram, ent\u00e3o, voz\r\nde pris\u00e3o em flagrante delito ao indiv\u00edduo, \u00fanica pessoa\r\nque se encontrava no local. A autoridade policial a quem\r\nfoi apresentado o detido pelos policiais militares ratificou\r\na voz de pris\u00e3o em flagrante, promovendo a autua\u00e7\u00e3o\r\nda pris\u00e3o em flagrante pela suposta pr\u00e1tica do delito\r\nprevisto no art. 33 da Lei de Drogas. Foram realizadas as\r\ndevidas comunica\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o e cumpridas todas as\r\nformalidades legais e constitucionais. No interrogat\u00f3rio\r\npolicial, o detido permaneceu em sil\u00eancio. Foram ouvidas\r\ncomo testemunhas no auto de pris\u00e3o em flagrante dois\r\npoliciais militares que compunham a guarni\u00e7\u00e3o que\r\nefetuou a deten\u00e7\u00e3o em flagrante juntamente com o\r\nterceiro que funcionou como condutor. Tanto o condutor\r\nquanto as testemunhas do auto de pris\u00e3o em flagrante\r\ndelito relataram que ap\u00f3s a apreens\u00e3o da droga no\r\ndomic\u00edlio a pessoa detida teria confessado que tal\r\nsubst\u00e2ncia se destinava ao com\u00e9rcio il\u00edcito. O preso\r\nn\u00e3o registrava qualquer antecedente criminal, tendo\r\nendere\u00e7o certo e trabalho honesto.\r\n<\/p><p>Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, a defesa t\u00e9cnica dever\u00e1\r\nrequerer, como principal tese,<\/p>","resposta":3733715,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o relaxamento da pris\u00e3o em flagrante diante da ilegalidade da busca domiciliar e da voz de pris\u00e3o em flagrante delito.","id":3733715,"corpo":"o relaxamento da pris\u00e3o em flagrante diante\r\nda ilegalidade da busca domiciliar e da voz de\r\npris\u00e3o em flagrante delito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria mediante arbitramento de fian\u00e7a, eis que satisfeitos os requisitos legais.","id":3733716,"corpo":"a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria mediante\r\narbitramento de fian\u00e7a, eis que satisfeitos os\r\nrequisitos legais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em medida cautelar diversa da pris\u00e3o, diante da adequa\u00e7\u00e3o e sufici\u00eancia.","id":3733717,"corpo":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em medida\r\ncautelar diversa da pris\u00e3o, diante da adequa\u00e7\u00e3o\r\ne sufici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o domiciliar, posto que preenchidos os requisitos legais.","id":3733718,"corpo":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o\r\ndomiciliar, posto que preenchidos os requisitos\r\nlegais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380514,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1064393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, insatisfeito com o veredicto absolut\u00f3rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o, pretendendo exclusivamente a cassa\u00e7\u00e3o do veredicto por manifesta contrariedade com a evid\u00eancia dos autos. Ao apreciar o recurso, o Tribunal reconheceu de of\u00edcio nulidade absoluta, anulando o julgamento e determinando que outro fosse realizado. Conforme entendimento pacificado perante ao Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064395,"hashId":"d27c796944e6c608619626e8e8f70ae9","enunciado":"Considere que, insatisfeito com o veredicto absolut\u00f3rio,\r\no Minist\u00e9rio P\u00fablico interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o,\r\npretendendo exclusivamente a cassa\u00e7\u00e3o do veredicto\r\npor manifesta contrariedade com a evid\u00eancia dos\r\nautos. Ao apreciar o recurso, o Tribunal reconheceu\r\nde of\u00edcio nulidade absoluta, anulando o julgamento e\r\ndeterminando que outro fosse realizado.\r\nConforme entendimento pacificado perante ao Supremo\r\nTribunal Federal, assinale a alternativa correta.","resposta":3733726,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio a nulidade absoluta por ser de ordem p\u00fablica.","id":3733723,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de\r\nof\u00edcio a nulidade absoluta por ser de ordem\r\np\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio nulidade absoluta em preju\u00edzo do acusado em recurso da acusa\u00e7\u00e3o, salvo em se tratando de apela\u00e7\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.","id":3733724,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de\r\nof\u00edcio nulidade absoluta em preju\u00edzo do acusado\r\nem recurso da acusa\u00e7\u00e3o, salvo em se tratando\r\nde apela\u00e7\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado, mas poderia ter reformado o veredicto para condenar o acusado.","id":3733725,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer\r\nde of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado, mas\r\npoderia ter reformado o veredicto para condenar\r\no acusado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado nem qualquer mat\u00e9ria que n\u00e3o foi expressamente impugnada em recurso de apela\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.","id":3733726,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer\r\nde of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado nem\r\nqualquer mat\u00e9ria que n\u00e3o foi expressamente\r\nimpugnada em recurso de apela\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\r\ndo Tribunal do J\u00fari.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380514,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1064395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concernente aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064415,"hashId":"b98c232e39769be1486b51ff34171390","enunciado":"Concernente aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3733803,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de impugna\u00e7\u00e3o do credor aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 insuficiente para elidir a presun\u00e7\u00e3o de certeza consubstanciada no t\u00edtulo executivo, motivo pelo qual s\u00e3o inaplic\u00e1veis os efeitos da revelia.","id":3733803,"corpo":"A aus\u00eancia de impugna\u00e7\u00e3o do credor aos\r\nembargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 insuficiente para elidir a\r\npresun\u00e7\u00e3o de certeza consubstanciada no t\u00edtulo\r\nexecutivo, motivo pelo qual s\u00e3o inaplic\u00e1veis os\r\nefeitos da revelia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme a jurisprud\u00eancia do STJ, apesar de o processo executivo ter como finalidade a satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito constitu\u00eddo, \u00e9 plenamente cab\u00edvel reconven\u00e7\u00e3o em embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":3733804,"corpo":"Conforme a jurisprud\u00eancia do STJ, apesar\r\nde o processo executivo ter como finalidade a\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito constitu\u00eddo, \u00e9 plenamente\r\ncab\u00edvel reconven\u00e7\u00e3o em embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver litiscons\u00f3rcio passivo na execu\u00e7\u00e3o, o prazo para cada um dos executados embargar, incluindo r\u00e9us c\u00f4njuges ou companheiros, conta-se a partir da juntada do \u00faltimo comprovante da cita\u00e7\u00e3o.","id":3733805,"corpo":"Quando houver litiscons\u00f3rcio passivo\r\nna execu\u00e7\u00e3o, o prazo para cada um dos\r\nexecutados embargar, incluindo r\u00e9us c\u00f4njuges\r\nou companheiros, conta-se a partir da juntada\r\ndo \u00faltimo comprovante da cita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Citado por edital o executado, revela-se poss\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o pelo curador especial, desde que a execu\u00e7\u00e3o j\u00e1 esteja garantida por penhora, dep\u00f3sito ou cau\u00e7\u00e3o suficientes.","id":3733806,"corpo":"Citado por edital o executado, revela-se\r\nposs\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o\r\npelo curador especial, desde que a execu\u00e7\u00e3o\r\nj\u00e1 esteja garantida por penhora, dep\u00f3sito ou\r\ncau\u00e7\u00e3o suficientes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424230,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-a-execucao"},{"nome_clean":"Efeito Suspensivo","oab":false,"nome":"Efeito Suspensivo","pai":424230,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424241,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-efeito-suspensivo"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o Objetiva e Subjetiva do Efeito Suspensivo","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o Objetiva e Subjetiva do Efeito Suspensivo","pai":424241,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424242,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limitacao-objetiva-e-subjetiva-do-efeito-suspensivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1064415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Defensoria P\u00fablica de Minas Gerais, e observada a jurisprud\u00eancia do STJ e STF, exceto:","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064422,"hashId":"5ec6ea96195fd3b0eee4289d4bf6db0e","enunciado":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Defensoria P\u00fablica de Minas Gerais,\r\ne observada a jurisprud\u00eancia do STJ e STF, exceto:","resposta":3733833,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a tutela de direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos ou interven\u00e7\u00e3o como amicus curiae sem comprovar car\u00e1ter de necessitado do p\u00fablico-alvo, desde que pertinente com as finalidades institucionais.","id":3733831,"corpo":"Promover a tutela de direitos difusos, coletivos\r\ne individuais homog\u00eaneos ou interven\u00e7\u00e3o\r\ncomo amicus curiae sem comprovar car\u00e1ter\r\nde necessitado do p\u00fablico-alvo, desde que\r\npertinente com as finalidades institucionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar m\u00e9todos adequados de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, como media\u00e7\u00e3o, arbitragem, resolu\u00e7\u00e3o colaborativa de disputas (collaborative law) ou justi\u00e7a restaurativa, com ou sem processo judicial em tr\u00e2mite.","id":3733832,"corpo":"Utilizar m\u00e9todos adequados de solu\u00e7\u00e3o de\r\nconflitos, como media\u00e7\u00e3o, arbitragem, resolu\u00e7\u00e3o\r\ncolaborativa de disputas (collaborative law)\r\nou justi\u00e7a restaurativa, com ou sem processo\r\njudicial em tr\u00e2mite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a a\u00e7\u00e3o civil ex delicto e, se previsto na Lei Org\u00e2nica Estadual, a defesa judicial de servidores p\u00fablicos estaduais processados em raz\u00e3o do regular exerc\u00edcio do cargo, sem comprovar car\u00e1ter de necessitado do p\u00fablico-alvo.","id":3733833,"corpo":"Promover a a\u00e7\u00e3o civil ex delicto e, se previsto na\r\nLei Org\u00e2nica Estadual, a defesa judicial de\r\nservidores p\u00fablicos estaduais processados\r\nem raz\u00e3o do regular exerc\u00edcio do cargo, sem\r\ncomprovar car\u00e1ter de necessitado do p\u00fablico-alvo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Requerer a instaura\u00e7\u00e3o de Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas e representar na Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, inclusive contra o Estado de Minas Gerais.","id":3733834,"corpo":"Requerer a instaura\u00e7\u00e3o de Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o\r\nde Demandas Repetitivas e representar na\r\nComiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos,\r\ninclusive contra o Estado de Minas Gerais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380519,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE MG","pai":402004,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402005,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1064422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Corte Interamericana de Direitos Humanos, no Parecer consultivo sobre identidade de g\u00eanero, igualdade e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o entre casais do mesmo sexo (OC 24\/2017), os crit\u00e9rios espec\u00edficos em virtude dos quais \u00e9 proibido discriminar, segundo o art. 1.1 da Conven\u00e7\u00e3o Americana, n\u00e3o constituem um rol taxativo ou limitado, mas meramente enunciativo. Nesse sentido, a reda\u00e7\u00e3o desse artigo deixa em aberto os crit\u00e9rios, com a inclus\u00e3o da express\u00e3o \u201coutra condi\u00e7\u00e3o social\u201d, para incorporar outras categorias que n\u00e3o tenham sido explicitamente mencionadas. Nesse contexto, qual foi o princ\u00edpio interpretativo utilizado?","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064429,"hashId":"90e675e49cb27614fef2df6c2d7a0e6f","enunciado":"Segundo a Corte Interamericana de Direitos Humanos,\r\nno Parecer consultivo sobre identidade de g\u00eanero,\r\nigualdade e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o entre casais do mesmo\r\nsexo (OC 24\/2017), os crit\u00e9rios espec\u00edficos em virtude\r\ndos quais \u00e9 proibido discriminar, segundo o art. 1.1 da\r\nConven\u00e7\u00e3o Americana, n\u00e3o constituem um rol taxativo\r\nou limitado, mas meramente enunciativo. Nesse sentido,\r\na reda\u00e7\u00e3o desse artigo deixa em aberto os crit\u00e9rios,\r\ncom a inclus\u00e3o da express\u00e3o \u201coutra condi\u00e7\u00e3o social\u201d,\r\npara incorporar outras categorias que n\u00e3o tenham sido\r\nexplicitamente mencionadas.\r\nNesse contexto, qual foi o princ\u00edpio interpretativo\r\nutilizado?","resposta":3733862,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pro genera","id":3733859,"corpo":"Pro genera","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pro communitas","id":3733860,"corpo":"Pro communitas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pro diversitas","id":3733861,"corpo":"Pro diversitas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pro homine","id":3733862,"corpo":" Pro homine","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380520,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1064429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Direitos Humanos e a sua prote\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064430,"hashId":"d0cac60c98b46d3db8e29eb915748a1e","enunciado":"Sobre os Direitos Humanos e a sua prote\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":3733864,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o pode alegar sua estrutura federal para deixar de cumprir uma obriga\u00e7\u00e3o internacional de Direitos Humanos. Os Estados devem assegurar o respeito e a garantia de todos os direitos reconhecidos, sem limita\u00e7\u00e3o nem exce\u00e7\u00e3o alguma com base na referida organiza\u00e7\u00e3o interna.","id":3733863,"corpo":"O Estado n\u00e3o pode alegar sua estrutura\r\nfederal para deixar de cumprir uma obriga\u00e7\u00e3o\r\ninternacional de Direitos Humanos. Os Estados\r\ndevem assegurar o respeito e a garantia de\r\ntodos os direitos reconhecidos, sem limita\u00e7\u00e3o\r\nnem exce\u00e7\u00e3o alguma com base na referida\r\norganiza\u00e7\u00e3o interna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade em consentir desautoriza a alega\u00e7\u00e3o de ofensa aos Direitos Humanos. Ou seja, estes n\u00e3o limitam a autonomia privada, principalmente em face dos reflexos da igualdade formal das partes.","id":3733864,"corpo":"A liberdade em consentir desautoriza a alega\u00e7\u00e3o\r\nde ofensa aos Direitos Humanos. Ou seja, estes\r\nn\u00e3o limitam a autonomia privada, principalmente\r\nem face dos reflexos da igualdade formal das\r\npartes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a Escola Positivista, os Direitos Humanos justificam-se gra\u00e7as a sua validade formal, tendo como fundamento a exist\u00eancia da lei positiva, cujo pressuposto de validade se encontra em sua edi\u00e7\u00e3o, conforme as regras estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3733865,"corpo":"Para a Escola Positivista, os Direitos Humanos\r\njustificam-se gra\u00e7as a sua validade formal,\r\ntendo como fundamento a exist\u00eancia da lei\r\npositiva, cujo pressuposto de validade se\r\nencontra em sua edi\u00e7\u00e3o, conforme as regras\r\nestabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Estados-Partes possuem o dever geral de se adaptar \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos. Esse dever implica a supress\u00e3o das pr\u00e1ticas de qualquer natureza que impliquem viola\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias nela previstas, inclusive com a edi\u00e7\u00e3o de medidas legislativas que forem necess\u00e1rias para tornar efetivas tais disposi\u00e7\u00f5es.","id":3733866,"corpo":"Os Estados-Partes possuem o dever geral\r\nde se adaptar \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o\r\nAmericana sobre Direitos Humanos. Esse dever\r\nimplica a supress\u00e3o das pr\u00e1ticas de qualquer\r\nnatureza que impliquem viola\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias\r\nnela previstas, inclusive com a edi\u00e7\u00e3o de\r\nmedidas legislativas que forem necess\u00e1rias para\r\ntornar efetivas tais disposi\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380520,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407074,"slug":"direitos-humanos-caracteristicas-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1064430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Defensoria P\u00fablica, a tortura e a viol\u00eancia estatal, analise as afirmativas a seguir. I. Durante as entrevistas que antecedem a realiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia, o defensor p\u00fablico deve questionar o preso entrevistado sobre a ocorr\u00eancia de qualquer viola\u00e7\u00e3o \u00e0 integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do conduzido, sem instaurar procedimento para averigua\u00e7\u00e3o do caso, uma vez que a Defensoria P\u00fablica n\u00e3o exerce o controle externo da atividade policial. II. Tortura \u00e9 todo ato pelo qual s\u00e3o infligidos intencionalmente a uma pessoa penas ou sofrimentos f\u00edsicos ou mentais, com fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal, como meio de intimida\u00e7\u00e3o, como castigo pessoal, como medida preventiva, como pena ou com qualquer outro fim. Configura tortura a aplica\u00e7\u00e3o, sobre uma pessoa, de m\u00e9todos tendentes a anular a personalidade da v\u00edtima que n\u00e3o causem dor f\u00edsica ou ang\u00fastia ps\u00edquica. III. A Corte Interamericana de Direitos Humanos considera que o elemento essencial de uma investiga\u00e7\u00e3o penal sobre uma morte decorrente de interven\u00e7\u00e3o policial \u00e9 a garantia de que o \u00f3rg\u00e3o investigador seja independente. Essa independ\u00eancia n\u00e3o implica a aus\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o institucional ou hier\u00e1rquica, podendo o poss\u00edvel acusado pertencer ao mesmo \u00f3rg\u00e3o a que a investiga\u00e7\u00e3o for atribu\u00edda. Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064436,"hashId":"37433904989c9f903bff7b1dff005e79","enunciado":"<p>Considerando a Defensoria P\u00fablica, a tortura e a\r\nviol\u00eancia estatal, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Durante as entrevistas que antecedem a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia, o defensor\r\np\u00fablico deve questionar o preso entrevistado\r\nsobre a ocorr\u00eancia de qualquer viola\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nintegridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do conduzido,\r\nsem instaurar procedimento para averigua\u00e7\u00e3o\r\ndo caso, uma vez que a Defensoria P\u00fablica n\u00e3o\r\nexerce o controle externo da atividade policial.\r\n<\/p><p>II. Tortura \u00e9 todo ato pelo qual s\u00e3o infligidos\r\nintencionalmente a uma pessoa penas ou\r\nsofrimentos f\u00edsicos ou mentais, com fins de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o criminal, como meio de intimida\u00e7\u00e3o,\r\ncomo castigo pessoal, como medida preventiva,\r\ncomo pena ou com qualquer outro fim. Configura\r\ntortura a aplica\u00e7\u00e3o, sobre uma pessoa, de\r\nm\u00e9todos tendentes a anular a personalidade da\r\nv\u00edtima que n\u00e3o causem dor f\u00edsica ou ang\u00fastia\r\nps\u00edquica.\r\n<\/p><p>III. A Corte Interamericana de Direitos Humanos\r\nconsidera que o elemento essencial de uma\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o penal sobre uma morte decorrente\r\nde interven\u00e7\u00e3o policial \u00e9 a garantia de que o\r\n\u00f3rg\u00e3o investigador seja independente. Essa\r\nindepend\u00eancia n\u00e3o implica a aus\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o\r\ninstitucional ou hier\u00e1rquica, podendo o poss\u00edvel\r\nacusado pertencer ao mesmo \u00f3rg\u00e3o a que a\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o for atribu\u00edda.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":3733889,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733887,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3733888,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":3733889,"corpo":" I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":3733890,"corpo":" II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380520,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"}],"slug":"direitos-humanos\/1064436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os seguintes grupos vulner\u00e1veis e o microsistema processual, analise as afirmativas. I. O portador de defici\u00eancia n\u00e3o tem o direito de reserva de vaga em concurso p\u00fablico quando o cargo almejado seja de vaga \u00fanica. II. A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica inversa n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, por aus\u00eancia de previs\u00e3o legal. III. Em raz\u00e3o da crescente viol\u00eancia de g\u00eanero, al\u00e9m da dom\u00e9stica e familiar no Brasil, a lei chamada de Maria da Penha prev\u00ea e se aplica nas rela\u00e7\u00f5es pessoais independente da orienta\u00e7\u00e3o sexual. IV. Os Juizados Especiais formam, entre si, um microssistema processual, cuja nova orienta\u00e7\u00e3o legal \u00e9 a da contagem do prazo somente em dias \u00fateis. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064439,"hashId":"5d20fcd16334eb81e30288343db12ce1","enunciado":"<p>Sobre os seguintes grupos vulner\u00e1veis e o microsistema\r\nprocessual, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I. O portador de defici\u00eancia n\u00e3o tem o direito de\r\nreserva de vaga em concurso p\u00fablico quando o\r\ncargo almejado seja de vaga \u00fanica.\r\n<\/p><p>II. A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica\r\ninversa n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nas rela\u00e7\u00f5es de consumo,\r\npor aus\u00eancia de previs\u00e3o legal.\r\n<\/p><p>III. Em raz\u00e3o da crescente viol\u00eancia de g\u00eanero, al\u00e9m\r\nda dom\u00e9stica e familiar no Brasil, a lei chamada\r\nde Maria da Penha prev\u00ea e se aplica nas rela\u00e7\u00f5es\r\npessoais independente da orienta\u00e7\u00e3o sexual.\r\n<\/p><p>IV. Os Juizados Especiais formam, entre si, um\r\nmicrossistema processual, cuja nova orienta\u00e7\u00e3o\r\nlegal \u00e9 a da contagem do prazo somente em\r\ndias \u00fateis.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3733901,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733899,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3733900,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3733901,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3733902,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/1064439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o microssistema de tutela coletiva, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064444,"hashId":"908143df51ac0c888c296347956552ea","enunciado":"Sobre o microssistema de tutela coletiva, assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":3733920,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em conflitos urbanos, v.g., envolvendo invas\u00f5es ou regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, poder\u00e1 a Defensoria P\u00fablica atuar na defesa aut\u00f4noma e coletiva como custus vulnerabilis, bem como na defesa individual dos acionados.","id":3733919,"corpo":"Em conflitos urbanos, v.g., envolvendo invas\u00f5es\r\nou regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, poder\u00e1 a Defensoria\r\nP\u00fablica atuar na defesa aut\u00f4noma e coletiva\r\ncomo custus vulnerabilis, bem como na defesa\r\nindividual dos acionados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havendo omiss\u00e3o injustificada e danosa a uma coletividade quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de eventual norma que envolva o tema direitos humanos, n\u00e3o poder\u00e1 a Defensoria P\u00fablica propor eventual mandado de injun\u00e7\u00e3o coletivo para combater tal inefetividade, por aus\u00eancia de legitimidade e regulamenta\u00e7\u00e3o do procedimento de tal a\u00e7\u00e3o.","id":3733920,"corpo":"Havendo omiss\u00e3o injustificada e danosa a\r\numa coletividade quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de\r\neventual norma que envolva o tema direitos\r\nhumanos, n\u00e3o poder\u00e1 a Defensoria P\u00fablica\r\npropor eventual mandado de injun\u00e7\u00e3o coletivo\r\npara combater tal inefetividade, por aus\u00eancia de\r\nlegitimidade e regulamenta\u00e7\u00e3o do procedimento\r\nde tal a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O microssistema de tutela coletiva pode ser aplicado na seara penal, a exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o do habeas corpus coletivo, por\u00e9m, de modo excepcional e justificado.","id":3733921,"corpo":"O microssistema de tutela coletiva pode ser\r\naplicado na seara penal, a exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo habeas corpus coletivo, por\u00e9m, de modo\r\nexcepcional e justificado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No direito brasileiro, h\u00e1 duas esp\u00e9cies de processos jurisdicionais coletivos: as a\u00e7\u00f5es coletivas e o julgamento de casos repetitivos, com objetivos distintos, mas cujos resultados devem ser analisados caso a caso para aferir a prejudicialidade entre a coisa julgada coletiva e a efic\u00e1cia vinculante da tese jur\u00eddica.","id":3733922,"corpo":"No direito brasileiro, h\u00e1 duas esp\u00e9cies de\r\nprocessos jurisdicionais coletivos: as a\u00e7\u00f5es\r\ncoletivas e o julgamento de casos repetitivos,\r\ncom objetivos distintos, mas cujos resultados\r\ndevem ser analisados caso a caso para aferir a\r\nprejudicialidade entre a coisa julgada coletiva e a\r\nefic\u00e1cia vinculante da tese jur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1064444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o direito ambiental e agr\u00e1rio, analise as afirmativas a seguir. I. Segundo o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o familiar, desde que explorada pela fam\u00edlia, a pequena propriedade rural n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bito decorrente de sua atividade produtiva. II. Caso se identifique a entidade de classe e \/ ou movimentos sociais respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica de atos de invas\u00e3o contra propriedade p\u00fablica, s\u00f3 se poder\u00e1 reter qualquer repasse de recursos p\u00fablicos ou rescindir eventual instrumento de parceria celebrado com eles referente ao Programa de Reforma Agr\u00e1ria do Governo Federal pela via judicial, por envolver afeta\u00e7\u00e3o de grupo vulner\u00e1vel (reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o). III. Ainda que se considere o decurso do tempo, eventuais constru\u00e7\u00f5es existentes em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente podem ser demolidas pelo Poder P\u00fablico, haja vista a inaplicabilidade da teoria do fato consumado. IV. Consoante orienta\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia nos delitos ambientais de forma casu\u00edstica. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064445,"hashId":"3189ba9f434d9edaf7e81f51e51e1d25","enunciado":"<p>Segundo o direito ambiental e agr\u00e1rio, analise as\r\nafirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Segundo o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o familiar,\r\ndesde que explorada pela fam\u00edlia, a pequena\r\npropriedade rural n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora\r\npara pagamento de d\u00e9bito decorrente de sua\r\natividade produtiva.\r\n<\/p><p>II. Caso se identifique a entidade de classe e \/ ou\r\nmovimentos sociais respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica\r\nde atos de invas\u00e3o contra propriedade p\u00fablica,\r\ns\u00f3 se poder\u00e1 reter qualquer repasse de recursos\r\np\u00fablicos ou rescindir eventual instrumento\r\nde parceria celebrado com eles referente ao\r\nPrograma de Reforma Agr\u00e1ria do Governo\r\nFederal pela via judicial, por envolver afeta\u00e7\u00e3o de\r\ngrupo vulner\u00e1vel (reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o).\r\n<\/p><p>III. Ainda que se considere o decurso do tempo,\r\neventuais constru\u00e7\u00f5es existentes em \u00e1rea de\r\npreserva\u00e7\u00e3o permanente podem ser demolidas\r\npelo Poder P\u00fablico, haja vista a inaplicabilidade\r\nda teoria do fato consumado.\r\n<\/p><p>IV. Consoante orienta\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da\r\ninsignific\u00e2ncia nos delitos ambientais de forma\r\ncasu\u00edstica.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3733926,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3733923,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3733924,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733925,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, III e IV, apenas.","id":3733926,"corpo":" I, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1064445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e sua intepreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064446,"hashId":"1b62f7cabf6fe16171fc03f5b5610bf2","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e\r\nsua intepreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3733928,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor contempla a possibilidade da distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova somente sob a perspectiva do sistema ope judicis.","id":3733927,"corpo":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor contempla\r\na possibilidade da distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova\r\nsomente sob a perspectiva do sistema ope\r\njudicis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tese do adimplemento substancial, segundo recente decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nos contratos de financiamento de ve\u00edculo com aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia, mas n\u00e3o se impede, no entanto, que tal tese seja arguida em qualquer caso concreto judicializado.","id":3733928,"corpo":"A tese do adimplemento substancial, segundo\r\nrecente decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\r\nn\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nos contratos de financiamento\r\nde ve\u00edculo com aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia,\r\nmas n\u00e3o se impede, no entanto, que tal tese seja\r\narguida em qualquer caso concreto judicializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano de sa\u00fade atua de forma l\u00edcita ao excluir a cobertura de determinado tratamento j\u00e1 realizado noutras oportunidades, caso argua tratar-se de doen\u00e7a preexistente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o.","id":3733929,"corpo":"O plano de sa\u00fade atua de forma l\u00edcita ao excluir\r\na cobertura de determinado tratamento j\u00e1\r\nrealizado noutras oportunidades, caso argua\r\ntratar-se de doen\u00e7a preexistente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de consumidor adotado pela\nlegisla\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que contempla apenas a\npessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica que adquire ou utiliza\nproduto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","id":3733930,"corpo":"O conceito de consumidor adotado pela\nlegisla\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que contempla apenas a\npessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica que adquire ou utiliza\nproduto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Garantia Legal e Contratual","oab":true,"nome":"Garantia Legal e Contratual","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406922,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-garantia-legal-e-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1064446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na NBC TSP 11 - Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, no regime de compet\u00eancia, transa\u00e7\u00f5es e outros eventos s\u00e3o reconhecidos quando ocorrem (n\u00e3o necessariamente quando caixa e equivalentes de caixa s\u00e3o recebidos ou pagos). Observando o regime de compet\u00eancia e considerando apenas os eventos listados no quadro a seguir, a sociedade apura como resultado, em dezembro de 2018:","provas":[{"id":38472,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118498,"hashId":"d4dafd37c6853106f99d7d19c6507dfb","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme disposto na NBC TSP 11 - Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, no regime de compet\u00eancia, transa\u00e7\u00f5es e outros eventos s\u00e3o reconhecidos quando ocorrem (n\u00e3o necessariamente quando caixa e equivalentes de caixa s\u00e3o recebidos ou pagos). Observando o regime de compet\u00eancia e considerando apenas os eventos listados no quadro a seguir, a sociedade apura como resultado, em dezembro de 2018:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38472\/5.GIF\"><\/p>","resposta":3974499,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado negativo de R$35.000,00","id":3974498,"corpo":"Resultado negativo de R$35.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resultado positivo de R$15.000,0","id":3974499,"corpo":"Resultado positivo de R$15.000,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado positivo de R$90.000,00","id":3974500,"corpo":"Resultado positivo de R$90.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultado negativo de R$130.000,00","id":3974501,"corpo":"Resultado negativo de R$130.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resultado positivo de R$60.000,00","id":3974502,"corpo":"Resultado positivo de R$60.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1118498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, a Lei de Responsabilidade Fiscal, em seu art. 29, incisos I a V, estabelece algumas defini\u00e7\u00f5es. Marque alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38472,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118504,"hashId":"e9f96c4eeac1d949b3ee9f279ba12d5f","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, a Lei de Responsabilidade Fiscal, em seu art. 29, incisos I a V, estabelece algumas\r\ndefini\u00e7\u00f5es. Marque alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3974532,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada: montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo inferior a 12 meses.","id":3974528,"corpo":"<p align=justify>D\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada: montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo inferior a 12 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria: d\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, exclu\u00eddos os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.","id":3974529,"corpo":"<p align=justify>D\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria: d\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, exclu\u00eddos os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de garantia: compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo, abertura de cr\u00e9dito, emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo, aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens, recebimento antecipado de valores provenientes da venda a termo de bens e servi\u00e7os, arrendamento mercantil e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, inclusive com o uso de derivativos financeiros.","id":3974530,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o de garantia: compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo, abertura de cr\u00e9dito, emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo, aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens, recebimento antecipado de valores provenientes da venda a termo de bens e servi\u00e7os, arrendamento mercantil e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, inclusive com o uso de derivativos financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito: compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada.","id":3974531,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito: compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":3974532,"corpo":"<p align=justify>Refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424315,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424316,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-definicoes-basicas-conceitos"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424408,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-definicoes-basicas-conceitos"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1118504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre outros, os seguintes valores constam no balan\u00e7o patrimonial de certa empresa: Dispon\u00edvel: R$ 1.500,00; Estoques: R$ 1.800,00; Ativo Circulante: R$ 5.400,00; Fornecedores: 3.300,00; Passivo Circulante: 6.000,00 e Total do Passivo: R$ 9.000,00. Considerando esses valores, qual o \u00edndice de liquidez imediata da empresa?","provas":[{"id":38473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118514,"hashId":"67e322c11bcb809e82619f03eccc97e5","enunciado":"<p align=justify>Entre outros, os seguintes valores constam no balan\u00e7o patrimonial de certa empresa: Dispon\u00edvel: R$ 1.500,00; Estoques: R$ 1.800,00; Ativo Circulante: R$ 5.400,00; Fornecedores: 3.300,00; Passivo Circulante: 6.000,00 e Total do Passivo: R$ 9.000,00. Considerando esses valores, qual o \u00edndice de liquidez imediata da empresa?<\/p>","resposta":3974579,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,17.","id":3974578,"corpo":"<p align=justify>0,17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,25.","id":3974579,"corpo":"<p align=justify>0,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,60.","id":3974580,"corpo":"<p align=justify>0,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,78.","id":3974581,"corpo":"<p align=justify>0,78.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,64.","id":3974582,"corpo":"<p align=justify>1,64.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1118514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria por estrutura program\u00e1tica, ou seja, na organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos dos entes p\u00fablicos por programas e a\u00e7\u00f5es, as despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo e das quais n\u00e3o resulta um produto e n\u00e3o gera contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens ou servi\u00e7os integram-se no que denominamos:","provas":[{"id":38473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118524,"hashId":"f9d11618a481a443db689aea5447a462","enunciado":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria por estrutura program\u00e1tica, ou seja, na organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos dos entes p\u00fablicos por programas e a\u00e7\u00f5es, as despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo e das quais n\u00e3o resulta um produto e n\u00e3o gera contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens ou servi\u00e7os integram-se no que denominamos:<\/p>","resposta":3974632,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade.","id":3974628,"corpo":"<p align=justify>Atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa Corrente.","id":3974629,"corpo":"<p align=justify>Despesa Corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa de Capital.","id":3974630,"corpo":"<p align=justify>Despesa de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o Financeira.","id":3974631,"corpo":"<p align=justify>Invers\u00e3o Financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o Especial.","id":3974632,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412243,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-especiais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1118524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da equipe de enfermagem. Dessa forma, conhecimentos farmacol\u00f3gicos sobre as drogas auxiliam na melhor pr\u00e1tica do cuidado. Diante das particularidades dos psicof\u00e1rmacos, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118531,"hashId":"036cbe1e9fa925f3f26d98f637609365","enunciado":"<p align=\"justify\">A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da equipe de enfermagem. Dessa forma, conhecimentos farmacol\u00f3gicos sobre as drogas auxiliam na melhor pr\u00e1tica do cuidado. Diante das particularidades\r\ndos psicof\u00e1rmacos, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar.<\/p>","resposta":3974666,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ansiol\u00edticos deprimem o sistema nervoso central produzindo efeito analg\u00e9sico.","id":3974663,"corpo":"<p align=justify>Os ansiol\u00edticos deprimem o sistema nervoso central produzindo efeito analg\u00e9sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos, como diazepam e midazolan, s\u00e3o exemplos de antidepressivos, por isso diminuem a ansiedade.","id":3974664,"corpo":"<p align=justify>Os benzodiazep\u00ednicos, como diazepam e midazolan, s\u00e3o exemplos de antidepressivos, por isso diminuem a ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O l\u00edtio \u00e9 um antiman\u00edaco utilizado para o tratamento da esquizofrenia porque atua na regula\u00e7\u00e3o do humor.","id":3974665,"corpo":"<p align=justify>O l\u00edtio \u00e9 um antiman\u00edaco utilizado para o tratamento da esquizofrenia porque atua na regula\u00e7\u00e3o do humor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os neurol\u00e9pticos s\u00e3o essencialmente utilizados no controle de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es.","id":3974666,"corpo":"<p align=justify>Os neurol\u00e9pticos s\u00e3o essencialmente utilizados no controle de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os antiparkinsonianos, como os inibidores da monoaminoxidase (IMAO), s\u00e3o utilizados para diminuir ou acabar com os efeitos extrapiramidais dos antipsic\u00f3ticos.","id":3974667,"corpo":"<p align=justify>Os antiparkinsonianos, como os inibidores da monoaminoxidase (IMAO), s\u00e3o utilizados para diminuir ou acabar com os efeitos extrapiramidais dos antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1118531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depend\u00eancia qu\u00edmica \u00e9 definida pela 10a edi\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID-10) como um conjunto de fen\u00f4menos comportamentais, cognitivos e fisiol\u00f3gicos que se desenvolvem ap\u00f3s o uso repetido de determinada subst\u00e2ncia. Conforme as defini\u00e7\u00f5es da CID-10 sobre o uso prejudicial e a depend\u00eancia de \u00e1lcool e outras drogas, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118533,"hashId":"2b9efb15c3f89db004ecaecb4d8ad018","enunciado":"<p align=\"justify\">A depend\u00eancia qu\u00edmica \u00e9 definida pela 10<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID-10) como um conjunto de fen\u00f4menos comportamentais, cognitivos e fisiol\u00f3gicos que se desenvolvem ap\u00f3s o uso repetido de determinada subst\u00e2ncia. Conforme as defini\u00e7\u00f5es da CID-10 sobre o uso prejudicial e a depend\u00eancia de \u00e1lcool e outras drogas, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":3974674,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a S\u00edndrome de Abstin\u00eancia \u00e9 um conjunto de sintomas, de gravidade vari\u00e1vel, que ocorre na interrup\u00e7\u00e3o (total ou parcial) do uso de uma subst\u00e2ncia que, geralmente, \u00e9 utilizada de forma repetida e prolongada ou mesmo ap\u00f3s o uso de grandes quantidades da subst\u00e2ncia.","id":3974673,"corpo":"<p align=justify>a S\u00edndrome de Abstin\u00eancia \u00e9 um conjunto de sintomas, de gravidade vari\u00e1vel, que ocorre na interrup\u00e7\u00e3o (total ou parcial) do uso de uma subst\u00e2ncia que, geralmente, \u00e9 utilizada de forma repetida e prolongada ou mesmo ap\u00f3s o uso de grandes quantidades da subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Intoxica\u00e7\u00e3o Aguda \u00e9 um fen\u00f4meno transit\u00f3rio, com perturba\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia, cogni\u00e7\u00e3o e comportamento, relacionada \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o total no uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.","id":3974674,"corpo":"<p align=justify>a Intoxica\u00e7\u00e3o Aguda \u00e9 um fen\u00f4meno transit\u00f3rio, com perturba\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia, cogni\u00e7\u00e3o e comportamento, relacionada \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o total no uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Uso Nocivo \u00e9 um dano real, como hepatite ou epis\u00f3dio depressivo cr\u00f4nico, causado \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental do usu\u00e1rio devido ao uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.","id":3974675,"corpo":"<p align=justify>o Uso Nocivo \u00e9 um dano real, como hepatite ou epis\u00f3dio depressivo cr\u00f4nico, causado \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental do usu\u00e1rio devido ao uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Depend\u00eancia, tanto o uso da subst\u00e2ncia psicoativa quanto o desejo de consumi-la devem estar presentes. Existe incapacidade no controle do comportamento de consumir a subst\u00e2ncia.","id":3974676,"corpo":"<p align=justify>na Depend\u00eancia, tanto o uso da subst\u00e2ncia psicoativa quanto o desejo de consumi-la devem estar presentes. Existe incapacidade no controle do comportamento de consumir a subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na S\u00edndrome Amn\u00e9stica, ocorrem comprometimento da mem\u00f3ria recente; perturba\u00e7\u00f5es do sentido do tempo e aus\u00eancia de defeito da mem\u00f3ria imediata e tamb\u00e9m comprometimento da consci\u00eancia e comprometimento Intelectual global.","id":3974677,"corpo":"<p align=justify>na S\u00edndrome Amn\u00e9stica, ocorrem comprometimento da mem\u00f3ria recente; perturba\u00e7\u00f5es do sentido do tempo e aus\u00eancia de defeito da mem\u00f3ria imediata e tamb\u00e9m comprometimento da consci\u00eancia e comprometimento Intelectual global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"}],"slug":"enfermagem\/1118533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor sa\u00fade situa-se entre aqueles que apresentam maior n\u00famero de estudos sobre a viol\u00eancia no trabalho. Portanto, \u00e9 importante que o enfermeiro saiba reconhecer atitudes nocivas nesse ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos exemplos de viol\u00eancia no ambiente de trabalho, marque a alternativa que corresponde \u00e0s atitudes relacionadas ao ass\u00e9dio moral.","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118535,"hashId":"54130b18c6aaf6228801cb7260f1d15c","enunciado":"<p align=\"justify\">O setor sa\u00fade situa-se entre aqueles que apresentam maior n\u00famero de estudos sobre a viol\u00eancia no trabalho. Portanto, \u00e9 importante que o enfermeiro saiba reconhecer atitudes nocivas nesse ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos exemplos de viol\u00eancia no ambiente de trabalho, marque a alternativa que corresponde \u00e0s atitudes relacionadas ao ass\u00e9dio moral.<\/p>","resposta":3974684,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensagens, gestos, coment\u00e1rios e e-mails de cunho sexual ou convites insistentes e inapropriados por colegas de trabalho, gerentes e supervisores.","id":3974683,"corpo":"<p align=justify>Mensagens, gestos, coment\u00e1rios e e-mails de cunho sexual ou convites insistentes e inapropriados por colegas de trabalho, gerentes e supervisores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Persegui\u00e7\u00f5es, supervis\u00e3o excessiva, amea\u00e7as, exig\u00eancia de tarefas imposs\u00edveis, cr\u00edticas grosseiras, utiliza\u00e7\u00e3o de palavras de baixo-cal\u00e3o, brincadeiras inapropriadas.","id":3974684,"corpo":"<p align=justify>Persegui\u00e7\u00f5es, supervis\u00e3o excessiva, amea\u00e7as, exig\u00eancia de tarefas imposs\u00edveis, cr\u00edticas grosseiras, utiliza\u00e7\u00e3o de palavras de baixo-cal\u00e3o, brincadeiras inapropriadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer, trocar, disponibilizar, transmitir, vender, distribuir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, v\u00eddeo e foto que contenha cena de estupro ou de estupro de vulner\u00e1vel.","id":3974685,"corpo":"<p align=justify>Oferecer, trocar, disponibilizar, transmitir, vender, distribuir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, v\u00eddeo e foto que contenha cena de estupro ou de estupro de vulner\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7a salarial entre os g\u00eaneros para o mesmo cargo, exig\u00eancia de teste de gravidez para contrata\u00e7\u00e3o, solicitar mudan\u00e7a de corte de cabelo para assumir um cargo.","id":3974686,"corpo":"<p align=justify>Diferen\u00e7a salarial entre os g\u00eaneros para o mesmo cargo, exig\u00eancia de teste de gravidez para contrata\u00e7\u00e3o, solicitar mudan\u00e7a de corte de cabelo para assumir um cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transmitir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, informa\u00e7\u00f5es sigilosas e\/ou utilizar o cargo e\/ou posi\u00e7\u00e3o para favorecimento pessoal ou de terceiros.","id":3974687,"corpo":"<p align=justify>Transmitir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, informa\u00e7\u00f5es sigilosas e\/ou utilizar o cargo e\/ou posi\u00e7\u00e3o para favorecimento pessoal ou de terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1118535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carga dos transtornos mentais continua crescendo, gera impactos significativos sobre a sa\u00fade e traz consequ\u00eancias sociais, de direitos humanos e econ\u00f4micas para todos os pa\u00edses do mundo. Assim, com base no Plano de A\u00e7\u00e3o Integral sobre Sa\u00fade Mental 2013-2020 da OMS, aprovado pela Assembleia Mundial da Sa\u00fade, em 2013, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118540,"hashId":"1878ef06a4ead8c2953f829d5b6f08cb","enunciado":"<p align=\"justify\">A carga dos transtornos mentais continua crescendo, gera impactos significativos sobre a sa\u00fade e traz consequ\u00eancias sociais, de direitos humanos e econ\u00f4micas para todos os pa\u00edses do mundo. Assim, com base no <em>Plano de A\u00e7\u00e3o Integral sobre Sa\u00fade Mental<\/em> 2013-2020 da OMS, aprovado pela Assembleia Mundial da Sa\u00fade, em 2013, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":3974708,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Transtorno Afetivo Bipolar \u00e9 um transtorno do humor que se caracteriza pela altern\u00e2ncia de dois ou mais epis\u00f3dios de mania e depress\u00e3o ou epis\u00f3dios recorrentes de mania.","id":3974708,"corpo":"<p align=justify>o Transtorno Afetivo Bipolar \u00e9 um transtorno do humor que se caracteriza pela altern\u00e2ncia de dois ou mais epis\u00f3dios de mania e depress\u00e3o ou epis\u00f3dios recorrentes de mania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Esquizofrenia \u00e9 um transtorno global do desenvolvimento caracterizado por altera\u00e7\u00f5es na senso-percep\u00e7\u00e3o. O quadro pode ser epis\u00f3dico, com um ou v\u00e1rios surtos seguidos.","id":3974709,"corpo":"<p align=justify>a Esquizofrenia \u00e9 um transtorno global do desenvolvimento caracterizado por altera\u00e7\u00f5es na senso-percep\u00e7\u00e3o. O quadro pode ser epis\u00f3dico, com um ou v\u00e1rios surtos seguidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Epis\u00f3dios Depressivos s\u00e3o transtornos mentais neur\u00f3ticos caracterizados por humor rebaixado, hipobulia ou abulia e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima.","id":3974710,"corpo":"<p align=justify>os Epis\u00f3dios Depressivos s\u00e3o transtornos mentais neur\u00f3ticos caracterizados por humor rebaixado, hipobulia ou abulia e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Transtorno Obsessivo-Compulsivo \u00e9 um transtorno do humor caracterizado por ideias obsessivas e comportamentos compulsivos recorrentes.","id":3974711,"corpo":"<p align=justify>o Transtorno Obsessivo-Compulsivo \u00e9 um transtorno do humor caracterizado por ideias obsessivas e comportamentos compulsivos recorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Autismo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o geralmente de natureza cr\u00f4nica ou progressiva, na qual h\u00e1 deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o cognitiva que afeta mem\u00f3ria, pensamento e orienta\u00e7\u00e3o.","id":3974712,"corpo":"<p align=justify>o Autismo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o geralmente de natureza cr\u00f4nica ou progressiva, na qual h\u00e1 deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o cognitiva que afeta mem\u00f3ria, pensamento e orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1118540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cavita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode acontecer em bombas hidr\u00e1ulicas e causar problemas na opera\u00e7\u00e3o e na durabilidade do equipamento. Sobre o fen\u00f4meno de Cavita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-tecnico-em-manutencao-mecatronica","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116612,"hashId":"376b95974f11189a682df5a0ab6cbef0","enunciado":"<p align=justify>A Cavita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode acontecer em bombas hidr\u00e1ulicas e causar problemas na opera\u00e7\u00e3o e na durabilidade do equipamento. Sobre o fen\u00f4meno de Cavita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3966963,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno gerado por impurezas s\u00f3lidas no fluido, que danificam os componentes internos de uma bomba","id":3966961,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno gerado por impurezas s\u00f3lidas no fluido, que danificam os componentes internos de uma bomba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a solidifica\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura","id":3966962,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a solidifica\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a vaporiza\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura","id":3966963,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a vaporiza\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre apenas em bombas que trabalham com \u00e1gua desmineralizada","id":3966964,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre apenas em bombas que trabalham com \u00e1gua desmineralizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre os ciclos de opera\u00e7\u00e3o dos Motores a Combust\u00e3o Interna e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a volume constante.( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a press\u00e3o constante, quando o pist\u00e3o se encontra no ponto morto superior. ( ) A efici\u00eancia t\u00e9rmica do Ciclo Diesel aumenta com o aumento da taxa de compress\u00e3o. ( ) O Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto possui dois processos em que h\u00e1 trabalho, mas n\u00e3o h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, e dois processos em que h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, mas n\u00e3o h\u00e1 trabalho. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-tecnico-em-manutencao-mecatronica","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116615,"hashId":"d561729ad3e372ce5848abd1f9434101","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir sobre os ciclos de opera\u00e7\u00e3o dos Motores a Combust\u00e3o Interna e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a volume constante.<\/p><p align=\"justify\">( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a press\u00e3o constante, quando o pist\u00e3o se encontra no ponto morto superior. <\/p><p align=\"justify\">( ) A efici\u00eancia t\u00e9rmica do Ciclo Diesel aumenta com o aumento da taxa de compress\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) O Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto possui dois processos em que h\u00e1 trabalho, mas n\u00e3o h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, e dois processos em que h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, mas n\u00e3o h\u00e1 trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":3966975,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":3966974,"corpo":"V, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":3966975,"corpo":"F, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, F","id":3966976,"corpo":"F, F, F, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":3966977,"corpo":"V, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as diversas atividades exercidas pela seguran\u00e7a privada. Quanto \u00e0 atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Atividade de vigil\u00e2ncia exercida com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica de pessoas, incluindo o retorno do vigilante com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. II. Atividade que visa garantir o transporte de qualquer tipo de carga ou de valor, incluindo o retorno da equipe com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. III. Atividade exercida em eventos sociais e dentro de estabelecimentos, urbanos ou rurais, p\u00fablicos ou privados, com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica das pessoas e a integridade do patrim\u00f4nio. IV. Atividade de transporte de numer\u00e1rio, bens ou valores, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, comuns ou especiais.","provas":[{"id":38437,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-vigilante-patrimonial","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Vigilante Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116665,"hashId":"68c492b434eb2abc0622145ab2d05701","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as diversas atividades exercidas pela seguran\u00e7a privada. Quanto \u00e0 atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Atividade de vigil\u00e2ncia exercida com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica de pessoas, incluindo o retorno do vigilante com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">II. Atividade que visa garantir o transporte de qualquer tipo de carga ou de valor, incluindo o retorno da equipe com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">III. Atividade exercida em eventos sociais e dentro de estabelecimentos, urbanos ou rurais, p\u00fablicos ou privados, com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica das pessoas e a integridade do patrim\u00f4nio. <\/p><p align=\"justify\">IV. Atividade de transporte de numer\u00e1rio, bens ou valores, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, comuns ou especiais.<\/p>","resposta":3967196,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":3967194,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":3967195,"corpo":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":3967196,"corpo":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":3967197,"corpo":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade de um Vigilante que chega a um local onde houve um crime \u00e9 muito importante. Sobre criminal\u00edstica, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Se o policial assumiu a ocorr\u00eancia, o vigilante n\u00e3o atua, podendo apenas auxiliar a pedido daquele. Contudo, o vigilante atua imediatamente, at\u00e9 a chegada da pol\u00edcia. ( ) O local onde ocorre um crime deve ser preservado pelo vigilante, de forma a possibilitar \u00e0 Pol\u00edcia a coleta das provas materiais para a a\u00e7\u00e3o penal. ( ) Como provid\u00eancia a ser tomada quando ocorre um crime ou algum evento cr\u00edtico, encontra-se comunicar ao supervisor imediato (empresa) e acionar a pol\u00edcia. ( ) O car\u00e1ter preventivo do trabalho do vigilante consiste na aplica\u00e7\u00e3o de regras de observa\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de pessoas, coisas e fatos em seu local de trabalho. Ela serve para ajudar a elucidar qualquer crime que venha a ocorrer em seu setor. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38437,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-vigilante-patrimonial","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Vigilante Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116684,"hashId":"74e19b0b4b0fca4d53b8cd1fdf53ac15","enunciado":"<p align=\"justify\">A responsabilidade de um Vigilante que chega a um local onde houve um crime \u00e9 muito importante. Sobre criminal\u00edstica, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Se o policial assumiu a ocorr\u00eancia, o vigilante n\u00e3o atua, podendo apenas auxiliar a pedido daquele. Contudo, o vigilante atua imediatamente, at\u00e9 a chegada da pol\u00edcia. <\/p><p align=\"justify\">( ) O local onde ocorre um crime deve ser preservado pelo vigilante, de forma a possibilitar \u00e0 Pol\u00edcia a coleta das provas materiais para a a\u00e7\u00e3o penal. <\/p><p align=\"justify\">( ) Como provid\u00eancia a ser tomada quando ocorre um crime ou algum evento cr\u00edtico, encontra-se comunicar ao supervisor imediato (empresa) e acionar a pol\u00edcia. <\/p><p align=\"justify\">( ) O car\u00e1ter preventivo do trabalho do vigilante consiste na aplica\u00e7\u00e3o de regras de observa\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de pessoas, coisas e fatos em seu local de trabalho. Ela serve para ajudar a elucidar qualquer crime que venha a ocorrer em seu setor. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":3967279,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":3967279,"corpo":"V, V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":3967280,"corpo":"F, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":3967281,"corpo":"V, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":3967282,"corpo":"V, V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lev S. Vygotsky, o processo de internaliza\u00e7\u00e3o consiste numa s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es. Frente a isso, analise os itens abaixo. I \u2013 Trata-se da reconstru\u00e7\u00e3o externa de uma opera\u00e7\u00e3o interna. II \u2013 Uma opera\u00e7\u00e3o que inicialmente representa uma atividade externa \u00e9 reconstru\u00edda e come\u00e7a a ocorrer internamente. III \u2013 Um processo intrapessoal \u00e9 transformado em um processo interpessoal. IV \u2013 As fun\u00e7\u00f5es superiores originam-se das rela\u00e7\u00f5es reais entre indiv\u00edduos. V \u2013 A transforma\u00e7\u00e3o de um processo interpessoal num processo intrapessoal \u00e9 resultado de eventos ocorridos ao longo do desenvolvimento. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":38530,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-psicologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121415,"hashId":"0136d8de9051a9155861958fb340de40","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Lev S. Vygotsky, o processo de internaliza\u00e7\u00e3o\r\nconsiste numa s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es. Frente a isso,\r\nanalise os itens abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Trata-se da reconstru\u00e7\u00e3o externa de uma opera\u00e7\u00e3o\r\ninterna. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Uma opera\u00e7\u00e3o que inicialmente representa uma\r\natividade externa \u00e9 reconstru\u00edda e come\u00e7a a ocorrer\r\ninternamente. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Um processo intrapessoal \u00e9 transformado em um\r\nprocesso interpessoal. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 As fun\u00e7\u00f5es superiores originam-se das rela\u00e7\u00f5es reais\r\nentre indiv\u00edduos. <\/p><p align=\"justify\">V \u2013 A transforma\u00e7\u00e3o de um processo interpessoal num\r\nprocesso intrapessoal \u00e9 resultado de eventos ocorridos ao\r\nlongo do desenvolvimento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":3986234,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V apenas","id":3986232,"corpo":"I, II, III e V apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":3986233,"corpo":"I e III apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V apenas","id":3986234,"corpo":"II, IV e V apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V apenas","id":3986235,"corpo":"II e V apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":3986236,"corpo":"I e IV apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1121415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9todo que N\u00c3O pode ser empregado no tratamento das f\u00edstulas palatais \u00e9:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116705,"hashId":"aec6023bbfc175ef3bdb5cd9eec3e52b","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00e9todo que N\u00c3O pode ser empregado no tratamento das\r\nf\u00edstulas palatais \u00e9:<\/p>","resposta":3967370,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faringoplastia descompressiva","id":3967370,"corpo":"faringoplastia descompressiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retalhos de l\u00edngua","id":3967371,"corpo":"retalhos de l\u00edngua","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retalhos locais","id":3967372,"corpo":"retalhos locais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"palatoplastia secund\u00e1ria","id":3967373,"corpo":"palatoplastia secund\u00e1ria","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de v\u00e9u cinza-azulado sugere o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116711,"hashId":"3a048b92abace1dfc0d90e5a16435942","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de v\u00e9u cinza-azulado sugere o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":3967396,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melanoma","id":3967396,"corpo":"melanoma","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nevo melanoc\u00edtico","id":3967397,"corpo":"nevo melanoc\u00edtico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"angioma trombosado","id":3967398,"corpo":"angioma trombosado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carcinoma basocelular","id":3967399,"corpo":"carcinoma basocelular","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No carcinoma basocelular, o tipo de padr\u00e3o vascular mais frequente \u00e9:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116712,"hashId":"35367dadc2a6c532c700bdf68b7bdb8e","enunciado":"<p align=justify>No carcinoma basocelular, o tipo de padr\u00e3o vascular mais\r\nfrequente \u00e9:<\/p>","resposta":3967403,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasos em coroa","id":3967400,"corpo":"vasos em coroa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vasos em grampo","id":3967401,"corpo":"vasos em grampo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"telangiectasias puntiformes","id":3967402,"corpo":"telangiectasias puntiformes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"telangiectasias arboriformes","id":3967403,"corpo":"telangiectasias arboriformes","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos enxertos cut\u00e2neos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116723,"hashId":"adbe60cc7e213a8c32e1dcdb11811f17","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos enxertos cut\u00e2neos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3967448,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferen\u00e7as na cor da \u00e1rea doadora n\u00e3o s\u00e3o uma complica\u00e7\u00e3o esperada","id":3967445,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7as na cor da \u00e1rea doadora n\u00e3o s\u00e3o uma complica\u00e7\u00e3o\r\nesperada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o da \u00e1rea doadora n\u00e3o justificaria a forma\u00e7\u00e3o de uma cicatriz hipertr\u00f3fica","id":3967446,"corpo":"<p align=justify>a infec\u00e7\u00e3o da \u00e1rea doadora n\u00e3o justificaria a forma\u00e7\u00e3o de\r\numa cicatriz hipertr\u00f3fica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enxertos de pele n\u00e3o podem ser armazenados em temperaturas inferiores a 10 graus","id":3967447,"corpo":"<p align=justify>enxertos de pele n\u00e3o podem ser armazenados em temperaturas\r\ninferiores a 10 graus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as principais complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: hematoma, seroma, infec\u00e7\u00e3o, falha na integra\u00e7\u00e3o e instabilidade do enxerto","id":3967448,"corpo":"<p align=justify>as principais complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: hematoma, seroma,\r\ninfec\u00e7\u00e3o, falha na integra\u00e7\u00e3o e instabilidade do enxerto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao suprimento sangu\u00edneo, o retalho considerado como tipo IV de Mathes e Nahai \u00e9 o:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116730,"hashId":"3e00727fd6b0096111c0920e66be9425","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao suprimento sangu\u00edneo, o retalho considerado\r\ncomo tipo IV de Mathes e Nahai \u00e9 o:<\/p>","resposta":3967476,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sart\u00f3rio","id":3967476,"corpo":"sart\u00f3rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gracilis","id":3967477,"corpo":"gracilis","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grande dorsal","id":3967478,"corpo":"grande dorsal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tensor da f\u00e1scia lata","id":3967479,"corpo":"tensor da f\u00e1scia lata","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reconstru\u00e7\u00e3o da parede tor\u00e1cica \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116733,"hashId":"6b8c3aa8256674ccf98c0c5c34d66ddf","enunciado":"<p align=justify>Sobre a reconstru\u00e7\u00e3o da parede tor\u00e1cica \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3967488,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"historicamente, a mortalidade por mediastinite \u00e9 de aproximadamente 50% dos casos","id":3967488,"corpo":"<p align=justify>historicamente, a mortalidade por mediastinite \u00e9 de aproximadamente\r\n50% dos casos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a respira\u00e7\u00e3o paradoxal ocorre sempre em defeitos maiores do que 5 cm de di\u00e2metro, independentemente da localiza\u00e7\u00e3o","id":3967489,"corpo":"<p align=justify>a respira\u00e7\u00e3o paradoxal ocorre sempre em defeitos maiores\r\ndo que 5 cm de di\u00e2metro, independentemente da localiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defeitos esquel\u00e9ticos na por\u00e7\u00e3o posterior do t\u00f3rax s\u00e3o menos tolerados do que os anteriores por causa da piora da fun\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula","id":3967490,"corpo":"<p align=justify>defeitos esquel\u00e9ticos na por\u00e7\u00e3o posterior do t\u00f3rax s\u00e3o\r\nmenos tolerados do que os anteriores por causa da piora\r\nda fun\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o retalho do m\u00fasculo peitoral maior em folha de livro \u00e9 a primeira op\u00e7\u00e3o de cobertura em osteomielite do esterno p\u00f3s-revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio","id":3967491,"corpo":"<p align=justify>o retalho do m\u00fasculo peitoral maior em folha de livro \u00e9 a\r\nprimeira op\u00e7\u00e3o de cobertura em osteomielite do esterno\r\np\u00f3s-revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trauma de face, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116739,"hashId":"b3ca14b4fd2a599ed66e2201a46836b0","enunciado":"<p align=justify>Sobre o trauma de face, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3967517,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o risco de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria aos traumas de face \u00e9 consideravelmente maior","id":3967515,"corpo":"<p align=justify>o risco de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria aos traumas de face \u00e9\r\nconsideravelmente maior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as principais \u00e1reas acometidas no trauma de tecidos moles compreendem ao \u201cH\u201d da face","id":3967516,"corpo":"<p align=justify>as principais \u00e1reas acometidas no trauma de tecidos moles\r\ncompreendem ao \u201cH\u201d da face<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no reparo cir\u00fargico de feridas de face o tempo de traumatismo n\u00e3o contraindica o fechamento prim\u00e1rio","id":3967517,"corpo":"<p align=justify>no reparo cir\u00fargico de feridas de face o tempo de\r\ntraumatismo n\u00e3o contraindica o fechamento prim\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na cirurgia reparadora do trauma de face, o debridamento agressivo \u00e9 recomendado, n\u00e3o se devendo manter tecidos que aparentam isquemia","id":3967518,"corpo":"<p align=justify>na cirurgia reparadora do trauma de face, o debridamento\r\nagressivo \u00e9 recomendado, n\u00e3o se devendo manter tecidos\r\nque aparentam isquemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crit\u00e9rios adotados na Norma de Higiene Ocupacional 11(NHO 11), da Fundacentro, para a avalia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de iluminamento \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1121029,"hashId":"6473c6d7660b177a87a64eeaa7c33066","enunciado":"<p align=justify>Sobre os crit\u00e9rios adotados na Norma de Higiene\r\nOcupacional 11(NHO 11), da Fundacentro, para a avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos n\u00edveis de iluminamento \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3984615,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o ambiente, comparando com a intensidade do fluxo luminoso padr\u00e3o, admitindo-se toler\u00e2ncia de 15 % abaixo desse valor","id":3984612,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o\r\nambiente, comparando com a intensidade do fluxo luminoso\r\npadr\u00e3o, admitindo-se toler\u00e2ncia de 15 % abaixo desse valor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o feita em ponto mais desfavor\u00e1vel do ambiente, comparado com valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lumen), sem toler\u00e2ncia de medi\u00e7\u00f5es abaixo do valor permitido pela norma","id":3984613,"corpo":"<p align=justify>Medi\u00e7\u00e3o feita em ponto mais desfavor\u00e1vel do ambiente,\r\ncomparado com valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lumen),\r\nsem toler\u00e2ncia de medi\u00e7\u00f5es abaixo do valor permitido pela\r\nnorma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes tarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lux), com possibilidade de 5% abaixo desse valor","id":3984614,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes\r\ntarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima\r\nE (lux), com possibilidade de 5% abaixo desse valor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes tarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lux), com possibilidade de toler\u00e2ncia de 10% abaixo desse valor","id":3984615,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes\r\ntarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima\r\nE (lux), com possibilidade de toler\u00e2ncia de 10% abaixo desse\r\nvalor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o ambiente, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lux), admitindo-se toler\u00e2ncia de 10 % abaixo desse valor","id":3984616,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o\r\nambiente, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia\r\nm\u00ednima E (lux), admitindo-se toler\u00e2ncia de 10 % abaixo\r\ndesse valor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO 11 - Avalia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de iluminamento em ambientes internos de trabalho","oab":false,"nome":"NHO 11 - Avalia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de iluminamento em ambientes internos de trabalho","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":403490,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-11-avaliacao-dos-niveis-de-iluminamento-em-ambientes-internos-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1121029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Condi\u00e7\u00f5es Ambientais de Trabalho previstas no item 17.5.2 da Norma Regulamentadora 17 \u2013 NR 17, onde afirma que nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto. Assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) \u00cdndice de temperatura efetiva entre 18\u00b0C (dezoito) e 20\u00b0C (vinte graus cent\u00edgrados).( ) Umidade relativa do ar n\u00e3o inferior a 40 (quarenta) por cento. ( ) N\u00edveis de ru\u00eddo de acordo com o estabelecido na NBR 10152, norma brasileira registrada no INMETRO. ( ) velocidade do ar n\u00e3o superior a 0,75m\/s. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo, respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":38520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1121052,"hashId":"c8a3a8685c3f1f65de6bfeea5bc47979","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">A respeito das Condi\u00e7\u00f5es Ambientais de Trabalho previstas\r\nno item 17.5.2 da Norma Regulamentadora 17 \u2013 NR 17,\r\nonde afirma que nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas\r\natividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o\r\nconstantes, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto.\r\nAssinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) \u00cdndice de temperatura efetiva entre 18\u00b0C (dezoito) e 20\u00b0C\r\n(vinte graus cent\u00edgrados).<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) Umidade relativa do ar n\u00e3o inferior a 40 (quarenta) por\r\ncento. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00edveis de ru\u00eddo de acordo com o estabelecido na NBR\r\n10152, norma brasileira registrada no INMETRO. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) velocidade do ar n\u00e3o superior a 0,75m\/s. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo, respectivamente, \u00e9:<\/div>","resposta":3984736,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":3984732,"corpo":"F, V, F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":3984733,"corpo":"F, F, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":3984734,"corpo":"V, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":3984735,"corpo":"V, F, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":3984736,"corpo":"F, V, V, V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1121052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o item 17.6.4 da Norma Regulamentadora 17\u2013NR 17 (Ergonomia), nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, deve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, observar v\u00e1rios crit\u00e9rios. Um deles \u00e9 o de que, nas atividades de \u201centrada de dados\u201d deve haver, no m\u00ednimo, uma pausa n\u00e3o deduzida da jornada normal de trabalho. Assinale a alternativa correta que indica o tempo exato em minutos da pausa, e para quantos minutos trabalhados, de acordo a NR-17:","provas":[{"id":38520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1121055,"hashId":"be30fa6ca66b01b6734fb454b17510d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o item 17.6.4 da Norma Regulamentadora 17\u2013NR\r\n17 (Ergonomia), nas atividades de processamento eletr\u00f4nico\r\nde dados, deve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e\r\nacordos coletivos de trabalho, observar v\u00e1rios crit\u00e9rios. Um\r\ndeles \u00e9 o de que, nas atividades de \u201centrada de dados\u201d deve\r\nhaver, no m\u00ednimo, uma pausa n\u00e3o deduzida da jornada\r\nnormal de trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta que indica o tempo exato em\r\nminutos da pausa, e para quantos minutos trabalhados, de\r\nacordo a NR-17:<\/p>","resposta":3984742,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pausa de 10 minutos para cada 50 minutos trabalhados","id":3984742,"corpo":"Uma pausa de 10 minutos para cada 50 minutos\r\ntrabalhados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 10 minutos para cada 30 minutos trabalhados","id":3984743,"corpo":"Uma pausa de 10 minutos para cada 30 minutos\r\ntrabalhados","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 15 minutos para cada 50 minutos trabalhados","id":3984744,"corpo":"Uma pausa de 15 minutos para cada 50 minutos\r\ntrabalhados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 05 minutos para cada 30 minutos trabalhados","id":3984745,"corpo":"Uma pausa de 05 minutos para cada 30 minutos\r\ntrabalhados","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 10 minutos para cada 60 minutos trabalhados","id":3984746,"corpo":"Uma pausa de 10 minutos para cada 60 minutos\r\ntrabalhados","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1121055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impressora \u00e9 um dispositivo que permite fazer impress\u00f5es em papel dos dados do computador. Existem diversos tipos de impressoras, cada uma com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. Acerca de alguns dos tipos de impressores dispon\u00edveis atualmente, analise as descri\u00e7\u00f5es a seguir: (1) Impressora matricial (2) Impressora Jato de tinta (3) Impressora a Laser ( ) Utiliza um feixe de raio laser para desenhar o objeto a ser impresso em um rolo coberto com um p\u00f3 chamado toner. ( ) Sua t\u00e9cnica de impress\u00e3o se d\u00e1 por meio de \u201cagulhas\u201d. Essas agulhas \u201cbatem\u201d numa fita (como na m\u00e1quina de datilografia) e essa fita, por sua vez, \u00e9 empurrada contra o papel. ( ) Seu sistema de impress\u00e3o se baseia em pequenos reservat\u00f3rios que \u201ccospem\u201d tinta em pontos definidos do papel. A sequ\u00eancia que corresponde \u00e0s descri\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 dada por:","provas":[{"id":38518,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-contador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Contador - 2019"},{"id":38523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":38524,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-nutricionista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Nutricionista - 2019"},{"id":38527,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-psicologo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"},{"id":38532,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-zootecnista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1121079,"hashId":"a1529e12ef3a570e33872f0fdae084f3","enunciado":"<p align=\"justify\">A impressora \u00e9 um dispositivo que permite fazer impress\u00f5es em papel dos dados do computador. Existem diversos tipos de impressoras, cada uma com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. Acerca de alguns dos tipos de impressores dispon\u00edveis atualmente, analise as descri\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(1) Impressora matricial\r\n<\/p><p align=\"justify\">(2) Impressora Jato de tinta\r\n<\/p><p align=\"justify\">(3) Impressora a Laser\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Utiliza um feixe de raio laser para desenhar o objeto a ser impresso em um rolo coberto com um p\u00f3 chamado toner.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Sua t\u00e9cnica de impress\u00e3o se d\u00e1 por meio de \u201cagulhas\u201d. Essas agulhas \u201cbatem\u201d numa fita (como na m\u00e1quina de datilografia) e essa fita, por sua vez, \u00e9 empurrada contra o papel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Seu sistema de impress\u00e3o se baseia em pequenos reservat\u00f3rios que \u201ccospem\u201d tinta em pontos definidos do papel.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia que corresponde \u00e0s descri\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 dada por:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3984864,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \/ 2 \/ 3","id":3984862,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 2 \/ 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \/ 1 \/ 3","id":3984863,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 1 \/ 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \/ 1 \/ 2","id":3984864,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 1 \/ 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \/ 2 \/ 1","id":3984865,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 2 \/ 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \/ 3 \/ 1","id":3984866,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 3 \/ 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1121079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue cada afirmativa abaixo como Verdadeira (V) ou Falsa (F), sobre os linfomas. 1. ( ) Os linfomas se originam no tecido linfoide e, eventualmente, infiltram a medula \u00f3ssea e outros tecidos, enquanto as leucemias linfoc\u00edticas se originam na medula \u00f3ssea e podem acometer os linfonodos secundariamente. 2. ( ) A doen\u00e7a cel\u00edaca, tamb\u00e9m chamada de enteropatia pelo gl\u00faten, aumenta consideravelmente o risco de linfoma intestinal. 3. ( ) As c\u00e9lulas de Reed-Sternberg s\u00e3o c\u00e9lulas grandes, de citoplasma abundantes e com um n\u00facleo bilobulado, e s\u00e3o associadas ao linfoma N\u00e3o-Hodkgin. 4. ( ) Linfomas N\u00e3o-Hodgkin indolentes apresentam sobrevida relativamente longa, contudo, geralmente n\u00e3o s\u00e3o cur\u00e1veis e costumam ser os respons\u00e1veis diretos pela morte do paciente. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121095,"hashId":"1fc81e03aadfeaf285cffd7de6c6f9cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue cada afirmativa abaixo como Verdadeira (V) ou Falsa\r\n(F), sobre os linfomas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. ( ) Os linfomas se originam no tecido linfoide e,\r\neventualmente, infiltram a medula \u00f3ssea e outros tecidos,\r\nenquanto as leucemias linfoc\u00edticas se originam na medula\r\n\u00f3ssea e podem acometer os linfonodos secundariamente. <\/p><p align=\"justify\">2. ( ) A doen\u00e7a cel\u00edaca, tamb\u00e9m chamada de enteropatia\r\npelo gl\u00faten, aumenta consideravelmente o risco de linfoma\r\nintestinal. <\/p><p align=\"justify\">3. ( ) As c\u00e9lulas de Reed-Sternberg s\u00e3o c\u00e9lulas grandes, de\r\ncitoplasma abundantes e com um n\u00facleo bilobulado, e s\u00e3o\r\nassociadas ao linfoma N\u00e3o-Hodkgin. <\/p><p align=\"justify\">4. ( ) Linfomas N\u00e3o-Hodgkin indolentes apresentam\r\nsobrevida relativamente longa, contudo, geralmente n\u00e3o s\u00e3o\r\ncur\u00e1veis e costumam ser os respons\u00e1veis diretos pela morte\r\ndo paciente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3984942,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":3984942,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":3984943,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V \u2013 V \u2013 V","id":3984944,"corpo":"V - V \u2013 V \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":3984945,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V - F","id":3984946,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V - F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1121095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}