{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6502,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 um dos fatores para a Expans\u00e3o Mar\u00edtima: ","provas":[{"id":54535,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1638812,"hashId":"197b2f3b868eec0336a0229fe9cdce63","enunciado":"<p><em>N\u00e3o<\/em> \u00e9 um dos fatores para a Expans\u00e3o Mar\u00edtima: <\/p>","resposta":6167255,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do Estado Nacional e a centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. ","id":6167254,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o do Estado Nacional e a centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ruptura rei-burguesia. ","id":6167255,"corpo":"<p>A ruptura rei-burguesia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avan\u00e7os t\u00e9cnicos na arte n\u00e1utica. ","id":6167256,"corpo":"<p>Avan\u00e7os t\u00e9cnicos na arte n\u00e1utica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interesses econ\u00f4micos.","id":6167257,"corpo":"<p>Interesses econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","oab":false,"nome":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416703,"slug":"historia-expansao-comercial-a-maritima-a-busca-de-novos-mundos"}],"slug":"historia\/1638812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a doutrina, ato administrativo constitui um dos modos de express\u00e3o das decis\u00f5es tomadas por \u00f3rg\u00e3os e autoridades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Sobre a mat\u00e9ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-assistente-de-gestao-publica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1139219,"hashId":"0feddb27df16d9827d7ffd56aa1f3cb6","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a doutrina, ato administrativo constitui um dos\r\nmodos de express\u00e3o das decis\u00f5es tomadas por \u00f3rg\u00e3os e\r\nautoridades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Sobre a mat\u00e9ria,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4059463,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A edi\u00e7\u00e3o de atos administrativos \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo.","id":4059460,"corpo":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o de atos administrativos \u00e9 de compet\u00eancia\r\nexclusiva dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A validade refere-se \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de efeitos jur\u00eddicos, ou seja, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos efeitos a que o ato administrativo visa.","id":4059461,"corpo":"<p align=justify>A validade refere-se \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de efeitos jur\u00eddicos,\r\nou seja, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos efeitos a que o ato administrativo\r\nvisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuem compet\u00eancia exclusiva para a edi\u00e7\u00e3o de atos administrativos as autoridades indicadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":4059462,"corpo":"<p align=justify>Possuem compet\u00eancia exclusiva para a edi\u00e7\u00e3o de\r\natos administrativos as autoridades indicadas pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objeto do ato administrativo refere-se ao efeito pretendido com a edi\u00e7\u00e3o do ato ou a modifica\u00e7\u00e3o trazida por ele ao ordenamento jur\u00eddico.","id":4059463,"corpo":"<p align=justify>O objeto do ato administrativo refere-se ao efeito\r\npretendido com a edi\u00e7\u00e3o do ato ou a modifica\u00e7\u00e3o trazida\r\npor ele ao ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O motivo n\u00e3o representa elemento do ato administrativo, posto que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o consagra expressamente a exig\u00eancia de motivar.","id":4059464,"corpo":"<p align=justify>O motivo n\u00e3o representa elemento do ato administrativo,\r\nposto que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o consagra\r\nexpressamente a exig\u00eancia de motivar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408053,"slug":"direito-administrativo-competencia-ou-sujeito-agente-competente"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"nome_clean":"Objeto ou conte\u00fado","oab":true,"nome":"Objeto ou conte\u00fado","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408063,"slug":"direito-administrativo-objeto-ou-conteudo"},{"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"}],"slug":"direito-administrativo\/1139219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de identifica\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de documentos por compra, doa\u00e7\u00e3o, permuta ou interc\u00e2mbio \u00e9 denominado","provas":[{"id":42911,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unesp-sp-2019-vunesp-assistente-de-suporte-academico","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Assistente de Suporte Acad\u00eamico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281243,"hashId":"a0db54b8b4dff8cf0bee65e4ed3d4e7b","enunciado":"<p align=justify>O processo de identifica\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de documentos por compra, doa\u00e7\u00e3o, permuta ou interc\u00e2mbio \u00e9 denominado<\/p>","resposta":4653951,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o.","id":4653951,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":4653952,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o do conhecimento.","id":4653953,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento estrat\u00e9gico.","id":4653954,"corpo":"<p align=justify>planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o de refer\u00eancia.","id":4653955,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/1281243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Audiovisual","id":2295},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma p\u00e1gina visualizada num navegador da World Wide Web \u00e9 uma apresenta\u00e7\u00e3o de textos, imagens, v\u00eddeos, \u00e1udios etc., estruturada esteticamente de forma a atrair e manter a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Os arquivos que descrevem as instru\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina cont\u00eam os endere\u00e7os e refer\u00eancias para que os componentes da p\u00e1gina possam ser encontrados, al\u00e9m das especifica\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o, layout e din\u00e2mica. Indique qual alternativa apresenta a linguagem b\u00e1sica mais empregada para esses arquivos:","provas":[{"id":61524,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-assessor-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":61527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":61526,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Audiovisual","id":2295},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-area-audiovisual-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Audiovisual - 2019"},{"id":61520,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-assistente-de-alunos-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":61522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":61523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-quimica-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1875357,"hashId":"d36be2287ca1bfbd788df56a150a9e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma p\u00e1gina visualizada num navegador da World Wide Web \u00e9 uma apresenta\u00e7\u00e3o de textos, imagens, v\u00eddeos, \u00e1udios etc., estruturada esteticamente de forma a atrair e manter a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Os arquivos que descrevem as instru\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina cont\u00eam os endere\u00e7os e refer\u00eancias para que os componentes da p\u00e1gina possam ser encontrados, al\u00e9m das especifica\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o, layout e din\u00e2mica. Indique qual alternativa apresenta a linguagem b\u00e1sica mais empregada para esses arquivos:<\/p>","resposta":7218885,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTML","id":7218885,"corpo":"<p>HTML<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TCP\/IP","id":7218886,"corpo":"<p>TCP\/IP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ADSL","id":7218887,"corpo":"<p>ADSL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SMTP","id":7218888,"corpo":"<p>SMTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"URL","id":7218889,"corpo":"<p>URL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419900,"slug":"informatica-tecnologias-de-acesso-a-internet"},{"nome_clean":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","oab":false,"nome":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","pai":419900,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419903,"slug":"informatica-adsl-asymmetric-digital-subscriber-line"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:A ____________________ \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os, servi\u00e7os e agentes do Estado que procuram satisfazer as necessidades da sociedade, tais como educa\u00e7\u00e3o, cultura, seguran\u00e7a e sa\u00fade. Em outras palavras, \u00e9 a gest\u00e3o dos interesses p\u00fablicos por meio da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, sendo dividida em administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","provas":[{"id":49705,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 16:58:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501924,"hashId":"7b102cccd76eb86c757bc0877cafff63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A ____________________ \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os, servi\u00e7os e agentes do Estado que procuram satisfazer as necessidades da sociedade, tais como educa\u00e7\u00e3o, cultura, seguran\u00e7a e sa\u00fade. Em outras palavras, \u00e9 a gest\u00e3o dos interesses p\u00fablicos por meio da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, sendo dividida em administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/strong><\/p>","resposta":5601172,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":5601172,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o geral","id":5601173,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o geral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o gerencial","id":5601174,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o gerencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5601175,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-geral\/1501924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Engenharia","id":16544}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pleito de acr\u00e9scimo aos custos de administra\u00e7\u00e3o local \u00e9 coerente, mas a sua aceita\u00e7\u00e3o extrapolaria o limite legal de acr\u00e9scimo de valores ao contrato.","provas":[{"id":36695,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Engenharia","id":16544},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-analista-administrativo-de-procuradoria-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Engenharia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 21:27:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1051061,"hashId":"c92b4d484c94c11823579d853af6f870","enunciado":"O pleito de acr\u00e9scimo aos custos de administra\u00e7\u00e3o local\r\n\u00e9 coerente, mas a sua aceita\u00e7\u00e3o extrapolaria o limite legal\r\nde acr\u00e9scimo de valores ao contrato.","resposta":3680156,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3680156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3680157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A obra de constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico, contratada inicialmente por R$ 10 milh\u00f5es, est\u00e1 no primeiro processo de aditivo contratual, com previs\u00e3o de supress\u00e3o de R$ 3 milh\u00f5es e acr\u00e9scimo de R$ 2,5 milh\u00f5es. O prazo contratual de execu\u00e7\u00e3o foi estendido por mais dois meses e, em fun\u00e7\u00e3o disso, a contratada pleiteia um acr\u00e9scimo aos custos de administra\u00e7\u00e3o local, por ter de manter o canteiro em funcionamento por um tempo maior. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":378325,"enunciado":"<p>A obra de constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico, contratada\r\ninicialmente por R$ 10 milh\u00f5es, est\u00e1 no primeiro processo\r\nde aditivo contratual, com previs\u00e3o de supress\u00e3o de R$ 3 milh\u00f5es\r\ne acr\u00e9scimo de R$ 2,5 milh\u00f5es. O prazo contratual de execu\u00e7\u00e3o\r\nfoi estendido por mais dois meses e, em fun\u00e7\u00e3o disso, a contratada\r\npleiteia um acr\u00e9scimo aos custos de administra\u00e7\u00e3o local, por ter\r\nde manter o canteiro em funcionamento por um tempo maior.\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/1051061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo NANDA (2018), o diagn\u00f3stico \u201cVolume de l\u00edquidos deficiente\u201d \u00e9 definido como:","provas":[{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:08:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1973471,"hashId":"ee23c7e0b0db3b1c9596733daf15c597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo NANDA (2018), o diagn\u00f3stico \u201cVolume de l\u00edquidos deficiente\u201d \u00e9 definido como:<\/p>","resposta":7654598,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suscetibilidade \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do volume de l\u00edquido intravascular, intersticial e\/ou intracelular que pode comprometer a sa\u00fade.","id":7654596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscetibilidade \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do volume de l\u00edquido intravascular, intersticial e\/ou intracelular que pode comprometer a sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00edda excessiva e\/ou reten\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos.","id":7654597,"corpo":"<p>Sa\u00edda excessiva e\/ou reten\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do l\u00edquido intravascular, intersticial e\/ou intracelular. Refere-se \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o, perda de \u00e1gua apenas, sem mudan\u00e7a no s\u00f3dio.","id":7654598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do l\u00edquido intravascular, intersticial e\/ou intracelular. Refere-se \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o, perda de \u00e1gua apenas, sem mudan\u00e7a no s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suscetibilidade a diminui\u00e7\u00e3o, aumento ou r\u00e1pida mudan\u00e7a de uma localiza\u00e7\u00e3o para outra do l\u00edquido intravascular, intersticial e\/ou intracelular que pode comprometer a sa\u00fade.","id":7654599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscetibilidade a diminui\u00e7\u00e3o, aumento ou r\u00e1pida mudan\u00e7a de uma localiza\u00e7\u00e3o para outra do l\u00edquido intravascular, intersticial e\/ou intracelular que pode comprometer a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o na elimina\u00e7\u00e3o de urina.","id":7654600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o na elimina\u00e7\u00e3o de urina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento n\u00e3o medicamentoso \u00e9 parte fundamental no controle da Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) e de outros fatores de risco para doen\u00e7as cardiovasculares (DCV), como obesidade e dislipidemia. Esse tratamento envolve mudan\u00e7as no estilo de vida (MEV) que acompanham o tratamento do paciente por toda a sua vida. Entre as MEV, est\u00e1: I. Redu\u00e7\u00e3o no uso de bebidas alco\u00f3licas. II. Consumo de alimentos condimentados. III. Redu\u00e7\u00e3o no consumo de sal. IV. Substitui\u00e7\u00e3o do uso de anticoncepcionais hormonais orais por outro m\u00e9todo. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":65964,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-enfermeiro-geral-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arapongas - Enfermeiro Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:00:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2014567,"hashId":"9351bbf2ad3553b72e75d8ad86a32958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento n\u00e3o medicamentoso \u00e9 parte fundamental no controle da Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) e de outros fatores de risco para doen\u00e7as cardiovasculares (DCV), como obesidade e dislipidemia. Esse tratamento envolve mudan\u00e7as no estilo de vida (MEV) que acompanham o tratamento do paciente por toda a sua vida. Entre as MEV, est\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Redu\u00e7\u00e3o no uso de bebidas alco\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Consumo de alimentos condimentados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Redu\u00e7\u00e3o no consumo de sal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Substitui\u00e7\u00e3o do uso de anticoncepcionais hormonais orais por outro m\u00e9todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7843072,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7843070,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III.","id":7843071,"corpo":"<p>Somente I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV.","id":7843072,"corpo":"<p>Somente I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III e IV. ","id":7843073,"corpo":"<p>Somente III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III.","id":7843074,"corpo":"<p>Somente III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pr\u00e9-natal de alto risco abrange cerca de 10% das gesta\u00e7\u00f5es que cursam com crit\u00e9rios de risco, o que aumenta significativamente nestas gestantes a probabilidade de intercorr\u00eancias e \u00f3bito materno e\/ou fetal. Dentre os fatores de risco que podem indicar encaminhamento ao pr\u00e9-natal de alto risco, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":66573,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:54:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029591,"hashId":"916931e23508a331a57b8b0447de39cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9-natal de alto risco abrange cerca de 10% das gesta\u00e7\u00f5es que cursam com crit\u00e9rios de risco, o que aumenta significativamente nestas gestantes a probabilidade de intercorr\u00eancias e \u00f3bito materno e\/ou fetal. Dentre os fatores de risco que podem indicar encaminhamento ao pr\u00e9-natal de alto risco, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7907362,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":7907362,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altura menor do que 1,45m.","id":7907363,"corpo":"<p>Altura menor do que 1,45m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o Conjugal insegura.","id":7907364,"corpo":"<p>Situa\u00e7\u00e3o Conjugal insegura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anemia.","id":7907365,"corpo":"<p>Anemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero total de reclama\u00e7\u00f5es recebidas pelo SAC de uma empresa de telefonia, em determinado dia, das 7 horas \u00e0s 17 horas, hor\u00e1rio de funcionamento desse SAC. TOTAL ACUMULADO DE RECLAMA\u00c7\u00d5ES RECEBIDASCom base nas informa\u00e7\u00f5es contidas no gr\u00e1fico, pode-se afirmar corretamente que, nesse dia,","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:33:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007172,"hashId":"f617058dcd34e94b9c81ab038a5095fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero total de reclama\u00e7\u00f5es recebidas pelo SAC de uma empresa de telefonia, em determinado dia, das 7 horas \u00e0s 17 horas, hor\u00e1rio de funcionamento desse SAC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">TOTAL ACUMULADO DE <\/p><p style=\"text-align: center;\">RECLAMA\u00c7\u00d5ES RECEBIDAS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65480\/questao\/2007172-20211101115755000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas no gr\u00e1fico, pode-se afirmar corretamente que, nesse dia,<\/p>","resposta":7807946,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero total de reclama\u00e7\u00f5es recebidas foi 1 509.","id":7807944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero total de reclama\u00e7\u00f5es recebidas foi 1 509.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s 17h foi recebido o maior n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es.","id":7807945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s 17h foi recebido o maior n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 as 13h, foram recebidas mais da metade do total de reclama\u00e7\u00f5es.","id":7807946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 as 13h, foram recebidas mais da metade do total de reclama\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o per\u00edodo em que foram recebidas menos reclama\u00e7\u00f5es foi o das 9h at\u00e9 as 11h.","id":7807947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edodo em que foram recebidas menos reclama\u00e7\u00f5es foi o das 9h at\u00e9 as 11h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o per\u00edodo em que foram recebidas mais reclama\u00e7\u00f5es foi o das 15h at\u00e9 as 17h.","id":7807948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edodo em que foram recebidas mais reclama\u00e7\u00f5es foi o das 15h at\u00e9 as 17h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o importantes para o conhecimento da popula\u00e7\u00e3o estudada, gerando informa\u00e7\u00f5es sobre sexo, domic\u00edlio, escolaridade. A afirma\u00e7\u00e3o acima se refere a:","provas":[{"id":70042,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-fiscal-da-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:05:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2139882,"hashId":"d6b22a4a24c3e55014d758501e01a61f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o importantes para o conhecimento da popula\u00e7\u00e3o estudada, gerando informa\u00e7\u00f5es sobre sexo, domic\u00edlio, escolaridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o acima se refere a:<\/p>","resposta":8378914,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados de Morbidade.","id":8378913,"corpo":"<p>Dados de Morbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dados Demogr\u00e1ficos.","id":8378914,"corpo":"<p>Dados Demogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dados de mortalidade.","id":8378915,"corpo":"<p>Dados de mortalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":8378916,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um regulador eletr\u00f4nico de velocidade de fluxo que exerce press\u00e3o no equipo ou no liquido. Bombeia continuamente contra um gradiente de press\u00e3o, proporcionando uma oferta constante e exata da velocidade pr\u00e9-selecionada do volume l\u00edquido.","provas":[{"id":70054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:26:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2139776,"hashId":"7f733a3ae30d151d7dc44b0e022edbd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um regulador eletr\u00f4nico de velocidade de fluxo que exerce press\u00e3o no equipo ou no liquido. Bombeia continuamente contra um gradiente de press\u00e3o, proporcionando uma oferta constante e exata da velocidade pr\u00e9-selecionada do volume l\u00edquido.<\/p>","resposta":8378441,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marca-Passo.","id":8378439,"corpo":"<p>Marca-Passo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oximetro de pulso.","id":8378440,"corpo":"<p>Oximetro de pulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bomba de Infus\u00e3o.","id":8378441,"corpo":"<p>Bomba de Infus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerador.","id":8378442,"corpo":"<p>Gerador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 um processo cont\u00ednuo, que ocorre sempre que o enfermeiro entra em contato com o paciente. O enfermeiro realiza a habilidade de avalia\u00e7\u00e3o quando: ","provas":[{"id":64335,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:10:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1972867,"hashId":"cbd968bac40b713e69a3aef2d6a7614b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 um processo cont\u00ednuo, que ocorre sempre que o enfermeiro entra em contato com o paciente. O enfermeiro realiza a habilidade de avalia\u00e7\u00e3o quando: <\/p>","resposta":7651735,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explica os efeitos colaterais da nova medica\u00e7\u00e3o para a press\u00e3o arterial prescrita ao paciente.","id":7651733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica os efeitos colaterais da nova medica\u00e7\u00e3o para a press\u00e3o arterial prescrita ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra medica\u00e7\u00e3o para dor conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":7651734,"corpo":"<p>Administra medica\u00e7\u00e3o para dor conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois de terminar as orienta\u00e7\u00f5es, observa o paciente preparar e administrar uma inje\u00e7\u00e3o de insulina. ","id":7651735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de terminar as orienta\u00e7\u00f5es, observa o paciente preparar e administrar uma inje\u00e7\u00e3o de insulina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza a troca de curativo da les\u00e3o por press\u00e3o utilizando t\u00e9cnica ass\u00e9ptica.","id":7651736,"corpo":"<p>Realiza a troca de curativo da les\u00e3o por press\u00e3o utilizando t\u00e9cnica ass\u00e9ptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza um encaminhamento para enfermagem domiciliar a um paciente que receber\u00e1 alta em 2 dias.","id":7651737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza um encaminhamento para enfermagem domiciliar a um paciente que receber\u00e1 alta em 2 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 7.498\/1986, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem, o enfermeiro exerce todas as atividades de enfermagem, cabendo-lhe algumas atividades privativas, quais sejam: I. Realiza\u00e7\u00e3o consulta de enfermagem. II. Realiza\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia de enfermagem. III. Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, executa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o os servi\u00e7os da assist\u00eancia de enfermagem. IV. Realiza\u00e7\u00e3o de consultorias, auditorias e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria do governo. V. Dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de enfermagem integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, p\u00fablica ou privada, e chefia de servi\u00e7o e de unidade de enfermagem.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64335,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1972880,"hashId":"1e345f651dc94403b4393c9cbcb36e1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 7.498\/1986, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem, o enfermeiro exerce todas as atividades de enfermagem, cabendo-lhe algumas atividades privativas, quais sejam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realiza\u00e7\u00e3o consulta de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realiza\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, executa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o os servi\u00e7os da assist\u00eancia de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Realiza\u00e7\u00e3o de consultorias, auditorias e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de enfermagem integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, p\u00fablica ou privada, e chefia de servi\u00e7o e de unidade de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7651797,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV","id":7651794,"corpo":"<p>Apenas I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas I, II e III.","id":7651795,"corpo":"<p> Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":7651796,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":7651797,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":7651798,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As parasitoses s\u00e3o extremamente comuns na primeira inf\u00e2ncia. S\u00e3o parasitas intestinais comuns na inf\u00e2ncia, EXCETO:","provas":[{"id":64388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1973474,"hashId":"1c69e1ec9d91735701501524fca56de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As parasitoses s\u00e3o extremamente comuns na primeira inf\u00e2ncia. S\u00e3o parasitas intestinais comuns na inf\u00e2ncia, EXCETO:<\/p>","resposta":7654615,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascarid\u00edase.","id":7654611,"corpo":"<p>Ascarid\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ancilostom\u00edase.","id":7654612,"corpo":"<p>Ancilostom\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrongiloid\u00edase.","id":7654613,"corpo":"<p>Estrongiloid\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tricur\u00edase. ","id":7654614,"corpo":"<p>Tricur\u00edase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paragonim\u00edase.","id":7654615,"corpo":"<p>Paragonim\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os protocolos b\u00e1sicos de seguran\u00e7a do paciente s\u00e3o instrumentos para implanta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em seguran\u00e7a do paciente. Para elaborar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de quedas, o enfermeiro utiliza como ferramenta a aplica\u00e7\u00e3o de uma escala, denominada de:","provas":[{"id":64335,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1972882,"hashId":"08f0cde7eb98a372079b7b01e716c6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os protocolos b\u00e1sicos de seguran\u00e7a do paciente s\u00e3o instrumentos para implanta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em seguran\u00e7a do paciente. Para elaborar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de quedas, o enfermeiro utiliza como ferramenta a aplica\u00e7\u00e3o de uma escala, denominada de:<\/p>","resposta":7651807,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Braden.","id":7651803,"corpo":"<p>Braden.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glasgow.","id":7651804,"corpo":"<p>Glasgow.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apgar.","id":7651805,"corpo":"<p>Apgar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cincinnati.","id":7651806,"corpo":"<p>Cincinnati.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Morse.","id":7651807,"corpo":"<p>Morse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios fixos de 15 funcion\u00e1rios de uma Corretora de Im\u00f3veis, segundo a fun\u00e7\u00e3o que exercem.CargoSal\u00e1rio mensal (R$)N\u00ba de Funcion\u00e1riosAdvogados12.500,002Corretores3.000,0010Gerente15.000,001Secret\u00e1rios2.500,002Essa Corretora ir\u00e1 contratar 5 assistentes com o mesmo sal\u00e1rio. Para que o sal\u00e1rio m\u00e9dio dos 20 funcion\u00e1rios diminua em 5% \u00e0 m\u00e9dia atual dos 15 funcion\u00e1rios da Corretora, o sal\u00e1rio de cada assistente dever\u00e1 ser igual a","provas":[{"id":65477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2019"},{"id":65478,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Gestor de Contratos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:38:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2007142,"hashId":"89b7b61e39d233a7d64ebe8c5055f182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios fixos de 15 funcion\u00e1rios de uma Corretora de Im\u00f3veis, segundo a fun\u00e7\u00e3o que exercem.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 276px;\"><colgroup><col width=\"88\"><col width=\"98\"><col width=\"90\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3r89\"><td data-row=\"row-3r89\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3r89\" data-cell=\"cell-nifp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cargo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3r89\" data-cell=\"cell-nifp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-3r89\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3r89\" data-cell=\"cell-8hfz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sal\u00e1rio mensal (R$)<\/p><\/td><td data-row=\"row-3r89\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3r89\" data-cell=\"cell-2h3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00ba de Funcion\u00e1rios<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yo5m\"><td data-row=\"row-yo5m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yo5m\" data-cell=\"cell-nho1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Advogados<\/p><\/td><td data-row=\"row-yo5m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yo5m\" data-cell=\"cell-4qsa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12.500,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-yo5m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yo5m\" data-cell=\"cell-heal\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-soxw\"><td data-row=\"row-soxw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-soxw\" data-cell=\"cell-gasb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Corretores<\/p><\/td><td data-row=\"row-soxw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-soxw\" data-cell=\"cell-2fxj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-soxw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-soxw\" data-cell=\"cell-p4xb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0e1o\"><td data-row=\"row-0e1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0e1o\" data-cell=\"cell-xsja\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Gerente<\/p><\/td><td data-row=\"row-0e1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0e1o\" data-cell=\"cell-a0h3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-0e1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0e1o\" data-cell=\"cell-0w2a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bw2q\"><td data-row=\"row-bw2q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bw2q\" data-cell=\"cell-46nx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Secret\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-bw2q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bw2q\" data-cell=\"cell-a1dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.500,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-bw2q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bw2q\" data-cell=\"cell-pazx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa Corretora ir\u00e1 contratar 5 assistentes com o mesmo sal\u00e1rio. Para que o sal\u00e1rio m\u00e9dio dos 20 funcion\u00e1rios diminua em 5% \u00e0 m\u00e9dia atual dos 15 funcion\u00e1rios da Corretora, o sal\u00e1rio de cada assistente dever\u00e1 ser igual a<\/p>","resposta":7807801,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4.000,00.","id":7807801,"corpo":"<p>R$ 4.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.750,00.","id":7807802,"corpo":"<p>R$ 3.750,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.500,00.","id":7807803,"corpo":"<p>R$ 3.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00.","id":7807804,"corpo":"<p>R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.500,00.","id":7807805,"corpo":"<p>R$ 2.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro e Jo\u00e3o montaram uma sociedade com certo capital, sendo que a diferen\u00e7a dos valores dos capitais investidos por Pedro e por Jo\u00e3o foi igual a R$ 7.850,00. Ao final de um m\u00eas do investimento, ambos dividiram o primeiro lucro em partes diretamente proporcionais aos capitais investidos, sendo R$ 52,00 a parte do lucro recebida por Jo\u00e3o e R$ 156,00 a parte do lucro recebida por Pedro. Assim, pode-se concluir corretamente que o capital total por eles investido foi de","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 00:35:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007179,"hashId":"7377db85ac15dcad3bbab69e00f1835a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro e Jo\u00e3o montaram uma sociedade com certo capital, sendo que a diferen\u00e7a dos valores dos capitais investidos por Pedro e por Jo\u00e3o foi igual a R$ 7.850,00. Ao final de um m\u00eas do investimento, ambos dividiram o primeiro lucro em partes diretamente proporcionais aos capitais investidos, sendo R$ 52,00 a parte do lucro recebida por Jo\u00e3o e R$ 156,00 a parte do lucro recebida por Pedro. Assim, pode-se concluir corretamente que o capital total por eles investido foi de<\/p>","resposta":7807978,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 15.700,00.","id":7807978,"corpo":"<p>R$ 15.700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 15.900,00.","id":7807979,"corpo":"<p>R$ 15.900,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 16.100,00.","id":7807980,"corpo":"<p>R$ 16.100,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 16.300,00.","id":7807981,"corpo":"<p>R$ 16.300,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 15.500,00.","id":7807982,"corpo":"<p>R$ 15.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autoridades Fiscais do Munic\u00edpio de Manaus apuraram que o ISSQN, o IPTU e o ITBI, por raz\u00f5es diversas, deixaram de ser lan\u00e7ados em nome de diversos contribuintes do Munic\u00edpio de Manaus. No caso do ISSQN, especificamente, a omiss\u00e3o quanto ao lan\u00e7amento decorreu de atitude dolosa dos contribuintes. Tendo em vista o que disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional a respeito da extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, e das normas atinentes aos referidos tributos, estabelecidas pelas Leis municipais no 2.251, de 02 de outubro de 2017, no 1.628, de 30 de dezembro de 2011 e no 459, de 30 de dezembro de 1998, a respeito do ISSQN, do IPTU e do ITBI, ocorrer\u00e1 a","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 18:13:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943725,"hashId":"2a9b9c3940e48e2683f4efc0e01be044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridades Fiscais do Munic\u00edpio de Manaus apuraram que o ISSQN, o IPTU e o ITBI, por raz\u00f5es diversas, deixaram de ser lan\u00e7ados em nome de diversos contribuintes do Munic\u00edpio de Manaus. No caso do ISSQN, especificamente, a omiss\u00e3o quanto ao lan\u00e7amento decorreu de atitude dolosa dos contribuintes. Tendo em vista o que disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional a respeito da extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, e das normas atinentes aos referidos tributos, estabelecidas pelas Leis municipais n<sup>o<\/sup> 2.251, de 02 de outubro de 2017, n<sup>o<\/sup> 1.628, de 30 de dezembro de 2011 e no 459, de 30 de dezembro de 1998, a respeito do ISSQN, do IPTU e do ITBI, ocorrer\u00e1 a<\/p>","resposta":7520525,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do lan\u00e7amento, por decurso de prazo, relativamente ao IPTU e ao ITBI, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos, contado da data da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores, caso a autoridade administrativa competente n\u00e3o homologue expressamente a atividade desenvolvida pelo contribuinte, antes do transcurso desse prazo.","id":7520521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do lan\u00e7amento, por decurso de prazo, relativamente ao IPTU e ao ITBI, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos, contado da data da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores, caso a autoridade administrativa competente n\u00e3o homologue expressamente a atividade desenvolvida pelo contribuinte, antes do transcurso desse prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decad\u00eancia do direito de a Fazenda P\u00fablica lan\u00e7ar o ISSQN, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos contado do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento puder ser efetuado, e a prescri\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao IPTU e ao ITBI.","id":7520522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decad\u00eancia do direito de a Fazenda P\u00fablica lan\u00e7ar o ISSQN, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos contado do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento puder ser efetuado, e a prescri\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao IPTU e ao ITBI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o do direito de a Fazenda P\u00fablica lan\u00e7ar os tr\u00eas impostos, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos contado do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento puder ser efetuado ou, conforme o caso, contado da data da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores, caso a autoridade administrativa competente n\u00e3o homologue expressamente a atividade desenvolvida pelo contribuinte, antes do transcurso desse prazo.","id":7520523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o do direito de a Fazenda P\u00fablica lan\u00e7ar os tr\u00eas impostos, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos contado do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento puder ser efetuado ou, conforme o caso, contado da data da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores, caso a autoridade administrativa competente n\u00e3o homologue expressamente a atividade desenvolvida pelo contribuinte, antes do transcurso desse prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do lan\u00e7amento, por decurso de prazo, relativamente aos tr\u00eas impostos, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos, contado da data da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores, caso a autoridade administrativa competente n\u00e3o homologue expressamente a atividade desenvolvida pelo contribuinte, antes do transcurso desse prazo.","id":7520524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homologa\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do lan\u00e7amento, por decurso de prazo, relativamente aos tr\u00eas impostos, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos, contado da data da ocorr\u00eancia dos respectivos fatos geradores, caso a autoridade administrativa competente n\u00e3o homologue expressamente a atividade desenvolvida pelo contribuinte, antes do transcurso desse prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decad\u00eancia do direito de a Fazenda P\u00fablica lan\u00e7ar os tr\u00eas impostos, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos contado do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento puder ser efetuado.","id":7520525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decad\u00eancia do direito de a Fazenda P\u00fablica lan\u00e7ar os tr\u00eas impostos, ap\u00f3s o transcurso do prazo de cinco anos contado do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento puder ser efetuado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos locais de aferi\u00e7\u00e3o de temperatura destacamos, exceto.","provas":[{"id":70054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:45:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2139801,"hashId":"1d60542dbd05515035574f0b970a0c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos locais de aferi\u00e7\u00e3o de temperatura destacamos, exceto.<\/p>","resposta":8378554,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oral: 37\u00baC- leitura lenta (cerca de 7 min.) risco de contamina\u00e7\u00e3o por fluidos, n\u00e3o indicado para pacientes que n\u00e3o colaboram ou inconsciente.","id":8378551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oral: 37\u00baC- leitura lenta (cerca de 7 min.) risco de contamina\u00e7\u00e3o por fluidos, n\u00e3o indicado para pacientes que n\u00e3o colaboram ou inconsciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retal: 37,5\u00baC- maior precis\u00e3o, m\u00e9todo desagrad\u00e1vel, risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos, risco de les\u00e3o, contra indicado para RN e pacientes com doen\u00e7as retal.","id":8378552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retal: 37,5\u00baC- maior precis\u00e3o, m\u00e9todo desagrad\u00e1vel, risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos, risco de les\u00e3o, contra indicado para RN e pacientes com doen\u00e7as retal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Axilar: 36.5\u00baC - local menos preciso, sudorese pode interferir, longo per\u00edodo de mensura\u00e7\u00e3o.","id":8378553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Axilar: 36.5\u00baC - local menos preciso, sudorese pode interferir, longo per\u00edodo de mensura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Timp\u00e2nica: 37\u00baC - aferi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, custo elevado, presen\u00e7a de cerume pode interferir na leitura, \u00e9 indicado para pacientes submetidos \u00e0 cirurgia auditiva.","id":8378554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Timp\u00e2nica: 37\u00baC - aferi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, custo elevado, presen\u00e7a de cerume pode interferir na leitura, \u00e9 indicado para pacientes submetidos \u00e0 cirurgia auditiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Temperatura","oab":false,"nome":"Temperatura","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428193,"slug":"enfermagem-temperatura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo e classifique com (V) as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas.( )A avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais permite identificar necessidades b\u00e1sicas dos pacientes.( )\u00c9 uma maneira r\u00e1pida e eficiente.( )Os sinais vitais e outras medi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas s\u00e3o a base para solu\u00e7\u00e3o de problemas cl\u00ednicos.( )Temperatura - Pulso - Press\u00e3o arterial - Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria - A dor seria o 5\u00ba sinal vital.","provas":[{"id":70054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2139797,"hashId":"c4ceff4283b80676b00f2d960861b00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo e classifique com (V) as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )A avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais permite identificar necessidades b\u00e1sicas dos pacientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )\u00c9 uma maneira r\u00e1pida e eficiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )Os sinais vitais e outras medi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas s\u00e3o a base para solu\u00e7\u00e3o de problemas cl\u00ednicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )Temperatura - Pulso - Press\u00e3o arterial - Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria - A dor seria o 5\u00ba sinal vital.<\/p>","resposta":8378534,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V-F.","id":8378533,"corpo":"<p>V-V-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-V-V.","id":8378534,"corpo":"<p>V-V-V-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-V-V-F.","id":8378535,"corpo":"<p>F-V-V-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-V-V.","id":8378536,"corpo":"<p>F-V-V-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A histerectomia abdominal total \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o do \u00fatero inteiro, incluindo o corpo, o colo e um ter\u00e7o da vagina. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 17:49:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164879,"hashId":"37b020fe30c8e10a9f9b63c751e8942d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A histerectomia abdominal total \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o do \u00fatero\r\ninteiro, incluindo o corpo, o colo e um ter\u00e7o da vagina. <\/p><\/p>","resposta":4171054,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 42 anos de idade, casada, G4P3C1A0, realizou uma histerectomia abdominal total. Ap\u00f3s a entrevista pr\u00e9-operat\u00f3ria, o enfermeiro identificou os seguintes diagn\u00f3sticos de enfermagem (DE): ansiedade relacionada com uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica planejada; risco de reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria relacionado com anestesia, opioides ou dor; risco de infec\u00e7\u00e3o no local cir\u00fargico referente ao procedimento operat\u00f3rio; e risco de les\u00e3o por press\u00e3o relacionado ao posicionamento perioperat\u00f3rio. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392503,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 42 anos \r\nde \r\nidade, casada, G4P3C1A0,\r\nrealizou uma histerectomia abdominal \r\ntotal. Ap\u00f3s a\r\nentrevista pr\u00e9-operat\u00f3ria, o enfermeiro \r\nidentificou os\r\nseguintes diagn\u00f3sticos de enfermagem (DE): \r\nansiedade\r\nrelacionada com uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \r\nplanejada; risco\r\nde reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria relacionado com \r\nanestesia, opioides ou\r\ndor; risco de infec\u00e7\u00e3o no local cir\u00fargico \r\nreferente ao\r\nprocedimento operat\u00f3rio; e risco de les\u00e3o \r\npor press\u00e3o\r\nrelacionado ao posicionamento \r\nperioperat\u00f3rio. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com base nesse \r\ncaso cl\u00ednico e nos conhecimentos \r\ncorrelatos,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Nomenclatura Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Nomenclatura Cir\u00fargica","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405788,"slug":"enfermagem-nomenclatura-cirurgica"}],"slug":"enfermagem\/1164879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de obras para constru\u00e7\u00e3o de unidades prisionais poder\u00e1 se dar sob o regime diferenciado de contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, que","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 22:48:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943695,"hashId":"4c669296675d908a6c52a4fd3b9762bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de obras para constru\u00e7\u00e3o de unidades prisionais poder\u00e1 se dar sob o regime diferenciado de contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, que<\/p>","resposta":7520381,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exige a elabora\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico pelo licitante vencedor, ap\u00f3s o resultado do certame.","id":7520380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige a elabora\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico pelo licitante vencedor, ap\u00f3s o resultado do certame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta conceito pr\u00f3prio de projeto b\u00e1sico, a fim de delimitar os elementos necess\u00e1rios \u00e0 licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o das obras que leve \u00e0 solu\u00e7\u00e3o escolhida. ","id":7520381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta conceito pr\u00f3prio de projeto b\u00e1sico, a fim de delimitar os elementos necess\u00e1rios \u00e0 licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o das obras que leve \u00e0 solu\u00e7\u00e3o escolhida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispensa a apresenta\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico pelo licitante quando a contrata\u00e7\u00e3o se der sob a modalidade de empreitada integral. ","id":7520382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa a apresenta\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico pelo licitante quando a contrata\u00e7\u00e3o se der sob a modalidade de empreitada integral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exige pr\u00e9via elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de diretrizes do projeto b\u00e1sico para a obra, prescind\u00edvel no caso de empreitada integral no que se refere aos servi\u00e7os n\u00e3o relativos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o. ","id":7520383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige pr\u00e9via elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de diretrizes do projeto b\u00e1sico para a obra, prescind\u00edvel no caso de empreitada integral no que se refere aos servi\u00e7os n\u00e3o relativos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite a n\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico e de seu or\u00e7amento, a fim de gerar a maior competitividade poss\u00edvel entre os licitantes.","id":7520384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a n\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico e de seu or\u00e7amento, a fim de gerar a maior competitividade poss\u00edvel entre os licitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Enfermagem - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia","id":24622}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 prescrita a dose de 12,5 mL de azitromicina suspens\u00e3o oral para pacientes em uso de sonda nasog\u00e1strica. Sabendo-se que a apresenta\u00e7\u00e3o do antimicrobiano dispon\u00edvel \u00e9 de 40mg\/mL, qual a dose correspondente em mg?","provas":[{"id":66876,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Enfermagem - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia","id":24622},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2019-inqc-residencia-enfermagem-area-oncologia-e-hematologia-3","tipo":1,"nome":"INQC - GHC - Resid\u00eancia Enfermagem - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"}],"id":2061319,"hashId":"b53639b0a0f2fcbe3c5b07244fbf1c72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 prescrita a dose de 12,5 mL de azitromicina suspens\u00e3o oral para pacientes em uso de sonda nasog\u00e1strica. Sabendo-se que a apresenta\u00e7\u00e3o do antimicrobiano dispon\u00edvel \u00e9 de 40mg\/mL, qual a dose correspondente em mg?<\/p>","resposta":8046873,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 mg.","id":8046869,"corpo":"<p>200 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 mg.","id":8046870,"corpo":"<p>250 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 mg.","id":8046871,"corpo":"<p>300 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 mg.","id":8046872,"corpo":"<p>400 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 mg.","id":8046873,"corpo":"<p>500 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Enfermagem - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia","id":24622}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de NANDA, s\u00e3o fatores de risco para o Risco de Infec\u00e7\u00e3o, ou seja, risco de ser invadido por agentes patog\u00eanicos, EXCETO","provas":[{"id":66876,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Enfermagem - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia","id":24622},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2019-inqc-residencia-enfermagem-area-oncologia-e-hematologia-3","tipo":1,"nome":"INQC - GHC - Resid\u00eancia Enfermagem - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:48:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"}],"id":2061341,"hashId":"88dfc337b99a646faa1a037fc3ecf150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de NANDA, s\u00e3o fatores de risco para o Risco de Infec\u00e7\u00e3o, ou seja, risco de ser invadido por agentes patog\u00eanicos, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":8046978,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pele rompida.","id":8046975,"corpo":"<p>pele rompida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tecido traumatizado.","id":8046976,"corpo":"<p>tecido traumatizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diabetes.","id":8046977,"corpo":"<p>diabetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcador tumoral.","id":8046978,"corpo":"<p>marcador tumoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desnutri\u00e7\u00e3o.","id":8046979,"corpo":"<p>desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira consulta de pr\u00e9-natal de baixo risco o enfermeiro deve solicitar exames fundamentais preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dentre esses exames, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":66573,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029590,"hashId":"b54b70d223fb7d7635d2ab5c5bffe7b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira consulta de pr\u00e9-natal de baixo risco o enfermeiro deve solicitar exames fundamentais preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dentre esses exames, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7907360,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelvimetria por radiografia.","id":7907358,"corpo":"<p>Pelvimetria por radiografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de toler\u00e2ncia para glicose.","id":7907359,"corpo":"<p>Teste de toler\u00e2ncia para glicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Urina tipo I.","id":7907360,"corpo":"<p>Urina tipo I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transluc\u00eancia nucal.","id":7907361,"corpo":"<p>Transluc\u00eancia nucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a conduta em rela\u00e7\u00e3o ao rastreamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero para uma mulher de 38 anos que realizou histerectomia total, sem hist\u00f3rico de diagn\u00f3stico ou tratamento de les\u00f5es cervicais de alto grau e com exames anteriores normais","provas":[{"id":66573,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nortel\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura","id":4126,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 23:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029585,"hashId":"1bb332f05ad558f103879c7365dffbf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a conduta em rela\u00e7\u00e3o ao rastreamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero para uma mulher de 38 anos que realizou histerectomia total, sem hist\u00f3rico de diagn\u00f3stico ou tratamento de les\u00f5es cervicais de alto grau e com exames anteriores normais<\/p>","resposta":7907339,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela deve fazer rastreamento a cada 4 anos.","id":7907338,"corpo":"<p>Ela deve fazer rastreamento a cada 4 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela pode ser exclu\u00edda do rastreamento.","id":7907339,"corpo":"<p>Ela pode ser exclu\u00edda do rastreamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela deve fazer rastreamento semestralmente.","id":7907340,"corpo":"<p>Ela deve fazer rastreamento semestralmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela deve fazer rastreamento a cada 2 anos.","id":7907341,"corpo":"<p>Ela deve fazer rastreamento a cada 2 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Manaus arrola algumas taxas que podem ser cobradas em raz\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela municipalidade. De acordo com o referido C\u00f3digo, a taxa de","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 18:14:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943766,"hashId":"9d6db2e9371fa146ab77d4cd5d092ec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Manaus arrola algumas taxas que podem ser cobradas em raz\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela municipalidade. De acordo com o referido C\u00f3digo, a taxa de<\/p>","resposta":7520721,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vistoria ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de vistorias t\u00e9cnicas em levantamentos diversos, ou em procedimentos de licenciamento e de an\u00e1lise de processos e projetos de natureza urban\u00edstica, sanit\u00e1ria e ambiental e a referida cobran\u00e7a somente ser\u00e1 efetuada quando da presta\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os neles descritos aos contribuintes solicitantes. ","id":7520721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vistoria ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de vistorias t\u00e9cnicas em levantamentos diversos, ou em procedimentos de licenciamento e de an\u00e1lise de processos e projetos de natureza urban\u00edstica, sanit\u00e1ria e ambiental e a referida cobran\u00e7a somente ser\u00e1 efetuada quando da presta\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os neles descritos aos contribuintes solicitantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares (TRSD) ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da coleta, transporte, tratamento e destina\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos exclusivamente domiciliares residenciais, de frui\u00e7\u00e3o n\u00e3o obrigat\u00f3ria, prestados em regime p\u00fablico.","id":7520722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares (TRSD) ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da coleta, transporte, tratamento e destina\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos exclusivamente domiciliares residenciais, de frui\u00e7\u00e3o n\u00e3o obrigat\u00f3ria, prestados em regime p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expediente ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de tramita\u00e7\u00e3o de documentos pelas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais, para efeito de simples encaminhamento ou formaliza\u00e7\u00e3o de processo, bem como apresenta\u00e7\u00f5es de guias de recolhimentos, e incide, inclusive, sobre a formaliza\u00e7\u00e3o remota, n\u00e3o presencial, de processo administrativo eletr\u00f4nico. ","id":7520723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expediente ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de tramita\u00e7\u00e3o de documentos pelas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais, para efeito de simples encaminhamento ou formaliza\u00e7\u00e3o de processo, bem como apresenta\u00e7\u00f5es de guias de recolhimentos, e incide, inclusive, sobre a formaliza\u00e7\u00e3o remota, n\u00e3o presencial, de processo administrativo eletr\u00f4nico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os em Cemit\u00e9rios ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os oferecidos nos cemit\u00e9rios p\u00fablicos do munic\u00edpio de Manaus, exceto em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de vel\u00f3rio, de exuma\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres ou de traslada\u00e7\u00e3o do corpo para cemit\u00e9rio localizado fora dos limites do per\u00edmetro urbano do Munic\u00edpio. ","id":7520724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os em Cemit\u00e9rios ser\u00e1 cobrada em decorr\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os oferecidos nos cemit\u00e9rios p\u00fablicos do munic\u00edpio de Manaus, exceto em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de vel\u00f3rio, de exuma\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres ou de traslada\u00e7\u00e3o do corpo para cemit\u00e9rio localizado fora dos limites do per\u00edmetro urbano do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares (TRSD) s\u00f3 poder\u00e1 ser cobrada em decorr\u00eancia da disponibiliza\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os nele indicados e de sua efetiva utiliza\u00e7\u00e3o pelo sujeito passivo. ","id":7520725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos S\u00f3lidos Domiciliares (TRSD) s\u00f3 poder\u00e1 ser cobrada em decorr\u00eancia da disponibiliza\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os nele indicados e de sua efetiva utiliza\u00e7\u00e3o pelo sujeito passivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o correta a respeito dos tipos de lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o, utilizadas no tratamento de esgotos e \u00e1guas residu\u00e1rias.","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:10:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007312,"hashId":"a2ff1a4a9ccdffdc74c11f5a9d7a4b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o correta a respeito dos tipos de lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o, utilizadas no tratamento de esgotos e \u00e1guas residu\u00e1rias.<\/p>","resposta":7808646,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lagoas aeradas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente por meio dos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o anaer\u00f3bica, sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, predominando a fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica. No fundo permanece um dep\u00f3sito de lodo, e na superf\u00edcie formam-se bolhas de g\u00e1s resultantes da fermenta\u00e7\u00e3o desse lodo.","id":7808643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lagoas aeradas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente por meio dos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o anaer\u00f3bica, sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, predominando a fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica. No fundo permanece um dep\u00f3sito de lodo, e na superf\u00edcie formam-se bolhas de g\u00e1s resultantes da fermenta\u00e7\u00e3o desse lodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lagoas de dilui\u00e7\u00e3o: o oxig\u00eanio \u00e9 introduzido na massa l\u00edquida por processos mec\u00e2nicos, que dependendo das condi\u00e7\u00f5es, podem ser estritamente aer\u00f3bicas ou facultativas.","id":7808644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lagoas de dilui\u00e7\u00e3o: o oxig\u00eanio \u00e9 introduzido na massa l\u00edquida por processos mec\u00e2nicos, que dependendo das condi\u00e7\u00f5es, podem ser estritamente aer\u00f3bicas ou facultativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lagoas aeradas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, o qual \u00e9 inserido na etapa posterior por processo qu\u00edmico. Elas s\u00e3o geralmente profundas e ocupam \u00e1reas relativamente grandes, sendo usadas quando se deseja submeter o efluente a um processo terci\u00e1rio.","id":7808645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lagoas aeradas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, o qual \u00e9 inserido na etapa posterior por processo qu\u00edmico. Elas s\u00e3o geralmente profundas e ocupam \u00e1reas relativamente grandes, sendo usadas quando se deseja submeter o efluente a um processo terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lagoas facultativas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre em condi\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias entre os ambientes aer\u00f3bio e anaer\u00f3bio pela coexist\u00eancia dos processos. A estabiliza\u00e7\u00e3o dos poluentes org\u00e2nicos ocorre pela a\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias provenientes do pr\u00f3prio esgoto e das algas produzidas no meio l\u00edquido. No fundo da lagoa predomina a fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica e pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie predominam a respira\u00e7\u00e3o, a oxida\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o fotossint\u00e9tica.","id":7808646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lagoas facultativas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre em condi\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias entre os ambientes aer\u00f3bio e anaer\u00f3bio pela coexist\u00eancia dos processos. A estabiliza\u00e7\u00e3o dos poluentes org\u00e2nicos ocorre pela a\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias provenientes do pr\u00f3prio esgoto e das algas produzidas no meio l\u00edquido. No fundo da lagoa predomina a fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica e pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie predominam a respira\u00e7\u00e3o, a oxida\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o fotossint\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lagoas facultativas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente por meio dos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o anaer\u00f3bica, sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, predominando a fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica. No fundo da lagoa, permanece um dep\u00f3sito de lodo, e na superf\u00edcie formam-se bolhas de g\u00e1s resultantes da fermenta\u00e7\u00e3o desse lodo.","id":7808647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lagoas facultativas: a estabiliza\u00e7\u00e3o ocorre simultaneamente por meio dos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o e digest\u00e3o anaer\u00f3bica, sem a presen\u00e7a de oxig\u00eanio dissolvido, predominando a fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica. No fundo da lagoa, permanece um dep\u00f3sito de lodo, e na superf\u00edcie formam-se bolhas de g\u00e1s resultantes da fermenta\u00e7\u00e3o desse lodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das rea\u00e7\u00f5es que ocorre em uma atmosfera polu\u00edda \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o fotoqu\u00edmica, pela qual","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:10:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007308,"hashId":"abd1165dad4fda7797adec806bb4573e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das rea\u00e7\u00f5es que ocorre em uma atmosfera polu\u00edda \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o fotoqu\u00edmica, pela qual<\/p>","resposta":7808624,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se estabelece um processo de forma\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de oz\u00f4nio, com pico de concentra\u00e7\u00e3o do poluente no entardecer, por meio da rea\u00e7\u00e3o entre oxig\u00eanio e radicais de per\u00f3xidos presentes na atmosfera.","id":7808623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se estabelece um processo de forma\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de oz\u00f4nio, com pico de concentra\u00e7\u00e3o do poluente no entardecer, por meio da rea\u00e7\u00e3o entre oxig\u00eanio e radicais de per\u00f3xidos presentes na atmosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u00f3xidos de nitrog\u00eanio e hidrocarbonetos reagem na presen\u00e7a da luz solar, resultando nos oxidantes fotoqu\u00edmicos, que s\u00e3o t\u00f3xicos.","id":7808624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3xidos de nitrog\u00eanio e hidrocarbonetos reagem na presen\u00e7a da luz solar, resultando nos oxidantes fotoqu\u00edmicos, que s\u00e3o t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se forma o oz\u00f4nio pela transforma\u00e7\u00e3o fotoqu\u00edmica do mon\u00f3xido de nitrog\u00eanio e oxig\u00eanio at\u00f4mico em di\u00f3xido de nitrog\u00eanio, o qual reage com o oxig\u00eanio para gerar o oz\u00f4nio.","id":7808625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se forma o oz\u00f4nio pela transforma\u00e7\u00e3o fotoqu\u00edmica do mon\u00f3xido de nitrog\u00eanio e oxig\u00eanio at\u00f4mico em di\u00f3xido de nitrog\u00eanio, o qual reage com o oxig\u00eanio para gerar o oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os oxidantes fotoqu\u00edmicos reagem com o oxig\u00eanio, na presen\u00e7a de raios ultravioletas, formando o oz\u00f4nio.","id":7808626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os oxidantes fotoqu\u00edmicos reagem com o oxig\u00eanio, na presen\u00e7a de raios ultravioletas, formando o oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os hidrocarbonetos e outros compostos org\u00e2nicos favorecem a retransforma\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de nitrog\u00eanio em mon\u00f3xido de nitrog\u00eanio, originando o g\u00e1s oz\u00f4nio.","id":7808627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os hidrocarbonetos e outros compostos org\u00e2nicos favorecem a retransforma\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de nitrog\u00eanio em mon\u00f3xido de nitrog\u00eanio, originando o g\u00e1s oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cavalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais\u201d vem sendo comumente empregado em projetos da \u00e1rea ambiental, sendo corretamente definido como","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:11:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007318,"hashId":"914eb49ab25ecb85d4fde5c50131918d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cavalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais\u201d vem sendo comumente empregado em projetos da \u00e1rea ambiental, sendo corretamente definido como<\/p>","resposta":7808673,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de exame das consequ\u00eancias futuras de uma a\u00e7\u00e3o presente ou proposta.","id":7808673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de exame das consequ\u00eancias futuras de uma a\u00e7\u00e3o presente ou proposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais existentes em determinada \u00e1rea, no momento presente.","id":7808674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais existentes em determinada \u00e1rea, no momento presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de manejo, visando tornar um ambiente degradado apto para um novo uso produtivo, desde que sustent\u00e1vel.","id":7808675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de manejo, visando tornar um ambiente degradado apto para um novo uso produtivo, desde que sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, que visam compensar a perda de um bem ou fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 perdido, em fun\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o ou atividade presente ou proposta.","id":7808676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, que visam compensar a perda de um bem ou fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 perdido, em fun\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o ou atividade presente ou proposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise de um conjunto de medidas, propostas para prevenir, atenuar ou compensar impactos adversos e riscos ambientais.","id":7808677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a an\u00e1lise de um conjunto de medidas, propostas para prevenir, atenuar ou compensar impactos adversos e riscos ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada regi\u00e3o, no inverno, com a entrada de uma massa de ar fria, observou-se que, nas primeiras horas do dia, o sol iluminava as partes mais elevadas da regi\u00e3o em detrimento do seu fundo de vale. Assim, tinha-se a forma\u00e7\u00e3o de uma camada de ar mais quente nas partes mais elevadas e de uma camada mais fria no fundo do vale. Nessa situa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 ocorrendo o processo de","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:09:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007287,"hashId":"3acdfce67a4907151fc0388155c020ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada regi\u00e3o, no inverno, com a entrada de uma massa de ar fria, observou-se que, nas primeiras horas do dia, o sol iluminava as partes mais elevadas da regi\u00e3o em detrimento do seu fundo de vale. Assim, tinha-se a forma\u00e7\u00e3o de uma camada de ar mais quente nas partes mais elevadas e de uma camada mais fria no fundo do vale. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 ocorrendo o processo de<\/p>","resposta":7808522,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efeito estufa local: o ar quente que est\u00e1 em cima faz um bloqueio ao ar frio do fundo do vale, justamente porque o primeiro \u00e9 menos denso que o segundo.","id":7808518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efeito estufa local: o ar quente que est\u00e1 em cima faz um bloqueio ao ar frio do fundo do vale, justamente porque o primeiro \u00e9 menos denso que o segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica: o ar quente fica por cima da camada de ar frio e passa a funcionar como um bloqueio e, assim, o ar frio pr\u00f3ximo ao solo n\u00e3o sobe, porque \u00e9 menos denso, e o ar quente que est\u00e1 em cima n\u00e3o desce, porque \u00e9 mais denso.","id":7808519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convec\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica: o ar quente fica por cima da camada de ar frio e passa a funcionar como um bloqueio e, assim, o ar frio pr\u00f3ximo ao solo n\u00e3o sobe, porque \u00e9 menos denso, e o ar quente que est\u00e1 em cima n\u00e3o desce, porque \u00e9 mais denso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o de temperatura: existe a invers\u00e3o das correntes de convec\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do ar frio, acumulado no fundo do vale, ser mais denso e n\u00e3o conseguir subir, porque o ar quente que \u00e9 menos denso est\u00e1 acumulado sobre ele.","id":7808520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convers\u00e3o de temperatura: existe a invers\u00e3o das correntes de convec\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do ar frio, acumulado no fundo do vale, ser mais denso e n\u00e3o conseguir subir, porque o ar quente que \u00e9 menos denso est\u00e1 acumulado sobre ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efeito estufa t\u00e9rmico: o ar frio que bloqueia a transfer\u00eancia de energia entre o solo e a atmosfera, acumulando- se no fundo do vale, porque ele \u00e9 menos denso que o ar quente.","id":7808521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efeito estufa t\u00e9rmico: o ar frio que bloqueia a transfer\u00eancia de energia entre o solo e a atmosfera, acumulando- se no fundo do vale, porque ele \u00e9 menos denso que o ar quente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o t\u00e9rmica: o ar quente fica por cima da camada de ar frio e passa a funcionar como um bloqueio, n\u00e3o permitindo os movimentos verticais de convec\u00e7\u00e3o e, assim, o ar frio pr\u00f3ximo ao solo n\u00e3o sobe, porque \u00e9 mais denso, e o ar quente que est\u00e1 em cima n\u00e3o desce, porque \u00e9 menos denso.","id":7808522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invers\u00e3o t\u00e9rmica: o ar quente fica por cima da camada de ar frio e passa a funcionar como um bloqueio, n\u00e3o permitindo os movimentos verticais de convec\u00e7\u00e3o e, assim, o ar frio pr\u00f3ximo ao solo n\u00e3o sobe, porque \u00e9 mais denso, e o ar quente que est\u00e1 em cima n\u00e3o desce, porque \u00e9 menos denso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o descrita a seguir: Em uma lagoa, observam-se a presen\u00e7a de aves em suas margens; de plantas e algas em seu fundo; de peixes popularmente nomeados de lambaris; de outros peixes maiores que os lambaris; al\u00e9m de caramujos. Considerando essa descri\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:08:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007283,"hashId":"4c88f0e45bfb682d5b1d2fcc94a62c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a situa\u00e7\u00e3o descrita a seguir: Em uma lagoa, observam-se a presen\u00e7a de aves em suas margens; de plantas e algas em seu fundo; de peixes popularmente nomeados de lambaris; de outros peixes maiores que os lambaris; al\u00e9m de caramujos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa descri\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":7808499,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tem estabelecida uma cadeia de detritos, na qual as plantas verdes s\u00e3o ingeridas por consumidores prim\u00e1rios, com a subsequente transfer\u00eancia ascendente de energia na cadeia at\u00e9 os consumidores secund\u00e1rios e terci\u00e1rios.","id":7808498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se tem estabelecida uma cadeia de detritos, na qual as plantas verdes s\u00e3o ingeridas por consumidores prim\u00e1rios, com a subsequente transfer\u00eancia ascendente de energia na cadeia at\u00e9 os consumidores secund\u00e1rios e terci\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe uma cadeia alimentar na lagoa, com os n\u00edveis tr\u00f3ficos ordenados na sequ\u00eancia: plantas e algas; caramujos; lambaris; peixes maiores que os lambaris; e aves de margens.","id":7808499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe uma cadeia alimentar na lagoa, com os n\u00edveis tr\u00f3ficos ordenados na sequ\u00eancia: plantas e algas; caramujos; lambaris; peixes maiores que os lambaris; e aves de margens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe estabelecida uma cadeia alimentar de pastejo e, portanto, os produtores prim\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o consumidos por herb\u00edvoros, ou seja, por consumidores prim\u00e1rios.","id":7808500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe estabelecida uma cadeia alimentar de pastejo e, portanto, os produtores prim\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o consumidos por herb\u00edvoros, ou seja, por consumidores prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia de energia entre n\u00edveis tr\u00f3ficos de sua teia alimentar percorre um caminho \u00fanico, descrito pela sequ\u00eancia: plantas e algas; caramujos; peixes; e aves.","id":7808501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia de energia entre n\u00edveis tr\u00f3ficos de sua teia alimentar percorre um caminho \u00fanico, descrito pela sequ\u00eancia: plantas e algas; caramujos; peixes; e aves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na sua cadeia alimentar de detritos, os produtos prim\u00e1rios s\u00e3o consumidos por herb\u00edvoros.","id":7808502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sua cadeia alimentar de detritos, os produtos prim\u00e1rios s\u00e3o consumidos por herb\u00edvoros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento do ecossistema envolve mudan\u00e7as na reparti\u00e7\u00e3o da energia, na estrutura das esp\u00e9cies e nos processos ecol\u00f3gicos. Neste contexto, a sucess\u00e3o alog\u00eanica refere-se","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 21:08:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007284,"hashId":"36e7f5345ef0fa8487eb9f69c518f497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do ecossistema envolve mudan\u00e7as na reparti\u00e7\u00e3o da energia, na estrutura das esp\u00e9cies e nos processos ecol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, a sucess\u00e3o alog\u00eanica refere-se<\/p>","resposta":7808505,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a que tem in\u00edcio com a raz\u00e3o entre Produ\u00e7\u00e3o Bruta por Respira\u00e7\u00e3o da comunidade, sendo menor que um.","id":7808503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a que tem in\u00edcio com a raz\u00e3o entre Produ\u00e7\u00e3o Bruta por Respira\u00e7\u00e3o da comunidade, sendo menor que um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s mudan\u00e7as na sucess\u00e3o determinadas, principalmente, por intera\u00e7\u00f5es internas.","id":7808504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s mudan\u00e7as na sucess\u00e3o determinadas, principalmente, por intera\u00e7\u00f5es internas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na sucess\u00e3o resultantes principalmente de for\u00e7as ou perturba\u00e7\u00f5es externas, como o fogo ou inunda\u00e7\u00f5es.","id":7808505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na sucess\u00e3o resultantes principalmente de for\u00e7as ou perturba\u00e7\u00f5es externas, como o fogo ou inunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a que se inicia com a raz\u00e3o entre Produ\u00e7\u00e3o Bruta por Respira\u00e7\u00e3o da comunidade, sendo maior que um.","id":7808506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a que se inicia com a raz\u00e3o entre Produ\u00e7\u00e3o Bruta por Respira\u00e7\u00e3o da comunidade, sendo maior que um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a que ocorre em um local que previamente sustentou a vida, como um campo de cultivo abandonado.","id":7808507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a que ocorre em um local que previamente sustentou a vida, como um campo de cultivo abandonado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF, foram criados a partir da Portaria no. 154, de 24 de janeiro de 2008. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF, EXCETO:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 22:24:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986926,"hashId":"3233f4501b12d7a7673630c5fb45a334","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF, foram criados a partir da Portaria no. 154, de 24 de janeiro de 2008. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7716048,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas","id":7716046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o das atividades dos NASF por meio de cartazes, jornais, informativos, faixas, folders e outros ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o","id":7716047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o das atividades dos NASF por meio de cartazes, jornais, informativos, faixas, folders e outros ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atuar, isoladamente, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos","id":7716048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar, isoladamente, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a gest\u00e3o integrada e a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nas decis\u00f5es, por meio de organiza\u00e7\u00e3o participativa com os Conselhos Locais e\/ou Municipais de Sa\u00fade","id":7716049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a gest\u00e3o integrada e a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nas decis\u00f5es, por meio de organiza\u00e7\u00e3o participativa com os Conselhos Locais e\/ou Municipais de Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acolher os usu\u00e1rios e humanizar a aten\u00e7\u00e3o","id":7716050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolher os usu\u00e1rios e humanizar a aten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), nas suas diferentes modalidades, s\u00e3o pontos de aten\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gicos da RAPS. Sobre os CAPS, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":62797,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 22:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1917715,"hashId":"8c82539b6e9d83bcfd59f79638ab27ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), nas suas diferentes modalidades, s\u00e3o pontos de aten\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gicos da RAPS. Sobre os CAPS, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7404178,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CAPS II: Atendimento a todas as faixas et\u00e1rias, para transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 15 mil habitantes. ","id":7404174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAPS II: Atendimento a todas as faixas et\u00e1rias, para transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 15 mil habitantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAPS ad III \u00c1lcool e Drogas: Atendimento a todas faixas et\u00e1rias, especializado em transtornos pelo uso de \u00e1lcool e outras drogas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 70 mil habitantes. ","id":7404175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAPS ad III \u00c1lcool e Drogas: Atendimento a todas faixas et\u00e1rias, especializado em transtornos pelo uso de \u00e1lcool e outras drogas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 70 mil habitantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAPS I: Atendimento a todas as faixas et\u00e1rias, para transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 70 mil habitantes. ","id":7404176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAPS I: Atendimento a todas as faixas et\u00e1rias, para transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 70 mil habitantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAPS I: Atendimento a crian\u00e7as e adolescentes, para transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 70 mil habitantes. ","id":7404177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAPS I: Atendimento a crian\u00e7as e adolescentes, para transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 70 mil habitantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CAPS III: Atendimento com at\u00e9 5 vagas de acolhimento noturno e observa\u00e7\u00e3o; todas faixas et\u00e1rias; transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 150 mil habitantes.","id":7404178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAPS III: Atendimento com at\u00e9 5 vagas de acolhimento noturno e observa\u00e7\u00e3o; todas faixas et\u00e1rias; transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, atende cidades e ou regi\u00f5es com, pelo menos, 150 mil habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o em sa\u00fade","id":23547}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano Nacional de Sa\u00fade (PNS) as metas estipuladas para alcan\u00e7ar o objetivo de promover a produ\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, an\u00e1lises de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, inova\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o nacional de tecnologias estrat\u00e9gicas para o SUS s\u00e3o: I- Ampliar de 1 para 7 o n\u00famero de internaliza\u00e7\u00f5es de tecnologias no SUS, produzidas por meio de parcerias para o desenvolvimento produtivo (PDP). II- Implementar o Acordo de Compensa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (ACT), incluindo a constru\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica de aceleradores lineares, no \u00e2mbito do Plano de Expans\u00e3o da Radioterapia no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). III-Desenvolver e\/ou absorver atrav\u00e9s de Parcerias de Desenvolvimento Produtivo (PDP) 6 novos medicamentos. IV- Ampliar de 10 para pelo menos 15 o n\u00famero de parques produtivos apoiados por meio do Programa para o Desenvolvimento do Complexo Industrial da Sa\u00fade (PROCIS). V- Fomentar pesquisas cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e a inova\u00e7\u00e3o voltadas para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e para o aprimoramento dos mecanismos e ferramentas de gest\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS. Entre as assertivas acima, quais s\u00e3o consideradas corretas?","provas":[{"id":66878,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o em sa\u00fade","id":23547},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"INQC - GHC - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o em sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 22:21:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2061132,"hashId":"0b524eddae5c7a354d97c487ec542718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano Nacional de Sa\u00fade (PNS) as metas estipuladas para alcan\u00e7ar o objetivo de promover a produ\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, an\u00e1lises de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, inova\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o nacional de tecnologias estrat\u00e9gicas para o SUS s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ampliar de 1 para 7 o n\u00famero de internaliza\u00e7\u00f5es de tecnologias no SUS, produzidas por meio de parcerias para o desenvolvimento produtivo (PDP). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Implementar o Acordo de Compensa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (ACT), incluindo a constru\u00e7\u00e3o de f\u00e1brica de aceleradores lineares, no \u00e2mbito do Plano de Expans\u00e3o da Radioterapia no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Desenvolver e\/ou absorver atrav\u00e9s de Parcerias de Desenvolvimento Produtivo (PDP) 6 novos medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Ampliar de 10 para pelo menos 15 o n\u00famero de parques produtivos apoiados por meio do Programa para o Desenvolvimento do Complexo Industrial da Sa\u00fade (PROCIS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Fomentar pesquisas cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas e a inova\u00e7\u00e3o voltadas para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e para o aprimoramento dos mecanismos e ferramentas de gest\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as assertivas acima, quais s\u00e3o consideradas corretas?<\/p>","resposta":8045992,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I e a II.","id":8045991,"corpo":"<p>Apenas a I e a II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II e a V.","id":8045992,"corpo":"<p>Apenas a II e a V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III e a IV.","id":8045993,"corpo":"<p>Apenas a III e a IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a I, a II, a III e a IV.","id":8045994,"corpo":"<p>Apenas a I, a II, a III e a IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A I, a II, a III, a IV e a V.","id":8045995,"corpo":"<p>A I, a II, a III, a IV e a V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o em sa\u00fade","id":23547}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o dinamiza a gest\u00e3o ao facilitar o acompanhamento financeiro e administrativo das pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade. N\u00e3o obstante, o uso da informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se torna imprescind\u00edvel. Analise as seguintes a\u00e7\u00f5es.I- Aprimorar a qualidade das bases de dados epidemiol\u00f3gicos. II- Controlar e evitar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as, promover a sa\u00fade em escala coletiva (nos domic\u00edlios; meio urbano; meio ambiente; local de trabalho; lugares de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de alimentos, bens e servi\u00e7os afetos \u00e0 sa\u00fade; etc.) III-Contribuir na identifica\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o\/diminui\u00e7\u00e3o dos riscos, agravos e dos determinantes e condicionantes sociais do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. IV- Analisar situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no que tange \u00e0s dimens\u00f5es da estrutura do sistema de servi\u00e7os de sa\u00fade e dos determinantes e condicionantes de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. V- Avaliar a pol\u00edtica de sa\u00fade e o desempenho do sistema de sa\u00fade brasileiro no cumprimento de seus princ\u00edpios e diretrizes nas diversas regi\u00f5es de sa\u00fade do pa\u00eds. Entre as assertivas acima quais correspondem \u00e0s a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da gest\u00e3o?","provas":[{"id":66878,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o em sa\u00fade","id":23547},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"INQC - GHC - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o em sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 22:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2061153,"hashId":"51e11bba649920e8dab949c01e55e07d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o dinamiza a gest\u00e3o ao facilitar o acompanhamento financeiro e administrativo das pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade. N\u00e3o obstante, o uso da informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se torna imprescind\u00edvel. Analise as seguintes a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Aprimorar a qualidade das bases de dados epidemiol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Controlar e evitar a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as, promover a sa\u00fade em escala coletiva (nos domic\u00edlios; meio urbano; meio ambiente; local de trabalho; lugares de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de alimentos, bens e servi\u00e7os afetos \u00e0 sa\u00fade; etc.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Contribuir na identifica\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o\/diminui\u00e7\u00e3o dos riscos, agravos e dos determinantes e condicionantes sociais do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Analisar situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no que tange \u00e0s dimens\u00f5es da estrutura do sistema de servi\u00e7os de sa\u00fade e dos determinantes e condicionantes de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Avaliar a pol\u00edtica de sa\u00fade e o desempenho do sistema de sa\u00fade brasileiro no cumprimento de seus princ\u00edpios e diretrizes nas diversas regi\u00f5es de sa\u00fade do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as assertivas acima quais correspondem \u00e0s a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da gest\u00e3o?<\/p>","resposta":8046094,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":8046091,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II e a III.","id":8046092,"corpo":"<p>Apenas a II e a III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a I, a II e a III.","id":8046093,"corpo":"<p>Apenas a I, a II e a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a IV e a V.","id":8046094,"corpo":"<p>Apenas a IV e a V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A I, a II, a III, a IV e a V.","id":8046095,"corpo":"<p>A I, a II, a III, a IV e a V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"__________________ \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, seus sintomas s\u00e3o febre alta, calafrios, tremores, sudorese e dor de cabe\u00e7a, que podem ocorrer de forma c\u00edclica. Muitas pessoas, antes de apresentarem estas manifesta\u00e7\u00f5es mais caracter\u00edsticas, sentem n\u00e1useas, v\u00f4mitos, cansa\u00e7o e falta de apetite. Indiv\u00edduos podem adquirir imunidade parcial depois de v\u00e1rios epis\u00f3dios. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna acima:","provas":[{"id":70042,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-fiscal-da-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 22:19:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2139885,"hashId":"1b6cd0fa5a2fe0d9c6565ecbbb85d781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">__________________ \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, seus sintomas s\u00e3o febre alta, calafrios, tremores, sudorese e dor de cabe\u00e7a, que podem ocorrer de forma c\u00edclica. Muitas pessoas, antes de apresentarem estas manifesta\u00e7\u00f5es mais caracter\u00edsticas, sentem n\u00e1useas, v\u00f4mitos, cansa\u00e7o e falta de apetite. Indiv\u00edduos podem adquirir imunidade parcial depois de v\u00e1rios epis\u00f3dios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna acima:<\/p>","resposta":8378927,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo.","id":8378926,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":8378927,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":8378928,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":8378929,"corpo":"<p>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 calculou a taxa de incid\u00eancia de dengue em Matel\u00e2ndia em 2017, que foi igual a 1,776,87 casos para cada 100.000 habitantes. A taxa de incid\u00eancia, assim como as taxas de mortalidade e o coeficiente de preval\u00eancia s\u00e3o medidas em sa\u00fade que fazem parte do grupo:","provas":[{"id":70042,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-fiscal-da-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 22:20:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2139897,"hashId":"f7d86a445e1f12a4ac506ac7c12e8b48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 calculou a taxa de incid\u00eancia de dengue em Matel\u00e2ndia em 2017, que foi igual a 1,776,87 casos para cada 100.000 habitantes. A taxa de incid\u00eancia, assim como as taxas de mortalidade e o coeficiente de preval\u00eancia s\u00e3o medidas em sa\u00fade que fazem parte do grupo:<\/p>","resposta":8378982,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncias observacionais.","id":8378979,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncias observacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":8378980,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":8378981,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicadores de Sa\u00fade.","id":8378982,"corpo":"<p>Indicadores de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":62776,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 22:27:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1987461,"hashId":"8c61dc1cccb646fa39e40711bb91207b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":7718680,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os NASF devem buscar instituir a plena integralidade do cuidado f\u00edsico e mental aos usu\u00e1rios do SUS por interm\u00e9dio da qualifica\u00e7\u00e3o e complementaridade do trabalho das ESF. ","id":7718680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os NASF devem buscar instituir a plena integralidade do cuidado f\u00edsico e mental aos usu\u00e1rios do SUS por interm\u00e9dio da qualifica\u00e7\u00e3o e complementaridade do trabalho das ESF. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o de cada um dos NASF ser\u00e1 definida pelos gestores estaduais, seguindo os crit\u00e9rios de prioridade identificados a partir das necessidades locais.","id":7718681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o de cada um dos NASF ser\u00e1 definida pelos gestores estaduais, seguindo os crit\u00e9rios de prioridade identificados a partir das necessidades locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os NASF devam funcionar em hor\u00e1rio de trabalho diferente do hor\u00e1rio das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":7718682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os NASF devam funcionar em hor\u00e1rio de trabalho diferente do hor\u00e1rio das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os NASF constitu\u00eddos por equipes compostas por profissionais da mesma \u00e1rea de conhecimento, devem atuar em parceria com os profissionais das ESF.","id":7718683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os NASF constitu\u00eddos por equipes compostas por profissionais da mesma \u00e1rea de conhecimento, devem atuar em parceria com os profissionais das ESF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O objetivo \u00e9 de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, apoiando a inser\u00e7\u00e3o na rede de servi\u00e7os.","id":7718684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo \u00e9 de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, apoiando a inser\u00e7\u00e3o na rede de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os poderes da Administra\u00e7\u00e3o, a multa de tr\u00e2nsito \u00e9 uma express\u00e3o do poder","provas":[{"id":65478,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Gestor de Contratos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2007149,"hashId":"492067101f844566ed31aa01d58dea20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os poderes da Administra\u00e7\u00e3o, a multa de tr\u00e2nsito \u00e9 uma express\u00e3o do poder<\/p>","resposta":7807834,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pol\u00edcia administrativa.","id":7807834,"corpo":"<p>de pol\u00edcia administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":7807835,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia judici\u00e1ria.","id":7807836,"corpo":"<p>de pol\u00edcia judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disciplinar.","id":7807837,"corpo":"<p>disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normativo.","id":7807838,"corpo":"<p>normativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, reconhecida como \"Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3\", por ter sido concebida no processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o, os artigos 196 a 200 versam sobre:","provas":[{"id":41371,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-biomedicina-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"},{"id":41375,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":41377,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2019"},{"id":41378,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":41385,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41389,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-psicologia-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":41391,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2019"},{"id":41394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":1227561,"hashId":"c2bdcdbeb755f5b04885502334b81b70","enunciado":"<p align=justify>Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, reconhecida como \"Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3\", por ter sido concebida no processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o, os artigos 196 a 200 versam sobre:<\/p>","resposta":4429146,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito \u00e0 Previd\u00eancia Social.","id":4429143,"corpo":"o direito \u00e0 Previd\u00eancia Social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito ao Seguro Social.","id":4429144,"corpo":"o direito ao Seguro Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 Assist\u00eancia Social.","id":4429145,"corpo":"o direito \u00e0 Assist\u00eancia Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 Sa\u00fade.","id":4429146,"corpo":"o direito \u00e0 Sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a regula\u00e7\u00e3o da medicina privatista.","id":4429147,"corpo":"a regula\u00e7\u00e3o da medicina privatista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1227561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na demanda, o ______________________ realiza o planejamento dos materiais necess\u00e1rios em determinado momento. Dessa forma, \u00e9 ferramenta essencial para que o gestor saiba o que, quando e quanto comprar. ","provas":[{"id":67750,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-administrativo-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2064041,"hashId":"3d6e93526ed70a6e7c8d2f6cc2a7ed4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na demanda, o ______________________ realiza o planejamento dos materiais necess\u00e1rios em determinado momento. Dessa forma, \u00e9 ferramenta essencial para que o gestor saiba o que, quando e quanto comprar. <\/p>","resposta":8059347,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WMS (Warehouse Management System). ","id":8059345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WMS (Warehouse Management System). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ERP (EntrepriseResource Planning). ","id":8059346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ERP (EntrepriseResource Planning). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MRP (Material Requirement Planning). ","id":8059347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MRP (Material Requirement Planning). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TMS (Transportation Management System). ","id":8059348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TMS (Transportation Management System). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","oab":false,"nome":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427699,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-informatizados-de-gestao-mrp-i-mrp-ii-e-erc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no Art. 36 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Palmeiras, s\u00e3o dentre outros, objetos de delibera\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno:I. Autoriza\u00e7\u00e3o. II. Indica\u00e7\u00e3o. III. Requerimento. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":64629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:22:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1989313,"hashId":"a1baab9ab84be841eda895ac664c59ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no Art. 36 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Palmeiras, s\u00e3o dentre outros, objetos de delibera\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Indica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Requerimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":7727211,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7727207,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7727208,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7727209,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7727210,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7727211,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 96 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Palmeiras, qual a import\u00e2ncia a ser acrescida para integrantes de comiss\u00e3o de processos administrativos disciplinares e processos administrativos especiais, sobre o padr\u00e3o de refer\u00eancia municipal limitada ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do procedimento estabelecido pela portaria de nomea\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":64629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 18:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1989319,"hashId":"5fc1f0cec6879918341b86bf653147ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 96 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Tr\u00eas Palmeiras, qual a import\u00e2ncia a ser acrescida para integrantes de comiss\u00e3o de processos administrativos disciplinares e processos administrativos especiais, sobre o padr\u00e3o de refer\u00eancia municipal limitada ao per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do procedimento estabelecido pela portaria de nomea\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7727241,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5% (cinco por cento). ","id":7727237,"corpo":"<p>5% (cinco por cento). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12% (doze por cento).","id":7727238,"corpo":"<p>12% (doze por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento).","id":7727239,"corpo":"<p>15% (quinze por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento).","id":7727240,"corpo":"<p>20% (vinte por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30% (trinta por cento). ","id":7727241,"corpo":"<p>30% (trinta por cento). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o dos extintores de inc\u00eandio, escolha a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:17:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064142,"hashId":"dbc51a87d1979a8c5fb89c021d7a0cfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o dos extintores de inc\u00eandio, escolha a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":8059723,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a sinaliza\u00e7\u00e3o de piso, deve ser previsto sob o extintor um quadrado com 100 cm de lado na cor vermelha, com as bordas pintadas na cor amarela com 10 cm. ","id":8059720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a sinaliza\u00e7\u00e3o de piso, deve ser previsto sob o extintor um quadrado com 100 cm de lado na cor vermelha, com as bordas pintadas na cor amarela com 10 cm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os extintores port\u00e1teis locados em suporte sobre o piso, a sinaliza\u00e7\u00e3o deve estar agregada ao suporte, mesmo quando afastado da parede. ","id":8059721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os extintores port\u00e1teis locados em suporte sobre o piso, a sinaliza\u00e7\u00e3o deve estar agregada ao suporte, mesmo quando afastado da parede. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a sinaliza\u00e7\u00e3o de parede, deve ser previsto sobre o extintor uma seta vermelha com bordas em amarelo, contendo a inscri\u00e7\u00e3o \u201cEXTINTOR\u201d. ","id":8059722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a sinaliza\u00e7\u00e3o de parede, deve ser previsto sobre o extintor uma seta vermelha com bordas em amarelo, contendo a inscri\u00e7\u00e3o \u201cEXTINTOR\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a sinaliza\u00e7\u00e3o de coluna, deve ser previsto sobre o extintor uma faixa vermelha com bordas em amarelo, contendo a letra \u201cE\u201d em negrito apenas na face da coluna onde o extintor ser\u00e1 instalado. ","id":8059723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a sinaliza\u00e7\u00e3o de coluna, deve ser previsto sobre o extintor uma faixa vermelha com bordas em amarelo, contendo a letra \u201cE\u201d em negrito apenas na face da coluna onde o extintor ser\u00e1 instalado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417205,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-metodos-de-extincao"},{"nome_clean":"Agentes e aparelhos extintores","oab":false,"nome":"Agentes e aparelhos extintores","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417207,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-e-aparelhos-extintores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sistema preventivo por extintores de inc\u00eandio, escolha a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:17:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064132,"hashId":"7c78eca2a5df22f7d9faa65416f87de0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do sistema preventivo por extintores de inc\u00eandio, escolha a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":8059673,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os extintores sobre rodas s\u00e3o complementares aos extintores port\u00e1teis requeridos para o im\u00f3vel, logo, a instala\u00e7\u00e3o dos extintores sobre rodas n\u00e3o altera a quantidade e loca\u00e7\u00e3o dos extintores port\u00e1teis. ","id":8059672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os extintores sobre rodas s\u00e3o complementares aos extintores port\u00e1teis requeridos para o im\u00f3vel, logo, a instala\u00e7\u00e3o dos extintores sobre rodas n\u00e3o altera a quantidade e loca\u00e7\u00e3o dos extintores port\u00e1teis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida para alcan\u00e7ar o extintor sobre rodas \u00e9 de 100 metros. ","id":8059673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida para alcan\u00e7ar o extintor sobre rodas \u00e9 de 100 metros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os extintores port\u00e1teis devem ser instalados de maneira que sua al\u00e7a de transporte esteja, no m\u00e1ximo, a 1,60 metros acima do piso acabado.","id":8059674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os extintores port\u00e1teis devem ser instalados de maneira que sua al\u00e7a de transporte esteja, no m\u00e1ximo, a 1,60 metros acima do piso acabado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os extintores sobre rodas devem acessar qualquer parte da \u00e1rea a ser protegida, sem impedimento de portas, soleiras, degraus, materiais, equipamentos ou outras obstru\u00e7\u00f5es. ","id":8059675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os extintores sobre rodas devem acessar qualquer parte da \u00e1rea a ser protegida, sem impedimento de portas, soleiras, degraus, materiais, equipamentos ou outras obstru\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a para abandono de local dos tipos placa luminosa e placa fotoluminescente, escolha a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:18:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064163,"hashId":"725cd7e8c7ab5c5ede28aca021d5521d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a para abandono de local dos tipos placa luminosa e placa fotoluminescente, escolha a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8059795,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A placa fotoluminescente deve possuir fundo na cor verde e possuir mensagens e s\u00edmbolos na cor branca com efeito fotoluminescente. ","id":8059794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa fotoluminescente deve possuir fundo na cor verde e possuir mensagens e s\u00edmbolos na cor branca com efeito fotoluminescente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A placa fotoluminescente deve possuir fonte de energia el\u00e9trica de emerg\u00eancia. ","id":8059795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa fotoluminescente deve possuir fonte de energia el\u00e9trica de emerg\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A placa luminosa deve conter a mensagem \"SA\u00cdDA\" na cor vermelha ou verde, podendo ser acompanhada de simbologia. ","id":8059796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa luminosa deve conter a mensagem \"SA\u00cdDA\" na cor vermelha ou verde, podendo ser acompanhada de simbologia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A placa luminosa deve possuir fundo branco leitoso e ser de acr\u00edlico ou material similar. ","id":8059797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa luminosa deve possuir fundo branco leitoso e ser de acr\u00edlico ou material similar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos locais de trabalho existem riscos e, por isso, medidas de controle que devem ser adotadas para elimin\u00e1-los ou reduzi-los a fim de prevenir acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. A ocorr\u00eancia de um evento adverso indica que as medidas de controle de risco eram inadequadas ou insuficientes. Verifique as assertivas que indicam os motivos pelo qual deve-se analisar os eventos adversos relacionados ao trabalho: I. Acidentes e doen\u00e7as relacionados ao trabalho causam sofrimento e problemas para os trabalhadores, suas fam\u00edlias, outras pessoas e as empresas. II. Acidentes e doen\u00e7as relacionados ao trabalho geram custo elevado para as empresas e para a sociedade. III. A adequada avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador proporciona conhecimento dos riscos associados com as atividades laborais, contribuindo para a transforma\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Assinale a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:24:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064248,"hashId":"153120c1c615288c4dd5af0e59f29756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos locais de trabalho existem riscos e, por isso, medidas de controle que devem ser adotadas para elimin\u00e1-los ou reduzi-los a fim de prevenir acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. A ocorr\u00eancia de um evento adverso indica que as medidas de controle de risco eram inadequadas ou insuficientes. Verifique as assertivas que indicam os motivos pelo qual deve-se analisar os eventos adversos relacionados ao trabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acidentes e doen\u00e7as relacionados ao trabalho causam sofrimento e problemas para os trabalhadores, suas fam\u00edlias, outras pessoas e as empresas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Acidentes e doen\u00e7as relacionados ao trabalho geram custo elevado para as empresas e para a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A adequada avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador proporciona conhecimento dos riscos associados com as atividades laborais, contribuindo para a transforma\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8060135,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":8060133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8060134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8060135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":8060136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Mapeamento de riscos ambientais","oab":false,"nome":"Mapeamento de riscos ambientais","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417190,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-mapeamento-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos projetos de reformas de edifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio haver um plano de reforma elaborado por profissional habilitado, no sentido de que a reforma seja realizada dentro dos preceitos legais e de seguran\u00e7a vigentes. Sobre isso, verifique as assertivas: I. O plano de reforma deve planejar o descarte de res\u00edduos, em atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente. II. O plano de reforma deve identificar o uso de materiais t\u00f3xicos, combust\u00edveis e inflam\u00e1veis. III. O plano de reforma deve identificar as atividades que propiciem a gera\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos, com previs\u00e3o dos n\u00edveis de press\u00e3o sonora m\u00e1xima durante a obra. Assinale a sequ\u00eancia correta: ","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-29 22:23:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064177,"hashId":"49f3c4e66b7279453d69f7e640b02484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos projetos de reformas de edifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio haver um plano de reforma elaborado por profissional habilitado, no sentido de que a reforma seja realizada dentro dos preceitos legais e de seguran\u00e7a vigentes. Sobre isso, verifique as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O plano de reforma deve planejar o descarte de res\u00edduos, em atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O plano de reforma deve identificar o uso de materiais t\u00f3xicos, combust\u00edveis e inflam\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O plano de reforma deve identificar as atividades que propiciem a gera\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos, com previs\u00e3o dos n\u00edveis de press\u00e3o sonora m\u00e1xima durante a obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta: <\/p>","resposta":8059857,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":8059857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":8059858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8059859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":8059860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397925,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-08-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fazenda P\u00fablica municipal foi regularmente intimada, na pessoa de seu representante judicial, para impugnar execu\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa. O representante da Municipalidade descobriu que a norma que fundamentou a condena\u00e7\u00e3o da Fazenda tinha sido declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal antes do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que condenou a Fazenda do Estado. A inconstitucionalidade da norma n\u00e3o foi objeto da decis\u00e3o que condenou a Municipalidade. O valor informado na intima\u00e7\u00e3o est\u00e1 correto, de acordo com a senten\u00e7a condenat\u00f3ria. Deve o representante da Municipalidade","provas":[{"id":65477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 14:59:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2007305,"hashId":"76844dea8106ae6f47f48d15f7bd4bf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fazenda P\u00fablica municipal foi regularmente intimada, na pessoa de seu representante judicial, para impugnar execu\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa. O representante da Municipalidade descobriu que a norma que fundamentou a condena\u00e7\u00e3o da Fazenda tinha sido declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal antes do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que condenou a Fazenda do Estado. A inconstitucionalidade da norma n\u00e3o foi objeto da decis\u00e3o que condenou a Municipalidade. O valor informado na intima\u00e7\u00e3o est\u00e1 correto, de acordo com a senten\u00e7a condenat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deve o representante da Municipalidade<\/p>","resposta":7808608,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impugnar o cumprimento de senten\u00e7a, sob o fundamento da inexigibilidade do t\u00edtulo executivo judicial fundado em lei considerada inconstitucional.","id":7808608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impugnar o cumprimento de senten\u00e7a, sob o fundamento da inexigibilidade do t\u00edtulo executivo judicial fundado em lei considerada inconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrar com uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, a ser ajuizada em at\u00e9 dois anos do recebimento da intima\u00e7\u00e3o do cumprimento de senten\u00e7a.","id":7808609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrar com uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, a ser ajuizada em at\u00e9 dois anos do recebimento da intima\u00e7\u00e3o do cumprimento de senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrar com uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, a ser ajuizada em at\u00e9 dois anos do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do recebimento da intima\u00e7\u00e3o do cumprimento de senten\u00e7a.","id":7808610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrar com uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, a ser ajuizada em at\u00e9 dois anos do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do recebimento da intima\u00e7\u00e3o do cumprimento de senten\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o impugnar o cumprimento de senten\u00e7a, tendo em vista a exist\u00eancia de coisa julgada que n\u00e3o \u00e9 afetada pela declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da norma.","id":7808611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o impugnar o cumprimento de senten\u00e7a, tendo em vista a exist\u00eancia de coisa julgada que n\u00e3o \u00e9 afetada pela declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da norma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informar ao ju\u00edzo, mediante peti\u00e7\u00e3o simples, que a Municipalidade se nega a cumprir a decis\u00e3o judicial, tendo em vista sua contrariedade \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7808612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar ao ju\u00edzo, mediante peti\u00e7\u00e3o simples, que a Municipalidade se nega a cumprir a decis\u00e3o judicial, tendo em vista sua contrariedade \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Tutela contra a Fazenda P\u00fablica","oab":false,"nome":"Tutela contra a Fazenda P\u00fablica","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-contra-a-fazenda-publica"},{"nome_clean":"Impugnabilidade da Decis\u00e3o de Suspens\u00e3o do Processo","oab":false,"nome":"Impugnabilidade da Decis\u00e3o de Suspens\u00e3o do Processo","pai":423564,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423569,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impugnabilidade-da-decisao-de-suspensao-do-processo"},{"nome_clean":"Formas de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formas de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":423865,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423868,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-formas-de-impugnacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abel ajuizou a\u00e7\u00e3o onde postulava a condena\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ao pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais decorrentes de uma fratura sofrida em raz\u00e3o de ter ca\u00eddo em um buraco numa cal\u00e7ada. O Munic\u00edpio, apesar de regularmente citado, n\u00e3o recorreu. Sobre o caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 14:50:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2007296,"hashId":"d4f5aabd7e7f0b5aabda2f5e79ffb09a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abel ajuizou a\u00e7\u00e3o onde postulava a condena\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ao pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais decorrentes de uma fratura sofrida em raz\u00e3o de ter ca\u00eddo em um buraco numa cal\u00e7ada. O Munic\u00edpio, apesar de regularmente citado, n\u00e3o recorreu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7808564,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio ser\u00e1 considerado revel e contra ele presumir-se-\u00e3o verdadeiras as alega\u00e7\u00f5es de fato formuladas por Abel.","id":7808563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio ser\u00e1 considerado revel e contra ele presumir-se-\u00e3o verdadeiras as alega\u00e7\u00f5es de fato formuladas por Abel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica ao Munic\u00edpio o efeito material da revelia, nem \u00e9 admiss\u00edvel, quanto aos fatos que lhe dizem respeito, a confiss\u00e3o, pois os bens e direitos s\u00e3o considerados indispon\u00edveis.","id":7808564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se aplica ao Munic\u00edpio o efeito material da revelia, nem \u00e9 admiss\u00edvel, quanto aos fatos que lhe dizem respeito, a confiss\u00e3o, pois os bens e direitos s\u00e3o considerados indispon\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 intervir no processo em qualquer fase, inclusive ap\u00f3s a senten\u00e7a de m\u00e9rito, podendo impugnar todos fatos alegados, requerer novamente a produ\u00e7\u00e3o de provas, bem como todos os demais atos processuais.","id":7808565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 intervir no processo em qualquer fase, inclusive ap\u00f3s a senten\u00e7a de m\u00e9rito, podendo impugnar todos fatos alegados, requerer novamente a produ\u00e7\u00e3o de provas, bem como todos os demais atos processuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz, em raz\u00e3o dos efeitos da revelia, dever\u00e1 encerrar a fase probat\u00f3ria, dispensando a especifica\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de provas das alega\u00e7\u00f5es do autor.","id":7808566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, em raz\u00e3o dos efeitos da revelia, dever\u00e1 encerrar a fase probat\u00f3ria, dispensando a especifica\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de provas das alega\u00e7\u00f5es do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo que as alega\u00e7\u00f5es de Abel se mostrem inveross\u00edmeis, n\u00e3o poder\u00e1 o juiz afastar os efeitos da revelia.","id":7808567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que as alega\u00e7\u00f5es de Abel se mostrem inveross\u00edmeis, n\u00e3o poder\u00e1 o juiz afastar os efeitos da revelia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Revelia","oab":true,"nome":"Revelia","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402158,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-revelia"},{"nome_clean":"Revelia","oab":true,"nome":"Revelia","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406234,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-revelia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir, considerando o que foi exposto no texto: I. Jo\u00e3o Gilberto, com o tempo e com seu comportamento taciturno, deixou de ser aclamado por seu p\u00fablico. II. O autor coloca o cantor ao mesmo n\u00edvel de figuras como o construtor de Bras\u00edlia e o criador do Cinema Novo. III. O autor afirma que a filha de Jo\u00e3o Gilberto optou pela interdi\u00e7\u00e3o por motivos meramente financeiros. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"},{"id":55610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55611,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2019"},{"id":55612,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":55613,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55614,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1666906,"hashId":"63d6a15ec8fa35ca6dbc2f07e4d9bfe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir, considerando o que foi exposto no texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Jo\u00e3o Gilberto, com o tempo e com seu comportamento taciturno, deixou de ser aclamado por seu p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O autor coloca o cantor ao mesmo n\u00edvel de figuras como o construtor de Bras\u00edlia e o criador do Cinema Novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O autor afirma que a filha de Jo\u00e3o Gilberto optou pela interdi\u00e7\u00e3o por motivos meramente financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6287259,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas I. ","id":6287258,"corpo":"<p> Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":6287259,"corpo":"<p> Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":6287260,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":6287261,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas II e III. ","id":6287262,"corpo":"<p> Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O G\u00eanio sem vontade pr\u00f3pria\t01 H\u00e1 quem prefira viver com a porta fechada. Jo\u00e3o Gilberto, por exemplo. Por muitas02 d\u00e9cadas o mundo bateu \u00e0 porta do cantor pedindo que ele concedesse a gra\u00e7a de um show ou a03 d\u00e1diva de um novo disco.\t04 Em alguns momentos, Jo\u00e3o at\u00e9 abriu a porta. Topou a concess\u00e3o de um show eventual,05 acertou-se local e, ___ data marcada, apesar dos pre\u00e7os car\u00edssimos, logo estavam todos os06 ingressos esgotados. Era um desejo mundial: que Jo\u00e3o abrisse a porta do apartamento onde07 passou a maior parte da vida trancado e fosse ao teatro perceber, com o sil\u00eancio reverente na08 hora da interpreta\u00e7\u00e3o e os aplausos entusiasmados ao final dela, a demonstra\u00e7\u00e3o mais uma vez09 inquestion\u00e1vel de como todos adoravam a sua arte, de como ela havia colocado o Brasil na10 galeria das na\u00e7\u00f5es civilizadas.\t11 Sim, Jo\u00e3o de vez em quando fingiu que ia abrir a porta e fazer show \u2013 mas simplesmente12 n\u00e3o apareceu ou, minutos antes de abrir a cortina, resolveu cancelar a performance. Ou ele13 estava resfriado, ou era o ar-refrigerado que estava resfriado demais, ou os graves insuficientes,14 ou sabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea.\t15 Ningu\u00e9m sabe exatamente o que Jo\u00e3o Gilberto tem contra o mundo, o que fez com que16 preferisse viver alheio ___ vontade de ouvir o agradecimento do p\u00fablico por sua arte sublime.17 Neste 2018, a bossa nova, o movimento que ele criou ao gravar o compacto Chega de Saudade,18 est\u00e1 fazendo 60 anos, e todos querem vibrar a efem\u00e9ride com as pompas merecidas. O mundo19 nunca mais foi o mesmo. A partir do samba de origem negra, batucado pelos descendentes de20 escravos nos quintais das tias baianas no Centro do Rio, Jo\u00e3o redesenhou a percuss\u00e3o, as21 harmonias, as melodias, o jeito de cantar e inventou uma sonoridade que se espalhou pela22 m\u00fasica de todos os pa\u00edses e hoje, com a mesma for\u00e7a que o futebol, identifica o Brasil.\t23 O mundo bate palmas agradecido a Jo\u00e3o, mas ele de novo n\u00e3o est\u00e1 ouvindo. Trancado em24 algum apartamento na Zona Sul do Rio de Janeiro, ele agora, pior, n\u00e3o faz sil\u00eancio por vontade25 pr\u00f3pria. Aos 87 anos, doente, cheio de d\u00edvidas, processos confusos na Justi\u00e7a, em meio a uma26 disputa entre filhos, ex-mulher e at\u00e9 um banco (dono dos direitos de seus primeiros discos), Jo\u00e3o27 foi interditado. N\u00e3o responde mais por si. Est\u00e1 sob o controle de sua filha Bebel \u2013 e ela s\u00f328 conseguiu isso depois de uma decis\u00e3o judicial mandar o cantor abrir a porta.\t29 \u00c9 uma triste ironia do destino, como diria um samba-can\u00e7\u00e3o antigo, deixar que um dos30 mais felizes criadores nacionais encerre sua vida aprisionado nas sombras da falta de vontade31 pr\u00f3pria. Jo\u00e3o botou o sol das praias onde a moda era a luz difusa do abajur lil\u00e1s iluminando os32 amores em pecado do samba-can\u00e7\u00e3o. Sua hist\u00f3ria foi feita pelo fato de estarem todos indo numa33 mesma dire\u00e7\u00e3o e ele dizer que n\u00e3o era nada daquilo, e seguir na que bem entendeu e inventou.34 O Brasil nunca mais foi o mesmo depois que Jo\u00e3o, aproveitando-se das letras sofisticadas de35 Vinicius e das melodias idem de Tom Jobim, botou um balan\u00e7o diferente naquilo tudo e fez a36 s\u00edntese do som que uma gera\u00e7\u00e3o inteira estava procurando.\t37 Ele deu a arte final. Jo\u00e3o inventou ___ bossa nova e, no mesmo ano de 1958, com a38 parceria de JK e Niemeyer, que desenhavam Bras\u00edlia, com Nelson Pereira dos Santos, que ligava39 as c\u00e2meras do Cinema Novo, ele inventou o Brasil moderno. \u00c9 um pai doid\u00e3o da p\u00e1tria brasileira.\t40 Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso, Jo\u00e3o tomou gosto pela estranha mania de viver atr\u00e1s41 da porta. Deixou que se criasse um imenso folclore por causa disso. Elba Ramalho, por exemplo,42 teria lhe pedido para fazer uma visita. Jo\u00e3o topou, desde que ela levasse um baralho \u2013 e, quando43 a cantora nordestina chegou \u00e0 porta do apartamento, Jo\u00e3o lhe teria pedido que passasse carta44 por carta pelo v\u00e3o embaixo da jamais aberta porta. Finda a opera\u00e7\u00e3o, agradeceu, e a mo\u00e7a, sem45 ver Jo\u00e3o, foi embora.\t46 O que se poderia ter feito para que o artista, respons\u00e1vel por ter posto a moderna m\u00fasica47 brasileira em viagem pelo mundo afora, n\u00e3o tivesse um fim t\u00e3o melanc\u00f3lico, trancado por48 acordes t\u00e3o pouco art\u00edsticos como mandados judiciais e dramas familiares? Onde foi que o pa\u00eds49 errou? Ou, pelo menos dessa vez, n\u00e3o cabe ___ ningu\u00e9m a famosa culpa nacional de ter50 abandonado um g\u00eanio \u00e0s agruras da pr\u00f3pria sorte?\t51 Nas \u00faltimas d\u00e9cadas o Brasil n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o bater \u00e0 porta de Jo\u00e3o Gilberto e52 oferecer os melhores frutos do para\u00edso para que ele fosse novamente \u00e0 frente do palco, ou ao53 microfone do est\u00fadio, e mostrasse o que quisesse \u2013 at\u00e9 a en\u00e9sima vers\u00e3o de O Pato, aquela que54 matou o gato. N\u00e3o importava. O Brasil, ao contr\u00e1rio do que fez com muitos outros artistas,55 suplicava pela arte de Jo\u00e3o. Ele seria o senhor dos nossos destinos e ouvidos. Os amigos maispr\u00f3ximos sabem de uma lista de p\u00e9rolas esquecidas da m\u00fasica brasileira que ele burilava em57 ensaios exaustivos, gemas como Marca na Parede, \u00c0s Tr\u00eas da Manh\u00e3, Treze de Ouro e outras58 del\u00edcias pouqu\u00edssimo conhecidas que, se ele tivesse gravado, deixariam a poeira dos ba\u00fas e59 brilhariam, cl\u00e1ssicos imediatos, como tudo mais que ele tocou. Poder\u00edamos ter ficado melhores.60 Ele tamb\u00e9m. Uma pena. De um lado ou do outro da porta, perdemos todos.(Joaquim Ferreira dos Santos \u2013 Revista da Cultura \u2013 agosto de 2018 \u2013 dispon\u00edvel em:https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/joao-gilberto - adapta\u00e7\u00e3o","id":450841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O G\u00eanio sem vontade pr\u00f3pria<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t01 H\u00e1 quem prefira viver com a porta fechada. Jo\u00e3o Gilberto, por exemplo. Por muitas<\/p><p>02 d\u00e9cadas o mundo bateu \u00e0 porta do cantor pedindo que ele concedesse a gra\u00e7a de um show ou a<\/p><p>03 d\u00e1diva de um novo disco.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t04 Em alguns momentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Jo\u00e3o at\u00e9 abriu a porta. Topou a concess\u00e3o de um show eventual,<\/p><p>05 acertou-se local e, ___ data marcada, apesar dos pre\u00e7os car\u00edssimos, logo estavam todos os<\/p><p>06 ingressos esgotados. Era um desejo mundial<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> que Jo\u00e3o abrisse a porta do apartamento onde<\/p><p>07 passou a maior parte da vida trancado e fosse ao teatro perceber, com o sil\u00eancio reverente na<\/p><p>08 hora da interpreta\u00e7\u00e3o e os aplausos entusiasmados ao final dela, a demonstra\u00e7\u00e3o mais uma vez<\/p><p>09 inquestion\u00e1vel de como todos adoravam a sua arte, de como ela havia colocado o Brasil na<\/p><p>10 galeria das na\u00e7\u00f5es civilizadas.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t11 Sim, Jo\u00e3o de vez em quando fingiu que ia abrir a porta e fazer show <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> mas simplesmente<\/p><p>12 n\u00e3o apareceu ou, minutos antes de abrir a cortina, resolveu cancelar a performance. Ou ele<\/p><p>13 estava resfriado, ou era o ar-refrigerado que estava resfriado demais, ou os graves insuficientes,<\/p><p>14 ou sabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t15 Ningu\u00e9m sabe exatamente o que Jo\u00e3o Gilberto tem contra o mundo, o que fez com que<\/p><p>16 preferisse viver alheio ___ vontade de ouvir o agradecimento do p\u00fablico por sua arte sublime.<\/p><p>17 Neste 2018, a bossa nova, o movimento que ele criou ao gravar o compacto <em>Chega de Saudade,<\/em><\/p><p>18 est\u00e1 fazendo 60 anos, e todos querem vibrar a efem\u00e9ride com as pompas merecidas. O mundo<\/p><p>19 nunca mais foi o mesmo. A partir do samba de origem negra, batucado pelos descendentes de<\/p><p>20 escravos nos quintais das tias baianas no Centro do Rio, Jo\u00e3o redesenhou a percuss\u00e3o, as<\/p><p>21 harmonias, as melodias, o jeito de cantar e inventou uma sonoridade que se espalhou pela<\/p><p>22 m\u00fasica de todos os pa\u00edses e hoje, com a mesma for\u00e7a que o futebol, identifica o Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t23 O mundo bate palmas agradecido a Jo\u00e3o, mas ele de novo n\u00e3o est\u00e1 ouvindo. Trancado em<\/p><p>24 algum apartamento na Zona Sul do Rio de Janeiro, ele agora, pior, n\u00e3o faz sil\u00eancio por vontade<\/p><p>25 pr\u00f3pria. Aos 87 anos, doente, cheio de d\u00edvidas, processos confusos na Justi\u00e7a, em meio a uma<\/p><p>26 disputa entre filhos, ex-mulher e at\u00e9 um banco (dono dos direitos de seus primeiros discos), Jo\u00e3o<\/p><p>27 foi interditado. N\u00e3o responde mais por si. Est\u00e1 sob o controle de sua filha Bebel \u2013 e ela s\u00f3<\/p><p>28 conseguiu isso depois de uma decis\u00e3o judicial mandar o cantor abrir a porta.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t29 \u00c9 uma triste ironia do destino, como diria um samba-can\u00e7\u00e3o antigo, deixar que um dos<\/p><p>30 mais felizes criadores nacionais encerre sua vida aprisionado nas sombras da falta de vontade<\/p><p>31 pr\u00f3pria. Jo\u00e3o botou o sol das praias onde a moda era a luz difusa do abajur lil\u00e1s iluminando os<\/p><p>32 amores em pecado do samba-can\u00e7\u00e3o. Sua hist\u00f3ria foi feita pelo fato de estarem todos indo numa<\/p><p>33 mesma dire\u00e7\u00e3o e ele dizer que n\u00e3o era nada daquilo, e seguir na que bem entendeu e inventou.<\/p><p>34 O Brasil nunca mais foi o mesmo depois que Jo\u00e3o, aproveitando-se das letras sofisticadas de<\/p><p>35 Vinicius e das melodias idem de Tom Jobim, botou um balan\u00e7o diferente naquilo tudo e fez a<\/p><p>36 s\u00edntese do som que uma gera\u00e7\u00e3o inteira estava procurando.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t37 Ele deu a arte final. Jo\u00e3o inventou ___ bossa nova e, no mesmo ano de 1958, com a<\/p><p>38 parceria de JK e Niemeyer, que desenhavam Bras\u00edlia, com Nelson Pereira dos Santos, que ligava<\/p><p>39 as c\u00e2meras do Cinema Novo, ele inventou o Brasil moderno. \u00c9 um pai doid\u00e3o da p\u00e1tria brasileira.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t40 Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Jo\u00e3o tomou gosto pela estranha mania de viver atr\u00e1s<\/p><p>41 da porta. Deixou que se criasse um imenso folclore por causa disso. Elba Ramalho, por exemplo,<\/p><p>42 teria lhe pedido para fazer uma visita. Jo\u00e3o topou, desde que ela levasse um baralho \u2013 e, quando<\/p><p>43 a cantora nordestina chegou \u00e0 porta do apartamento, Jo\u00e3o lhe teria pedido que passasse carta<\/p><p>44 por carta pelo v\u00e3o embaixo da jamais aberta porta. Finda a opera\u00e7\u00e3o, agradeceu, e a mo\u00e7a, sem<\/p><p>45 ver Jo\u00e3o, foi embora.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t46 O que se poderia ter feito para que o artista, respons\u00e1vel por ter posto a moderna m\u00fasica<\/p><p>47 brasileira em viagem pelo mundo afora, n\u00e3o tivesse um fim t\u00e3o melanc\u00f3lico, trancado por<\/p><p>48 acordes t\u00e3o pouco art\u00edsticos como mandados judiciais e dramas familiares? Onde foi que o pa\u00eds<\/p><p>49 errou? Ou, pelo menos dessa vez, n\u00e3o cabe ___ ningu\u00e9m a famosa culpa nacional de ter<\/p><p>50 abandonado um g\u00eanio \u00e0s agruras da pr\u00f3pria sorte?<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t51 Nas \u00faltimas d\u00e9cadas o Brasil n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o bater \u00e0 porta de Jo\u00e3o Gilberto e<\/p><p>52 oferecer os melhores frutos do para\u00edso para que ele fosse novamente \u00e0 frente do palco, ou ao<\/p><p>53 microfone do est\u00fadio, e mostrasse o que quisesse \u2013 at\u00e9 a en\u00e9sima vers\u00e3o de<em> O Pato<\/em>, aquela que<\/p><p>54 matou o gato. N\u00e3o importava. O Brasil, ao contr\u00e1rio do que fez com muitos outros artistas,<\/p><p>55 suplicava pela arte de Jo\u00e3o. Ele seria o senhor dos nossos destinos e ouvidos. Os amigos mais<\/p><p>pr\u00f3ximos sabem de uma lista de p\u00e9rolas esquecidas da m\u00fasica brasileira que ele burilava em<\/p><p>57 ensaios exaustivos, gemas como <em>Marca na Parede, \u00c0s Tr\u00eas da Manh\u00e3, Treze de Ouro <\/em>e outras<\/p><p>58 del\u00edcias pouqu\u00edssimo conhecidas que, se ele tivesse gravado, deixariam a poeira dos ba\u00fas e<\/p><p>59 brilhariam, cl\u00e1ssicos imediatos, como tudo mais que ele tocou. Poder\u00edamos ter ficado melhores.<\/p><p>60 Ele tamb\u00e9m. Uma pena. De um lado ou do outro da porta, perdemos todos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Joaquim Ferreira dos Santos \u2013 Revista da Cultura \u2013 agosto de 2018 \u2013 dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/joao-gilberto - adapta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Rio Grande do Sul \u00e9 um dos maiores produtores agropecu\u00e1rios do pa\u00eds e com isso requer aten\u00e7\u00e3o especial entre a Uni\u00e3o, o Estado e o Munic\u00edpio de Vila L\u00e2ngaro. De acordo com a referida Lei Org\u00e2nica, estabelecendo que cabe a estes fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento ","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"},{"id":55610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55614,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1666993,"hashId":"564548e60016b3bbfa6a4aec03261335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado do Rio Grande do Sul \u00e9 um dos maiores produtores agropecu\u00e1rios do pa\u00eds e com isso requer aten\u00e7\u00e3o especial entre a Uni\u00e3o, o Estado e o Munic\u00edpio de Vila L\u00e2ngaro. De acordo com a referida Lei Org\u00e2nica, estabelecendo que cabe a estes fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento <\/p>","resposta":6287633,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alimentar. ","id":6287633,"corpo":"<p>alimentar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" social. ","id":6287634,"corpo":"<p> social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estadual. ","id":6287635,"corpo":"<p>estadual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"municipal. ","id":6287636,"corpo":"<p>municipal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolar.","id":6287637,"corpo":"<p>escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1666993","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: I. Todo morador de Vila L\u00e2ngaro gosta de l\u00f3gica. II. Todas as pessoas estudiosas gostam de l\u00f3gica. III. Ant\u00f4nio gosta de l\u00f3gica. A partir das proposi\u00e7\u00f5es apresentadas, pode-se concluir que: ","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"},{"id":55610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55614,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1667052,"hashId":"2472f0f0143a1a92f2d4841fda2b9a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Todo morador de Vila L\u00e2ngaro gosta de l\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todas as pessoas estudiosas gostam de l\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ant\u00f4nio gosta de l\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das proposi\u00e7\u00f5es apresentadas, pode-se concluir que: <\/p>","resposta":6287914,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 morador de Vila L\u00e2ngaro.","id":6287912,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio \u00e9 morador de Vila L\u00e2ngaro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 estudioso. ","id":6287913,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio \u00e9 estudioso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio pode ser um morador de Vila L\u00e2ngaro.","id":6287914,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio pode ser um morador de Vila L\u00e2ngaro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 amigo de Maria, que \u00e9 uma pessoa estudiosa. ","id":6287915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio \u00e9 amigo de Maria, que \u00e9 uma pessoa estudiosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio n\u00e3o \u00e9 morador de Vila L\u00e2ngaro.","id":6287916,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio n\u00e3o \u00e9 morador de Vila L\u00e2ngaro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228Conector \u201cou\u201d Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":450858,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d2<\/span>Condicional<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d4 <\/span>Bicondicional<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span>Conector \u201cou\u201d<\/p><p><img src=\"https:\/\/wikimedia.org\/api\/rest_v1\/media\/math\/render\/svg\/04d326b0ae464569ba667f5b56e0541a4efe6bb4\" alt=\"\\veebar\"> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1667052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 assist\u00eancia ao trauma e preconiza\u00e7\u00f5es do PHTLS, assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1667065,"hashId":"03042bd8db70d99d57b255794e7fae18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 assist\u00eancia ao trauma e preconiza\u00e7\u00f5es do PHTLS, assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":6287977,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira prioridade para todos envolvidos em um incidente de trauma \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da cena. ","id":6287976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira prioridade para todos envolvidos em um incidente de trauma \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da cena. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame prim\u00e1rio \u00e9 composto somente por 4 etapas, s\u00e3o elas: atendimento das vias a\u00e9reas, controle da coluna cervical, respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o.","id":6287977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame prim\u00e1rio \u00e9 composto somente por 4 etapas, s\u00e3o elas: atendimento das vias a\u00e9reas, controle da coluna cervical, respira\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Na exist\u00eancia de incidentes de m\u00faltiplas v\u00edtimas e desastres, \u00e9 realizado um esquema de triagem, conhecido como modelo START.","id":6287978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na exist\u00eancia de incidentes de m\u00faltiplas v\u00edtimas e desastres, \u00e9 realizado um esquema de triagem, conhecido como modelo START.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O socorrista deve identificar e tratar a hemorragia externa no exame prim\u00e1rio. ","id":6287979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O socorrista deve identificar e tratar a hemorragia externa no exame prim\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das etapas iniciais no processo de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 tirar as roupas do paciente, porque sua exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que sejam encontradas todas as les\u00f5es.","id":6287980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das etapas iniciais no processo de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 tirar as roupas do paciente, porque sua exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que sejam encontradas todas as les\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/1667065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 358\/2009, a implementa\u00e7\u00e3o da Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) dever\u00e1 ser registrada formalmente no prontu\u00e1rio do cliente, devendo ser composta por cinco fases. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Hist\u00f3rico de Enfermagem. 2. Diagn\u00f3stico de Enfermagem. 3. Planejamento. 4. Implementa\u00e7\u00e3o. 5. Avalia\u00e7\u00e3o. Coluna 2 ( ) Elabora\u00e7\u00e3o de objetivos e resultados, bem como um plano de cuidados projetado para auxiliar o cliente na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas diagnosticados. ( ) Efetua\u00e7\u00e3o ou realiza\u00e7\u00e3o do plano de cuidados, por meio de interven\u00e7\u00f5es de enfermagem. ( ) Coleta sistem\u00e1tica dos dados por meio de hist\u00f3rico de sa\u00fade e do exame f\u00edsico. ( ) Determina\u00e7\u00e3o das respostas do cliente \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de enfermagem e da extens\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados.( ) Identifica\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade reais ou potenciais que podem ser gerenciados por interven\u00e7\u00f5es de enfermagem independentes.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1667074,"hashId":"c78703702f417f14cb7e16f93cee536c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 358\/2009, a implementa\u00e7\u00e3o da Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) dever\u00e1 ser registrada formalmente no prontu\u00e1rio do cliente, devendo ser composta por cinco fases. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Hist\u00f3rico de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Diagn\u00f3stico de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Implementa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elabora\u00e7\u00e3o de objetivos e resultados, bem como um plano de cuidados projetado para auxiliar o cliente na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas diagnosticados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Efetua\u00e7\u00e3o ou realiza\u00e7\u00e3o do plano de cuidados, por meio de interven\u00e7\u00f5es de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Coleta sistem\u00e1tica dos dados por meio de hist\u00f3rico de sa\u00fade e do exame f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Determina\u00e7\u00e3o das respostas do cliente \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de enfermagem e da extens\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identifica\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade reais ou potenciais que podem ser gerenciados por interven\u00e7\u00f5es de enfermagem independentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":6288020,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5. ","id":6288019,"corpo":"<p> 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2. ","id":6288020,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":6288021,"corpo":"<p> 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":6288022,"corpo":"<p> 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":6288023,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":"enfermagem\/1667074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes Melito (DM) \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, e algumas a\u00e7\u00f5es podem preveni-la, bem como suas complica\u00e7\u00f5es. Essas a\u00e7\u00f5es podem ter como alvo rastrear quem tem alto risco para desenvolver a doen\u00e7a (preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria) e assim iniciar cuidados preventivos, al\u00e9m de rastrear quem tem diabetes, mas n\u00e3o sabe (preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria), oferencendo tratamento mais precocemente. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1667077,"hashId":"c5e8d0d3cd83882dd9a797afd9abc7b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes Melito (DM) \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, e algumas a\u00e7\u00f5es podem preveni-la, bem como suas complica\u00e7\u00f5es. Essas a\u00e7\u00f5es podem ter como alvo rastrear quem tem alto risco para desenvolver a doen\u00e7a (preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria) e assim iniciar cuidados preventivos, al\u00e9m de rastrear quem tem diabetes, mas n\u00e3o sabe (preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria), oferencendo tratamento mais precocemente. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":6288035,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos crit\u00e9rios para o rastreamento do DM em adultos assintom\u00e1ticos \u00e9 o excesso de peso (IMC&gt;25 kg\/m2) associado com um dos seguintes fatores de risco: hist\u00f3ria de pai ou m\u00e3e com diabetes.","id":6288033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos crit\u00e9rios para o rastreamento do DM em adultos assintom\u00e1ticos \u00e9 o excesso de peso (IMC&gt;25 kg\/m2) associado com um dos seguintes fatores de risco: hist\u00f3ria de pai ou m\u00e3e com diabetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que a consulta de rastreamento para a popula\u00e7\u00e3o-alvo definida pelo servi\u00e7o de sa\u00fade seja realizada pelo enfermeiro da UBS, encaminhando para o m\u00e9dico em um segundo momento, a fim de confirmar o diagn\u00f3stico dos casos suspeitos. ","id":6288034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que a consulta de rastreamento para a popula\u00e7\u00e3o-alvo definida pelo servi\u00e7o de sa\u00fade seja realizada pelo enfermeiro da UBS, encaminhando para o m\u00e9dico em um segundo momento, a fim de confirmar o diagn\u00f3stico dos casos suspeitos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os sinais e sintomas cl\u00e1ssicos que levantam a suspeita de diabetes s\u00e3o: polaci\u00faria, aposia, polifagia e perda inexplicada de peso. ","id":6288035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os sinais e sintomas cl\u00e1ssicos que levantam a suspeita de diabetes s\u00e3o: polaci\u00faria, aposia, polifagia e perda inexplicada de peso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de diabetes se baseia na detec\u00e7\u00e3o da hiperglicemia. Existem quatro tipos de exames que podem ser utilizados no diagn\u00f3stico do DM: glicemia casual, glicemia de jejum, teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com sobrecarga de 75g em duas horas (TTG) e, em alguns casos, hemoglobina glicada (HbA1c). ","id":6288036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de diabetes se baseia na detec\u00e7\u00e3o da hiperglicemia. Existem quatro tipos de exames que podem ser utilizados no diagn\u00f3stico do DM: glicemia casual, glicemia de jejum, teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com sobrecarga de 75g em duas horas (TTG) e, em alguns casos, hemoglobina glicada (HbA1c). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os objetivos da consulta de rastreamento s\u00e3o: conhecer a hist\u00f3ria pregressa da pessoa; realizar o exame f\u00edsico, incluindo a verifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial, de dados antropom\u00e9tricos (peso, altura e circunfer\u00eancia abdominal) e do c\u00e1lculo do IMC; identificar os fatores de risco para DM; avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e solicitar os exames laboratoriais. ","id":6288037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos da consulta de rastreamento s\u00e3o: conhecer a hist\u00f3ria pregressa da pessoa; realizar o exame f\u00edsico, incluindo a verifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial, de dados antropom\u00e9tricos (peso, altura e circunfer\u00eancia abdominal) e do c\u00e1lculo do IMC; identificar os fatores de risco para DM; avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e solicitar os exames laboratoriais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1667077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais comuns no Brasil e em todo o mundo, sendo atualmente consideradas o principal fator facilitador da transmiss\u00e3o sexual do HIV. Algumas DSTs, quando n\u00e3o diagnosticadas e tratadas a tempo, podem evoluir para complica\u00e7\u00f5es graves e at\u00e9 mesmo para o \u00f3bito. Diante desse cen\u00e1rio, foi definida uma pol\u00edtica espec\u00edfica sobre a distribui\u00e7\u00e3o de insumos para a preven\u00e7\u00e3o das DSTs. S\u00e3o considerados insumos de preven\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1667080,"hashId":"9ee02645b0cd4aa621e305c366220adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais comuns no Brasil e em todo o mundo, sendo atualmente consideradas o principal fator facilitador da transmiss\u00e3o sexual do HIV. Algumas DSTs, quando n\u00e3o diagnosticadas e tratadas a tempo, podem evoluir para complica\u00e7\u00f5es graves e at\u00e9 mesmo para o \u00f3bito. Diante desse cen\u00e1rio, foi definida uma pol\u00edtica espec\u00edfica sobre a distribui\u00e7\u00e3o de insumos para a preven\u00e7\u00e3o das DSTs. S\u00e3o considerados insumos de preven\u00e7\u00e3o, EXCETO: <\/p>","resposta":6288049,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preservativo masculino. ","id":6288047,"corpo":"<p>Preservativo masculino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Preservativo feminino. ","id":6288048,"corpo":"<p> Preservativo feminino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o. ","id":6288049,"corpo":"<p>Vacina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gel lubrificante. ","id":6288050,"corpo":"<p>Gel lubrificante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kit de redu\u00e7\u00e3o de danos","id":6288051,"corpo":"<p>Kit de redu\u00e7\u00e3o de danos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/1667080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase a seguir. __________ e _________ s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o _________ \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o __________ \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades. Ambos t\u00eam como finalidade o tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si.Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":58236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1736053,"hashId":"056ca8968759b8dc734defcf1a2970b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a frase a seguir. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">__________ e _________ s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o _________ \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o __________ \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades. Ambos t\u00eam como finalidade o tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/strong><\/p>","resposta":6595808,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aviso \/ oficio \/ aviso \/ oficio","id":6595808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aviso \/ oficio \/ aviso \/ oficio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aviso \/ memorando \/ aviso \/ memorando","id":6595809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aviso \/ memorando \/ aviso \/ memorando<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Memorando \/ carta \/ memorando \/ carta","id":6595810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorando \/ carta \/ memorando \/ carta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta \/ oficio \/ carta \/ oficio","id":6595811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carta \/ oficio \/ carta \/ oficio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oficio \/ carta \/ oficio \/ carta","id":6595812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oficio \/ carta \/ oficio \/ carta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma levedura saprof\u00edtica que se desenvolve em solos contaminados por excrementos de pombos e que pode ocasionar casos de pneumonia, meningites ou meningoencefalites em seres humanos.","provas":[{"id":65588,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:57:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2008272,"hashId":"3ad79c59555076639381edf7e897e2fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma levedura saprof\u00edtica que se desenvolve em solos contaminados por excrementos de pombos e que pode ocasionar casos de pneumonia, meningites ou meningoencefalites em seres humanos.<\/p>","resposta":7813358,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cryptococcus neoformans.","id":7813358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cryptococcus neoformans.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsporum canis.","id":7813359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Microsporum canis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trichophytum verrucosum.","id":7813360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Trichophytum verrucosum.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspergillus flavus.","id":7813361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aspergillus flavus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Candida albicans.","id":7813362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Candida albicans.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 o planejamento, que tem como objetivo reduzir a improvisa\u00e7\u00e3o e antecipar os poss\u00edveis problemas. Sobre o planejamento, \u00e9 correto afirmar que consiste em ","provas":[{"id":56707,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assistente-administrativo-o-site-da-banca-veta-o-acesso-aos-arquivos-deste-certame-esse-foi-o-unico-gabarito-encontrado-em-site-de-concorrentes","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:42:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":2077251,"hashId":"ccc3b90d2c136a5a7988810211b208b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 o planejamento, que tem como objetivo reduzir a improvisa\u00e7\u00e3o e antecipar os poss\u00edveis problemas. Sobre o planejamento, \u00e9 correto afirmar que consiste em <\/p>","resposta":8116733,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formular objetivos e definir planos para alcan\u00e7\u00e1-los. ","id":8116733,"corpo":"<p>formular objetivos e definir planos para alcan\u00e7\u00e1-los. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agrupar as atividades a serem realizadas em \u00f3rg\u00e3os e cargos.","id":8116734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agrupar as atividades a serem realizadas em \u00f3rg\u00e3os e cargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenar os esfor\u00e7os, designando as pessoas para as tarefas. ","id":8116735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar os esfor\u00e7os, designando as pessoas para as tarefas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monitorar o desempenho da equipe de acordo com os padr\u00f5es que se pretende alcan\u00e7ar. ","id":8116736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitorar o desempenho da equipe de acordo com os padr\u00f5es que se pretende alcan\u00e7ar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenhar o trabalho, alocando os recursos necess\u00e1rios para alcan\u00e7ar os objetivos desejados. ","id":8116737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenhar o trabalho, alocando os recursos necess\u00e1rios para alcan\u00e7ar os objetivos desejados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 16:16:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064105,"hashId":"52faa243110ddf47029b028104516b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":8059573,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":8059573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade, pessoalidade, moralidade, sigilo e efic\u00e1cia.","id":8059574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, pessoalidade, moralidade, sigilo e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, \u00e9tica e efic\u00e1cia.","id":8059575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, \u00e9tica e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica, pessoalidade, moralidade, sigilo e efici\u00eancia.","id":8059576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica, pessoalidade, moralidade, sigilo e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado","id":23333}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a assertiva correta de acordo com a norma culta padr\u00e3o: ","provas":[{"id":69345,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":69340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":69341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-de-educacao-infantil-habilitado","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado - 2019"},{"id":69342,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado","id":23333},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-de-educacao-infantil-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 19:41:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2110530,"hashId":"ac7a0ce41a399b26a7863fb62a7e78cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a assertiva correta de acordo com a norma culta padr\u00e3o: <\/p>","resposta":8250851,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preferia correr \u00e0 nadar. ","id":8250850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferia correr \u00e0 nadar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preferia correr a nadar.","id":8250851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferia correr a nadar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preferia mais correr do que nadar. ","id":8250852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferia mais correr do que nadar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preferia correr mais do que nadar. ","id":8250853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferia correr mais do que nadar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preferia mais correr a nadar. ","id":8250854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferia mais correr a nadar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":6123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal e\/ou reg\u00eancia verbal:","provas":[{"id":67799,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":6123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-cirurgiao-dentista-em-saude-da-familia-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Cirurgi\u00e3o Dentista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2066062,"hashId":"cfe2e4d053d97eb66c38d65eea78c15b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal e\/ou reg\u00eancia verbal:<\/p>","resposta":8068321,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria dos estudantes estava apta a fazer o exame.","id":8068321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos estudantes estava apta a fazer o exame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este ano estivemos atentos dos conselhos que nos deram.","id":8068322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este ano estivemos atentos dos conselhos que nos deram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se ao menos eu soubesse qual ideia voc\u00ea se refere!","id":8068323,"corpo":"<p>Se ao menos eu soubesse qual ideia voc\u00ea se refere!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para corroborar com a decis\u00e3o da diretoria, Marlene enviou o relat\u00f3rio.","id":8068324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para corroborar com a decis\u00e3o da diretoria, Marlene enviou o relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":6123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases a seguir: - (1) _______ 50 pessoas na sala de espera.- Esta cidade fica (2) ______ 90 km do maior rio do estado. - A palestra durou (3_______ uma hora. - O palestrante falou (4) ________ necessidade de solidariedade. Lembrando-se do conceito de homon\u00edmia, assinale a alternativa que preenche corretamente os espa\u00e7os numerados:","provas":[{"id":67799,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":6123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-cirurgiao-dentista-em-saude-da-familia-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Cirurgi\u00e3o Dentista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:03:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2066068,"hashId":"ce979dab9473310299afdba4f5870c76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as frases a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- (1) _______ 50 pessoas na sala de espera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Esta cidade fica (2) ______ 90 km do maior rio do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- A palestra durou (3_______ uma hora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O palestrante falou (4) ________ necessidade de solidariedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembrando-se do conceito de homon\u00edmia, assinale a alternativa que preenche corretamente os espa\u00e7os numerados:<\/p>","resposta":8068346,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) H\u00e1 cerca de \u2013 (2) a cerca de \u2013 (3) cerca de \u2013 (4) acerca de","id":8068346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) H\u00e1 cerca de \u2013 (2) a cerca de \u2013 (3) cerca de \u2013 (4) acerca de<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) Acerca de \u2013 (2) cerca de \u2013 (3) a cerca de \u2013 (4) a cerca de","id":8068347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) Acerca de \u2013 (2) cerca de \u2013 (3) a cerca de \u2013 (4) a cerca de<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) A cerca de \u2013 (2) h\u00e1 cerca de \u2013 (3) cerca de \u2013 (4) acerca de","id":8068348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) A cerca de \u2013 (2) h\u00e1 cerca de \u2013 (3) cerca de \u2013 (4) acerca de<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) H\u00e1 cerca de \u2013 (2) acerca de \u2013 (3) cerca de \u2013 (4) a cerca de","id":8068349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) H\u00e1 cerca de \u2013 (2) acerca de \u2013 (3) cerca de \u2013 (4) a cerca de<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No Brasil, a ONU Meio Ambiente trabalha para disseminar, entre seus parceiros e a sociedade em geral, informa\u00e7\u00f5es sobre acordos ambientais, programas, metodologias e conhecimentos em temas ambientais relevantes da agenda global e regional e, por outro lado, para promover uma participa\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o mais intensa de especialistas e institui\u00e7\u00f5es brasileiras em f\u00f3runs, iniciativas e a\u00e7\u00f5es internacionais. A ONU Meio Ambiente opera ainda em estreita coordena\u00e7\u00e3o com organismos regionais e sub-regionais e cooperantes bilaterais, bem como com outras ag\u00eancias do Sistema ONU instaladas no pa\u00eds. Dentre as principais \u00e1reas tem\u00e1ticas de atua\u00e7\u00e3o da ONU Meio Ambiente no per\u00edodo 2010-2011 est\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a gest\u00e3o de ecossistemas e biodiversidade, o uso eficiente de recursos e o consumo e produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1veis e a governan\u00e7a ambiental. Nessas \u00e1reas, a ONU Meio Ambiente procura contribuir para o di\u00e1logo entre os gestores p\u00fablicos, atores da sociedade civil, do setor privado e acad\u00eamico.(https:\/\/nacoesunidas.org\/agencia\/onumeioambiente\/. Acesso em 10 set 2019)Leia as assertivas a seguir: I. Apesar da quest\u00e3o ambiental ser uma preocupa\u00e7\u00e3o global, tem sido negligenciada pela ONU e seus parceiros. II. A ONU difunde informa\u00e7\u00f5es sobre as quest\u00f5es ambientais para a sociedade, em coopera\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios organismos internos. III. A difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o pela ONU tem como um dos objetivos maior participa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em a\u00e7\u00f5es internacionais. Assinale a alternativa que se aplica quanto ao texto acima: ","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:19:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064077,"hashId":"ae72206bad1e5b0cebdc9ea27ea4846f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> No Brasil, a ONU Meio Ambiente trabalha para disseminar, entre seus parceiros e a sociedade em geral, informa\u00e7\u00f5es sobre acordos ambientais, programas, metodologias e conhecimentos em temas ambientais relevantes da agenda global e regional e, por outro lado, para promover uma participa\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o mais intensa de especialistas e institui\u00e7\u00f5es brasileiras em f\u00f3runs, iniciativas e a\u00e7\u00f5es internacionais. A ONU Meio Ambiente opera ainda em estreita coordena\u00e7\u00e3o com organismos regionais e sub-regionais e cooperantes bilaterais, bem como com outras ag\u00eancias do Sistema ONU instaladas no pa\u00eds. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dentre as principais \u00e1reas tem\u00e1ticas de atua\u00e7\u00e3o da ONU Meio Ambiente no per\u00edodo 2010-2011 est\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a gest\u00e3o de ecossistemas e biodiversidade, o uso eficiente de recursos e o consumo e produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1veis e a governan\u00e7a ambiental. Nessas \u00e1reas, a ONU Meio Ambiente procura contribuir para o di\u00e1logo entre os gestores p\u00fablicos, atores da sociedade civil, do setor privado e acad\u00eamico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/nacoesunidas.org\/agencia\/onumeioambiente\/. Acesso em 10 set 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apesar da quest\u00e3o ambiental ser uma preocupa\u00e7\u00e3o global, tem sido negligenciada pela ONU e seus parceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ONU difunde informa\u00e7\u00f5es sobre as quest\u00f5es ambientais para a sociedade, em coopera\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios organismos internos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o pela ONU tem como um dos objetivos maior participa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em a\u00e7\u00f5es internacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se aplica quanto ao texto acima: <\/p>","resposta":8059483,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o incorretas. ","id":8059481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas. ","id":8059482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta. ","id":8059483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta. ","id":8059484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 INCORRETO:","provas":[{"id":67750,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-administrativo-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:16:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2063980,"hashId":"e89db5ceddd35fcfda2a15819e7e6cf1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que o uso da crase est\u00e1 <strong>INCORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8059086,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s amigas, ele n\u00e3o tinha certeza se iriam \u00e0 festa. ","id":8059083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s amigas, ele n\u00e3o tinha certeza se iriam \u00e0 festa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como bom funcion\u00e1rio, compareci \u00e0s reuni\u00f5es sempre no hor\u00e1rio. ","id":8059084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como bom funcion\u00e1rio, compareci \u00e0s reuni\u00f5es sempre no hor\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade deveria ser uma das prioridades do munic\u00edpio. ","id":8059085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade deveria ser uma das prioridades do munic\u00edpio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Naquela situa\u00e7\u00e3o, o soldado sentiu que ficou frente \u00e0 frente com a morte. ","id":8059086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquela situa\u00e7\u00e3o, o soldado sentiu que ficou frente \u00e0 frente com a morte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo a seguir foram suprimidos todos os acentos, inclusive as crases. Assinale a alternativa cujas palavras preencham corretamente os espa\u00e7os com n\u00fameros: \u201cSe aquela vaga (1) vinha me inquietar, eu, sem saber (2), e habituada a conferir um nome claro a todas as coisas, n\u00e3o a (3), ou (4) a (5) f\u00edsicas. Al\u00e9m disso, a reuni\u00e3o de domingo em casa de meus pais, junto as primas e vizinhos, qualquer bom e animado jogo reconquistavam-me (6) e repunham-me na estrada larga, de novo a caminhar entre a multid\u00e3o dos de olhos fechados\u201d (Clarice Lispector. Obsess\u00e3o) ","provas":[{"id":67749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2064072,"hashId":"812181838bf69da0e14a9b69caf4a447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo a seguir foram suprimidos todos os acentos, inclusive as crases. Assinale a alternativa cujas palavras preencham corretamente os espa\u00e7os com n\u00fameros: \u201cSe aquela vaga (1) vinha me inquietar, eu, sem saber (2), e habituada a conferir um nome claro a todas as coisas, n\u00e3o a (3), ou (4) a (5) f\u00edsicas. Al\u00e9m disso, a reuni\u00e3o de domingo em casa de meus pais, junto as primas e vizinhos, qualquer bom e animado jogo reconquistavam-me (6) e repunham-me na estrada larga, de novo a caminhar entre a multid\u00e3o dos de olhos fechados\u201d (Clarice Lispector. <em>Obsess\u00e3o<\/em>) <\/p>","resposta":8059461,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insatisfa\u00e7\u00e3o; explic\u00e1-la; admitia; atribu\u00eda-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente.","id":8059461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insatisfa\u00e7\u00e3o; explic\u00e1-la; admitia; atribu\u00eda-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" insatisfa\u00e7ao; explica-la; admitia; atribu\u00eda-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente. ","id":8059462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> insatisfa\u00e7ao; explica-la; admitia; atribu\u00eda-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insatisfa\u00e7\u00e3o; explic\u00e1-la; admit\u00eda; atribu\u00eda-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente.","id":8059463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insatisfa\u00e7\u00e3o; explic\u00e1-la; admit\u00eda; atribu\u00eda-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insatisfa\u00e7\u00e3o; explica-la; admit\u00eda; atribuia-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente. ","id":8059464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insatisfa\u00e7\u00e3o; explica-la; admit\u00eda; atribuia-a; indisposi\u00e7\u00f5es; rapidamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, para o ingresso dos estudantes surdos nas escolas _______________, a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue \u2013 L\u00edngua Portuguesa\/Libras \u2013 desenvolve o ensino escolar na L\u00edngua Portuguesa e na L\u00edngua de Sinais. O ensino da L\u00edngua Portuguesa como _______________ l\u00edngua na modalidade _______________ para estudantes surdos, os servi\u00e7os de tradutor\/int\u00e9rprete de Libras e L\u00edngua Portuguesa e o ensino da Libras para os _______________ da escola. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente o excerto.","provas":[{"id":65515,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:42:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2007991,"hashId":"a838054331b3c615b827564188688f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, para o ingresso dos estudantes surdos nas escolas _______________, a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue \u2013 L\u00edngua Portuguesa\/Libras \u2013 desenvolve o ensino escolar na L\u00edngua Portuguesa e na L\u00edngua de Sinais. O ensino da L\u00edngua Portuguesa como _______________ l\u00edngua na modalidade _______________ para estudantes surdos, os servi\u00e7os de tradutor\/int\u00e9rprete de Libras e L\u00edngua Portuguesa e o ensino da Libras para os _______________ da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente o excerto.<\/p>","resposta":7811953,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comuns \u2026 segunda \u2026 escrita \u2026 demais estudantes","id":7811953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comuns \u2026 segunda \u2026 escrita \u2026 demais estudantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comuns \u2026 primeira \u2026 escrita \u2026 demais estudantes","id":7811954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comuns \u2026 primeira \u2026 escrita \u2026 demais estudantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comuns \u2026 segunda \u2026 oral \u2026 alunos surdos","id":7811955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comuns \u2026 segunda \u2026 oral \u2026 alunos surdos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especiais \u2026 primeira \u2026 oral \u2026 demais estudantes","id":7811956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais \u2026 primeira \u2026 oral \u2026 demais estudantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especiais \u2026 segunda \u2026 escrita \u2026 alunos surdos","id":7811957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais \u2026 segunda \u2026 escrita \u2026 alunos surdos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","oab":false,"nome":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405620,"slug":"pedagogia-lingua-brasileira-de-sinais-libras-lei-no-10-436-02-e-decreto-no-5-626-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7.611, de 17 de novembro de 2011, par\u00e1grafo 1\u00ba , considera-se p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial as pessoas com","provas":[{"id":65515,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:42:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2007965,"hashId":"09f233c5b201c51b93f8d47f09fc2c5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7.611, de 17 de novembro de 2011, par\u00e1grafo 1\u00ba , considera-se p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial as pessoas com<\/p>","resposta":7811824,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia, dislexia, discalculia, disortografia, dismusia e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":7811823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia, dislexia, discalculia, disortografia, dismusia e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":7811824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtornos funcionais espec\u00edficos, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":7811825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos funcionais espec\u00edficos, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtornos funcionais espec\u00edficos, transtornos globais do desenvolvimento e transtornos do espectro do autismo.","id":7811826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos funcionais espec\u00edficos, transtornos globais do desenvolvimento e transtornos do espectro do autismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtornos funcionais espec\u00edficos, transtornos globais do desenvolvimento e defici\u00eancia f\u00edsica.","id":7811827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos funcionais espec\u00edficos, transtornos globais do desenvolvimento e defici\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando cada per\u00edodo ou a escola liter\u00e1ria \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas.Coluna 11. Quinhentismo.2. Barroco.3. Arcadismo.Coluna 2( ) Desenrola-se no s\u00e9culo XVII, no ambiente das transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas provocadas pela economia a\u00e7ucareira. As invas\u00f5es holandesas capitaneadas por Maur\u00edcio de Nassau, principalmente no Nordeste, tamb\u00e9m apontam renova\u00e7\u00f5es culturais. ( ) Atinge seu apogeu com o orador sacro Padre Vieira. ( ) Constituem obras representativas desse per\u00edodo textos que t\u00eam a B\u00edblia como fonte de todo o conhecimento; exemplo disso \u00e9 o \u201cDi\u00e1logo sobre a convers\u00e3o do gentio\u201d, de Manuel da N\u00f3brega. ( ) Desenvolve-se no contexto de uma s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas na Europa: ascens\u00e3o da burguesia, decad\u00eancia da aristocracia e surgimento do Iluminismo. No Brasil, tais mudan\u00e7as influenciam a arte liter\u00e1ria e a pr\u00e1tica pol\u00edtica; nesse cen\u00e1rio, ocorre a Inconfid\u00eancia Mineira. ( ) A ideia de Fugere Urben (\u201cfugir da cidade\u201d) surge, nesta escola liter\u00e1ria, como uma rea\u00e7\u00e3o \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o das cidades numa poesia marcada pelo bucolismo e pela defesa de uma vida simples na busca de resgatar valores corro\u00eddos pelo progresso. ( ) A \u00e9poca em quest\u00e3o deixa como legado uma produ\u00e7\u00e3o escrita a que se costuma chamar de \u201cmanifesta\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias\u201d, e n\u00e3o cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas propriamente. S\u00e3o exemplos os relat\u00f3rios, as cartas e os tratados cujo fim era tra\u00e7ar o perfil da nova terra descoberta. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64618,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:43:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1989803,"hashId":"2fc077c6c459399ac4826a2fa06d7db3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando cada per\u00edodo ou a escola liter\u00e1ria \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Quinhentismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Barroco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Arcadismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenrola-se no s\u00e9culo XVII, no ambiente das transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas provocadas pela economia a\u00e7ucareira. As invas\u00f5es holandesas capitaneadas por Maur\u00edcio de Nassau, principalmente no Nordeste, tamb\u00e9m apontam renova\u00e7\u00f5es culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atinge seu apogeu com o orador sacro Padre Vieira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constituem obras representativas desse per\u00edodo textos que t\u00eam a B\u00edblia como fonte de todo o conhecimento; exemplo disso \u00e9 o \u201cDi\u00e1logo sobre a convers\u00e3o do gentio\u201d, de Manuel da N\u00f3brega. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenvolve-se no contexto de uma s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas na Europa: ascens\u00e3o da burguesia, decad\u00eancia da aristocracia e surgimento do Iluminismo. No Brasil, tais mudan\u00e7as influenciam a arte liter\u00e1ria e a pr\u00e1tica pol\u00edtica; nesse cen\u00e1rio, ocorre a Inconfid\u00eancia Mineira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ideia de <em>Fugere Urben<\/em> (\u201cfugir da cidade\u201d) surge, nesta escola liter\u00e1ria, como uma rea\u00e7\u00e3o \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o das cidades numa poesia marcada pelo bucolismo e pela defesa de uma vida simples na busca de resgatar valores corro\u00eddos pelo progresso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e9poca em quest\u00e3o deixa como legado uma produ\u00e7\u00e3o escrita a que se costuma chamar de \u201cmanifesta\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias\u201d, e n\u00e3o cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas propriamente. S\u00e3o exemplos os relat\u00f3rios, as cartas e os tratados cujo fim era tra\u00e7ar o perfil da nova terra descoberta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7729541,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3.","id":7729539,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":7729540,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.","id":7729541,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":7729542,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3.","id":7729543,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre medidas de frequ\u00eancia das doen\u00e7as e indicadores de sa\u00fade, verifique as alternativas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":67804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 21:22:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2065120,"hashId":"3a8e9eaf75506ca1fbc453c05ccb9d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre medidas de frequ\u00eancia das doen\u00e7as e indicadores de sa\u00fade, verifique as alternativas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8063829,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preval\u00eancia \u00e9 a medida do n\u00famero total de casos existentes de uma doen\u00e7a em um ponto ou per\u00edodo de tempo e em uma popula\u00e7\u00e3o determinada, sem distinguir se s\u00e3o casos novos ou n\u00e3o.","id":8063828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preval\u00eancia \u00e9 a medida do n\u00famero total de casos existentes de uma doen\u00e7a em um ponto ou per\u00edodo de tempo e em uma popula\u00e7\u00e3o determinada, sem distinguir se s\u00e3o casos novos ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia \u00e9 um indicador da velocidade de ocorr\u00eancia de uma doen\u00e7a ou outro evento de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o e, consequentemente, indica exatamente as pessoas que ir\u00e3o ser afetadas por essa doen\u00e7a.","id":8063829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia \u00e9 um indicador da velocidade de ocorr\u00eancia de uma doen\u00e7a ou outro evento de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o e, consequentemente, indica exatamente as pessoas que ir\u00e3o ser afetadas por essa doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia \u00e9 um indicador da magnitude da presen\u00e7a de uma doen\u00e7a ou outro evento de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o.","id":8063830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia \u00e9 um indicador da magnitude da presen\u00e7a de uma doen\u00e7a ou outro evento de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia \u00e9 a medida do n\u00famero de casos novos de uma doen\u00e7a, originados de uma popula\u00e7\u00e3o em risco de sofr\u00ea-la, durante um per\u00edodo de tempo determinado.","id":8063831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incid\u00eancia \u00e9 a medida do n\u00famero de casos novos de uma doen\u00e7a, originados de uma popula\u00e7\u00e3o em risco de sofr\u00ea-la, durante um per\u00edodo de tempo determinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado","id":23333}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto: 1. O que mant\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas e\\ou palavras \u00e9 somente o amor\\cumplicidade. 2. O autor afirma que a poesia \u201cpromove\u201d encontros de palavras an\u00e1logas e por isso ela se torna t\u00e3o significativa. 3. O autor faz uma interpela\u00e7\u00e3o ao interlocutor para apreciar o real sentido das palavras, pois s\u00e3o elas que tornam o texto discrepante.","provas":[{"id":69345,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":69340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":69341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-de-educacao-infantil-habilitado","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado - 2019"},{"id":69342,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado","id":23333},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2019-alternative-professor-de-educacao-infantil-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - N\u00e3o Habilitado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 19:40:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2110482,"hashId":"1df8e6faa1af6b4e16c55c4677350a71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O que mant\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas e\\ou palavras \u00e9 somente o amor\\cumplicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O autor afirma que a poesia \u201cpromove\u201d encontros de palavras an\u00e1logas e por isso ela se torna t\u00e3o significativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 3. O autor faz uma interpela\u00e7\u00e3o ao interlocutor para apreciar o real sentido das palavras, pois s\u00e3o elas que tornam o texto discrepante.<\/p>","resposta":8250701,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as senten\u00e7as est\u00e3o incorretas. ","id":8250701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as senten\u00e7as est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as senten\u00e7as est\u00e3o corretas.","id":8250702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as senten\u00e7as est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente 2 e 3 est\u00e3o corretas. ","id":8250703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente 2 e 3 est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente 1 e 2 est\u00e3o corretas. ","id":8250704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente 1 e 2 est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente 1 e 3 est\u00e3o corretas. ","id":8250705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente 1 e 3 est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir servir\u00e1 como base para responder as quest\u00f5es 01 a 06:Abra\u00e7o caudaloso Palavras, percebemos, s\u00e3o pessoas. Algumas s\u00e3o sozinhas: Abracadabra. Eureca. Bingo. Outras s\u00e3o prom\u00edscuas (embora prefiram a palavra \u201cgreg\u00e1ria\u201d): est\u00e3o sempre cercadas de muitas outras: Que. De. Por.Algumas palavras s\u00e3o casadas. A palavra caudaloso, por exemplo, tem uni\u00e3o est\u00e1vel com a palavra rio -voc\u00ea dificilmente ver\u00e1 caudaloso andando por a\u00ed acompanhada de outra pessoa. O mesmo vale para frondosa, que est\u00e1 sempre com a \u00e1rvore. Perdidamente, coitado, \u00e9 um adv\u00e9rbio que s\u00f3 adverbia o adjetivo apaixonado. Nada \u00e9 ledo a n\u00e3o ser o engano, assim como nada \u00e9 crasso a n\u00e3o ser o erro. [...] Algumas palavras dependem de outras, embora n\u00e3o sejam grudadas por um h\u00edfen -quando t\u00eam h\u00edfen elas n\u00e3o s\u00e3o casadas, s\u00e3o siamesas. Casamento acontece quando se est\u00e1 junto por algum mist\u00e9rio. Alguns dir\u00e3o que \u00e9 amor, outros dir\u00e3o que \u00e9 afinidade, car\u00eancia, pregui\u00e7a e outros sentimentos menos nobres (a palavra engano, por exemplo, s\u00f3 est\u00e1 com ledo por pena -sabe que ledo, essa palavra moribunda, n\u00e3o iria encontrar mais nada a essa altura do campeonato). Esse \u00e9 o problema do casamento entre as palavras, que por acaso \u00e9 o mesmo do casamento entre pessoas. Tem sempre uma palavra que ama mais. A palavra \u00e1rvore anda com v\u00e1rias palavras al\u00e9m de frondosa. O casamento \u00e9 aberto, mas para um lado s\u00f3. A palavra rio sai com v\u00e1rias outras palavras na calada da noite: grande, comprido, branco, vermelho -e caudaloso fica l\u00e1, sozinho, em casa, esperando o rio chegar, a comida esfriando no prato. Um dia, caudaloso cansou de ser maltratado e resolveu sair com outras palavras. Esbarrou com o abra\u00e7o que, por sua vez, estava farto de sair com grande, essa palavra t\u00e3o gasta. O abra\u00e7o caudaloso deu t\u00e3o certo que ficaram perdidamente insepar\u00e1veis. Foi em Manoel de Barros. Talvez pra isso sirva a poesia, pra desfazer ledos enganos em prol de encontros mais frondosos. Dispon\u00edvel em: www.linguaportuguesa.blog.br Acesso em 23\/12\/2019. ","id":499865,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir servir\u00e1 como base para responder as quest\u00f5es 01 a 06:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Abra\u00e7o caudaloso <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Palavras, percebemos, s\u00e3o pessoas. Algumas s\u00e3o sozinhas: Abracadabra. Eureca. Bingo. Outras s\u00e3o prom\u00edscuas (embora prefiram a palavra \u201cgreg\u00e1ria\u201d): est\u00e3o sempre cercadas de muitas outras: Que. De. Por.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Algumas palavras s\u00e3o casadas. A palavra caudaloso, por exemplo, tem uni\u00e3o est\u00e1vel com a palavra rio -voc\u00ea dificilmente ver\u00e1 caudaloso andando por a\u00ed acompanhada de outra pessoa. O mesmo vale para frondosa, que est\u00e1 sempre com a \u00e1rvore. Perdidamente, coitado, \u00e9 um adv\u00e9rbio que s\u00f3 adverbia o adjetivo apaixonado. Nada \u00e9 ledo a n\u00e3o ser o engano, assim como nada \u00e9 crasso a n\u00e3o ser o erro. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Algumas palavras dependem de outras, embora n\u00e3o sejam grudadas por um h\u00edfen -quando t\u00eam h\u00edfen elas n\u00e3o s\u00e3o casadas, s\u00e3o siamesas. Casamento acontece quando se est\u00e1 junto por algum mist\u00e9rio. Alguns dir\u00e3o que \u00e9 amor, outros dir\u00e3o que \u00e9 afinidade, car\u00eancia, pregui\u00e7a e outros sentimentos menos nobres (a palavra engano, por exemplo, s\u00f3 est\u00e1 com ledo por pena -sabe que ledo, essa palavra moribunda, n\u00e3o iria encontrar mais nada a essa altura do campeonato). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Esse \u00e9 o problema do casamento entre as palavras, que por acaso \u00e9 o mesmo do casamento entre pessoas. Tem sempre uma palavra que ama mais. A palavra \u00e1rvore anda com v\u00e1rias palavras al\u00e9m de frondosa. O casamento \u00e9 aberto, mas para um lado s\u00f3. A palavra rio sai com v\u00e1rias outras palavras na calada da noite: grande, comprido, branco, vermelho -e caudaloso fica l\u00e1, sozinho, em casa, esperando o rio chegar, a comida esfriando no prato. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dia, caudaloso cansou de ser maltratado e resolveu sair com outras palavras. Esbarrou com o abra\u00e7o que, por sua vez, estava farto de sair com grande, essa palavra t\u00e3o gasta. O abra\u00e7o caudaloso deu t\u00e3o certo que ficaram perdidamente insepar\u00e1veis. Foi em Manoel de Barros. Talvez pra isso sirva a poesia, pra desfazer ledos enganos em prol de encontros mais frondosos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Dispon\u00edvel em: <em style=\"color: rgb(0, 71, 178);\"><u>www.linguaportuguesa.blog.br<\/u><\/em><u> <\/u>Acesso <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">em 23\/12\/2019. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas: I. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o resiste quando um m\u00e9dico de fam\u00edlia que acompanha um paciente - e o conhece bem - indica interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, \u00e9 obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito seja garantido. II. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o resistir\u00e1 quando um m\u00e9dico de fam\u00edlia que acompanhe um paciente - e o conhe\u00e7a bem - indique interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, seja obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito seja garantido.III. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o resistiu quando um m\u00e9dico de fam\u00edlia que acompanhou um paciente - e o conheceu bem - indicou interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, foi obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito fosse garantido. IV. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o teria resistido se um m\u00e9dico de fam\u00edlia que tivesse acompanhado um paciente - e o tivesse conhecido bem - tivesse indicado interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, tivesse sido obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito tivesse sido garantido. (Adaptado de Coelho Neto, G.C., Antunes, V.H., &amp;Oliveira, A..(2019). A pr\u00e1tica da Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade no Brasil: contexto e perspectivas. Cad. Sa\u00fade P\u00fablica, 35 (1).https:\/\/doi.org\/10.1590\/0102-311X00170917) De acordo com as normas de flex\u00e3o, e uso correto de vozes e pessoas, assinale a alternativa que se aplica:","provas":[{"id":67805,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-saude-bucal-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 19:53:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2065202,"hashId":"5e3a10b72f4b04a84985563133103f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o resiste quando um m\u00e9dico de fam\u00edlia que acompanha um paciente - e o conhece bem - indica interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, \u00e9 obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito seja garantido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o resistir\u00e1 quando um m\u00e9dico de fam\u00edlia que acompanhe um paciente - e o conhe\u00e7a bem - indique interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, seja obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito seja garantido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o resistiu quando um m\u00e9dico de fam\u00edlia que acompanhou um paciente - e o conheceu bem - indicou interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, foi obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito fosse garantido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A ret\u00f3rica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade como coordenadora do cuidado n\u00e3o teria resistido se um m\u00e9dico de fam\u00edlia que tivesse acompanhado um paciente - e o tivesse conhecido bem - tivesse indicado interna\u00e7\u00e3o hospitalar e, para conseguir um leito, tivesse sido obrigado a encaminhar para outro servi\u00e7o para que o leito tivesse sido garantido. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Coelho Neto, G.C., Antunes, V.H., &amp;Oliveira, A..(2019). A pr\u00e1tica da Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade no Brasil: contexto e perspectivas. Cad. Sa\u00fade P\u00fablica, 35 (1).https:\/\/doi.org\/10.1590\/0102-311X00170917) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas de flex\u00e3o, e uso correto de vozes e pessoas, assinale a alternativa que se aplica:<\/p>","resposta":8064221,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":8064220,"corpo":"<p>Somente assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8064221,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8064222,"corpo":"<p>Somente assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente assertiva I est\u00e1 correta.","id":8064223,"corpo":"<p>Somente assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Voz ativa","oab":false,"nome":"Voz ativa","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409190,"slug":"lingua-portuguesa-voz-ativa"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"},{"nome_clean":"Voz reflexiva","oab":false,"nome":"Voz reflexiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409194,"slug":"lingua-portuguesa-voz-reflexiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os dois trechos a seguir:I. As equipes de m\u00e9dicos e sa\u00fade bucal, que d\u00e3o apoio matricial \u00e0 equipe m\u00ednima da sa\u00fade da fam\u00edlia, discutem casos e realizam o atendimento cl\u00ednico de forma conjunta.II. As equipes de m\u00e9dicos e sa\u00fade bucal que d\u00e3o apoio matricial \u00e0 equipe m\u00ednima da sa\u00fade da fam\u00edlia discutem casos e realizam o atendimento cl\u00ednico de forma conjunta. Assinale a alternativa correta quanto ao uso das v\u00edrgulas:","provas":[{"id":67804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 19:55:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2064820,"hashId":"c4eb8a7eb1368fa06b40ff7c2a222416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os dois trechos a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As equipes de m\u00e9dicos e sa\u00fade bucal, que d\u00e3o apoio matricial \u00e0 equipe m\u00ednima da sa\u00fade da fam\u00edlia, discutem casos e realizam o atendimento cl\u00ednico de forma conjunta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As equipes de m\u00e9dicos e sa\u00fade bucal que d\u00e3o apoio matricial \u00e0 equipe m\u00ednima da sa\u00fade da fam\u00edlia discutem casos e realizam o atendimento cl\u00ednico de forma conjunta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto ao uso das v\u00edrgulas:<\/p>","resposta":8062627,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I, apenas as equipes que d\u00e3o apoio discutem casos e realizam atendimento e em II, todas as equipes discutem casos e realizam atendimento.","id":8062625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I, apenas as equipes que d\u00e3o apoio discutem casos e realizam atendimento e em II, todas as equipes discutem casos e realizam atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em I e II, apenas as equipes que d\u00e3o apoio discutem casos e realizam atendimento.","id":8062626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I e II, apenas as equipes que d\u00e3o apoio discutem casos e realizam atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em I, todas as equipes discutem casos e realizam atendimento e em II, apenas as equipes que d\u00e3o apoio discutem casos e realizam atendimento.","id":8062627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I, todas as equipes discutem casos e realizam atendimento e em II, apenas as equipes que d\u00e3o apoio discutem casos e realizam atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em I e II todas as equipes discutem casos e realizam atendimento.","id":8062628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I e II todas as equipes discutem casos e realizam atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os seguintes trechos: \u2022 As primeiras mortes por sarampo no estado de S\u00e3o Paulo [\u2026] servem como um alerta l\u00fagubre dos perigos dessa doen\u00e7a \u2026 (1\u00ba par\u00e1grafo) \u2022 O \u00faltimo boletim do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontava 10 855 casos suspeitos \u2014 e estes s\u00e3o corroborados em cerca de 25% das vezes. (6\u00ba par\u00e1grafo) \u2022 \u2026 as raz\u00f5es aventadas para tanto incluem desde a dificuldade dos pais em levar os filhos aos postos em hor\u00e1rio comercial\u2026 (9\u00ba par\u00e1grafo) Levando o contexto em considera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta sin\u00f4nimos adequados para os termos em destaque, respectivamente.","provas":[{"id":65477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2019"},{"id":65478,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Gestor de Contratos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:28:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2007104,"hashId":"6bfc33d62a6e92f108f22e74fbb763e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os seguintes trechos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 As primeiras mortes por sarampo no estado de S\u00e3o Paulo [\u2026] servem como <strong>um alerta l\u00fagubre<\/strong> dos perigos dessa doen\u00e7a \u2026 (1\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 O \u00faltimo boletim do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontava 10 855 casos suspeitos \u2014 e estes s\u00e3o <strong>corroborados <\/strong>em cerca de 25% das vezes. (6\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u2026 <strong>as raz\u00f5es aventadas<\/strong> para tanto incluem desde a dificuldade dos pais em levar os filhos aos postos em hor\u00e1rio comercial\u2026 (9\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando o contexto em considera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta sin\u00f4nimos adequados para os termos em destaque, respectivamente.<\/p>","resposta":7807621,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sinal funesto; ratificados; as causas relatadas.","id":7807621,"corpo":"<p>um sinal funesto; ratificados; as causas relatadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um aviso importante; alcan\u00e7ados; os motivos levantados.","id":7807622,"corpo":"<p>um aviso importante; alcan\u00e7ados; os motivos levantados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma triste advert\u00eancia; debilitados; as desculpas apresentadas.","id":7807623,"corpo":"<p>uma triste advert\u00eancia; debilitados; as desculpas apresentadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um alarme macabro; contraditados; os pretextos ventilados.","id":7807624,"corpo":"<p>um alarme macabro; contraditados; os pretextos ventilados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um ultimato; confirmados; as motiva\u00e7\u00f5es negadas.","id":7807625,"corpo":"<p>um ultimato; confirmados; as motiva\u00e7\u00f5es negadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Sarampo Mata As primeiras mortes por sarampo no estado de S\u00e3o Paulo em 22 anos, confirmadas nesta semana, servem como um alerta l\u00fagubre dos perigos dessa doen\u00e7a que voltou a se alastrar no Brasil, a partir de 2018.\tNa quarta-feira (28), soube-se do caso de um homem de 42 anos, que n\u00e3o possu\u00eda registro de vacina\u00e7\u00e3o e apresentava vulnerabilidade para infec\u00e7\u00f5es. Nesta sexta, anunciaram-se os \u00f3bitos de dois beb\u00eas, na capital e em Barueri, em decorr\u00eancia da enfermidade.\tConsiderado altamente infeccioso, dado que um indiv\u00edduo com a doen\u00e7a pode contaminar at\u00e9 18 pessoas, o sarampo provoca manchas vermelhas na cabe\u00e7a e no corpo, tosse, dor de cabe\u00e7a, coriza e conjuntivite.\tDe 5% a 10% dos casos evoluem para quadros mais graves, como pneumonia e complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.\tNeste ano, a unidade mais rica da Federa\u00e7\u00e3o contou 2 457 casos da mol\u00e9stia, dos quais 1 637 na capital, e responde pela quase totalidade das infec\u00e7\u00f5es confirmadas no pa\u00eds. Outros 12 estados, no entanto, registram surto ativo da doen\u00e7a.\tEsse n\u00famero tende a crescer, j\u00e1 que \u00e9 alto o volume de ocorr\u00eancias ainda sob investiga\u00e7\u00e3o. O \u00faltimo boletim do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontava 10 855 casos suspeitos \u2014 e estes s\u00e3o corroborados em cerca de 25% das vezes.\tO ressurgimento do sarampo ocorre ap\u00f3s o Brasil ter dado a doen\u00e7a como eliminada em 2016. A causa mais prov\u00e1vel \u00e9 que portadores vindos de fora tenham trazido o v\u00edrus ao pa\u00eds. Em 2018, refugiados venezuelanos que buscavam abrigo em estados do Norte e, neste ano, pessoas provenientes de Israel e da Europa, suspeita-se.\tA mol\u00e9stia, por\u00e9m, s\u00f3 se disseminou por aqui porque encontrou terreno prop\u00edcio. Como regra, epidemiologistas preconizam que 95% do p\u00fablico-alvo deva ser imunizado para bloquear a transmiss\u00e3o de sarampo. Desde 2016, no entanto, o Brasil n\u00e3o alcan\u00e7a essa marca. Em 2018, a taxa foi de 90,5%.\tEmbora n\u00e3o exista um diagn\u00f3stico preciso para essa queda, as raz\u00f5es aventadas para tanto incluem desde a dificuldade dos pais em levar os filhos aos postos em hor\u00e1rio comercial at\u00e9 a influ\u00eancia de fake news sobre os riscos da vacina\u00e7\u00e3o, passando pela falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a advinda do sucesso na elimina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\tA preocupa\u00e7\u00e3o, no entanto, vai al\u00e9m do sarampo. Atualmente, 7 das 8 vacinas recomendadas para beb\u00eas apresentam cobertura abaixo da meta. Urge, pois, que os governos de todos os n\u00edveis ajam para reverter esse quadro, por exemplo, intensificando campanhas educativas e realizando mutir\u00f5es.(Folha de S.Paulo: 31.08.2019. Adaptado)","id":487711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sarampo Mata <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs primeiras mortes por sarampo no estado de S\u00e3o Paulo em 22 anos, confirmadas nesta semana, servem como um alerta l\u00fagubre dos perigos dessa doen\u00e7a que voltou a se alastrar no Brasil, a partir de 2018.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa quarta-feira (28), soube-se do caso de um homem de 42 anos, que n\u00e3o possu\u00eda registro de vacina\u00e7\u00e3o e apresentava vulnerabilidade para infec\u00e7\u00f5es. Nesta sexta, anunciaram-se os \u00f3bitos de dois beb\u00eas, na capital e em Barueri, em decorr\u00eancia da enfermidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsiderado altamente infeccioso, dado que um indiv\u00edduo com a doen\u00e7a pode contaminar at\u00e9 18 pessoas, o sarampo provoca manchas vermelhas na cabe\u00e7a e no corpo, tosse, dor de cabe\u00e7a, coriza e conjuntivite.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe 5% a 10% dos casos evoluem para quadros mais graves, como pneumonia e complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNeste ano, a unidade mais rica da Federa\u00e7\u00e3o contou 2 457 casos da mol\u00e9stia, dos quais 1 637 na capital, e responde pela quase totalidade das infec\u00e7\u00f5es confirmadas no pa\u00eds. Outros 12 estados, no entanto, registram surto ativo da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse n\u00famero tende a crescer, j\u00e1 que \u00e9 alto o volume de ocorr\u00eancias ainda sob investiga\u00e7\u00e3o. O \u00faltimo boletim do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontava 10 855 casos suspeitos \u2014 e estes s\u00e3o corroborados em cerca de 25% das vezes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO ressurgimento do sarampo ocorre ap\u00f3s o Brasil ter dado a doen\u00e7a como eliminada em 2016. A causa mais prov\u00e1vel \u00e9 que portadores vindos de fora tenham trazido o v\u00edrus ao pa\u00eds. Em 2018, refugiados venezuelanos que buscavam abrigo em estados do Norte e, neste ano, pessoas provenientes de Israel e da Europa, suspeita-se.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA mol\u00e9stia, por\u00e9m, s\u00f3 se disseminou por aqui porque encontrou terreno prop\u00edcio. Como regra, epidemiologistas preconizam que 95% do p\u00fablico-alvo deva ser imunizado para bloquear a transmiss\u00e3o de sarampo. Desde 2016, <strong>no entanto<\/strong>, o Brasil n\u00e3o alcan\u00e7a essa marca. Em 2018, a taxa foi de 90,5%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Embora <\/strong>n\u00e3o exista um diagn\u00f3stico preciso para essa queda, as raz\u00f5es aventadas para tanto incluem desde a dificuldade dos pais em levar os filhos aos postos em hor\u00e1rio comercial at\u00e9 a influ\u00eancia de <em>fake news<\/em> sobre os riscos da vacina\u00e7\u00e3o, passando pela falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a advinda do sucesso na elimina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA preocupa\u00e7\u00e3o, no entanto, vai al\u00e9m do sarampo. Atualmente, 7 das 8 vacinas recomendadas para beb\u00eas apresentam cobertura abaixo da meta. Urge, <strong>pois<\/strong>, que os governos de todos os n\u00edveis ajam para reverter esse quadro, por exemplo, intensificando campanhas educativas e realizando mutir\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha de S.Paulo<\/em>: 31.08.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os seguintes trechos: \u2022 As primeiras mortes por sarampo no estado de S\u00e3o Paulo em 22 anos\u2026 (1\u00ba par\u00e1grafo) \u2022 Nesta sexta, anunciaram-se os \u00f3bitos de dois beb\u00eas, na capital e em Barueri, em decorr\u00eancia da enfermidade. (2\u00ba par\u00e1grafo) \u2022 Urge, pois, que os governos de todos os n\u00edveis ajam para reverter esse quadro\u2026 (\u00faltimo par\u00e1grafo) Assinale a alternativa que apresenta as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas, no contexto, pelas palavras em destaque, respectivamente.","provas":[{"id":65477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2019"},{"id":65478,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Gestor de Contratos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:29:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2007116,"hashId":"bcdf88bf5944aeaf9798c1e1778bb05e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os seguintes trechos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 As primeiras mortes <strong>por <\/strong>sarampo no estado de S\u00e3o Paulo em 22 anos\u2026 (1\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Nesta sexta, anunciaram-se os \u00f3bitos de dois beb\u00eas, na capital e em Barueri, <strong>em <\/strong>decorr\u00eancia da enfermidade. (2\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Urge, pois, que os governos de todos os n\u00edveis ajam <strong>para <\/strong>reverter esse quadro\u2026 (\u00faltimo par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas, no contexto, pelas palavras em destaque, respectivamente.<\/p>","resposta":7807678,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa; consequ\u00eancia; fim.","id":7807678,"corpo":"<p>causa; consequ\u00eancia; fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modo; meio; destino.","id":7807679,"corpo":"<p>modo; meio; destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conte\u00fado; tempo; conformidade.","id":7807680,"corpo":"<p>conte\u00fado; tempo; conformidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"origem; modo; oposi\u00e7\u00e3o.","id":7807681,"corpo":"<p>origem; modo; oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meio; causa; consequ\u00eancia.","id":7807682,"corpo":"<p>meio; causa; consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Sarampo Mata As primeiras mortes por sarampo no estado de S\u00e3o Paulo em 22 anos, confirmadas nesta semana, servem como um alerta l\u00fagubre dos perigos dessa doen\u00e7a que voltou a se alastrar no Brasil, a partir de 2018.\tNa quarta-feira (28), soube-se do caso de um homem de 42 anos, que n\u00e3o possu\u00eda registro de vacina\u00e7\u00e3o e apresentava vulnerabilidade para infec\u00e7\u00f5es. Nesta sexta, anunciaram-se os \u00f3bitos de dois beb\u00eas, na capital e em Barueri, em decorr\u00eancia da enfermidade.\tConsiderado altamente infeccioso, dado que um indiv\u00edduo com a doen\u00e7a pode contaminar at\u00e9 18 pessoas, o sarampo provoca manchas vermelhas na cabe\u00e7a e no corpo, tosse, dor de cabe\u00e7a, coriza e conjuntivite.\tDe 5% a 10% dos casos evoluem para quadros mais graves, como pneumonia e complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.\tNeste ano, a unidade mais rica da Federa\u00e7\u00e3o contou 2 457 casos da mol\u00e9stia, dos quais 1 637 na capital, e responde pela quase totalidade das infec\u00e7\u00f5es confirmadas no pa\u00eds. Outros 12 estados, no entanto, registram surto ativo da doen\u00e7a.\tEsse n\u00famero tende a crescer, j\u00e1 que \u00e9 alto o volume de ocorr\u00eancias ainda sob investiga\u00e7\u00e3o. O \u00faltimo boletim do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontava 10 855 casos suspeitos \u2014 e estes s\u00e3o corroborados em cerca de 25% das vezes.\tO ressurgimento do sarampo ocorre ap\u00f3s o Brasil ter dado a doen\u00e7a como eliminada em 2016. A causa mais prov\u00e1vel \u00e9 que portadores vindos de fora tenham trazido o v\u00edrus ao pa\u00eds. Em 2018, refugiados venezuelanos que buscavam abrigo em estados do Norte e, neste ano, pessoas provenientes de Israel e da Europa, suspeita-se.\tA mol\u00e9stia, por\u00e9m, s\u00f3 se disseminou por aqui porque encontrou terreno prop\u00edcio. Como regra, epidemiologistas preconizam que 95% do p\u00fablico-alvo deva ser imunizado para bloquear a transmiss\u00e3o de sarampo. Desde 2016, no entanto, o Brasil n\u00e3o alcan\u00e7a essa marca. Em 2018, a taxa foi de 90,5%.\tEmbora n\u00e3o exista um diagn\u00f3stico preciso para essa queda, as raz\u00f5es aventadas para tanto incluem desde a dificuldade dos pais em levar os filhos aos postos em hor\u00e1rio comercial at\u00e9 a influ\u00eancia de fake news sobre os riscos da vacina\u00e7\u00e3o, passando pela falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a advinda do sucesso na elimina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\tA preocupa\u00e7\u00e3o, no entanto, vai al\u00e9m do sarampo. Atualmente, 7 das 8 vacinas recomendadas para beb\u00eas apresentam cobertura abaixo da meta. Urge, pois, que os governos de todos os n\u00edveis ajam para reverter esse quadro, por exemplo, intensificando campanhas educativas e realizando mutir\u00f5es.(Folha de S.Paulo: 31.08.2019. Adaptado)","id":487711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sarampo Mata <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs primeiras mortes por sarampo no estado de S\u00e3o Paulo em 22 anos, confirmadas nesta semana, servem como um alerta l\u00fagubre dos perigos dessa doen\u00e7a que voltou a se alastrar no Brasil, a partir de 2018.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa quarta-feira (28), soube-se do caso de um homem de 42 anos, que n\u00e3o possu\u00eda registro de vacina\u00e7\u00e3o e apresentava vulnerabilidade para infec\u00e7\u00f5es. Nesta sexta, anunciaram-se os \u00f3bitos de dois beb\u00eas, na capital e em Barueri, em decorr\u00eancia da enfermidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsiderado altamente infeccioso, dado que um indiv\u00edduo com a doen\u00e7a pode contaminar at\u00e9 18 pessoas, o sarampo provoca manchas vermelhas na cabe\u00e7a e no corpo, tosse, dor de cabe\u00e7a, coriza e conjuntivite.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe 5% a 10% dos casos evoluem para quadros mais graves, como pneumonia e complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNeste ano, a unidade mais rica da Federa\u00e7\u00e3o contou 2 457 casos da mol\u00e9stia, dos quais 1 637 na capital, e responde pela quase totalidade das infec\u00e7\u00f5es confirmadas no pa\u00eds. Outros 12 estados, no entanto, registram surto ativo da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse n\u00famero tende a crescer, j\u00e1 que \u00e9 alto o volume de ocorr\u00eancias ainda sob investiga\u00e7\u00e3o. O \u00faltimo boletim do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontava 10 855 casos suspeitos \u2014 e estes s\u00e3o corroborados em cerca de 25% das vezes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO ressurgimento do sarampo ocorre ap\u00f3s o Brasil ter dado a doen\u00e7a como eliminada em 2016. A causa mais prov\u00e1vel \u00e9 que portadores vindos de fora tenham trazido o v\u00edrus ao pa\u00eds. Em 2018, refugiados venezuelanos que buscavam abrigo em estados do Norte e, neste ano, pessoas provenientes de Israel e da Europa, suspeita-se.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA mol\u00e9stia, por\u00e9m, s\u00f3 se disseminou por aqui porque encontrou terreno prop\u00edcio. Como regra, epidemiologistas preconizam que 95% do p\u00fablico-alvo deva ser imunizado para bloquear a transmiss\u00e3o de sarampo. Desde 2016, <strong>no entanto<\/strong>, o Brasil n\u00e3o alcan\u00e7a essa marca. Em 2018, a taxa foi de 90,5%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Embora <\/strong>n\u00e3o exista um diagn\u00f3stico preciso para essa queda, as raz\u00f5es aventadas para tanto incluem desde a dificuldade dos pais em levar os filhos aos postos em hor\u00e1rio comercial at\u00e9 a influ\u00eancia de <em>fake news<\/em> sobre os riscos da vacina\u00e7\u00e3o, passando pela falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a advinda do sucesso na elimina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA preocupa\u00e7\u00e3o, no entanto, vai al\u00e9m do sarampo. Atualmente, 7 das 8 vacinas recomendadas para beb\u00eas apresentam cobertura abaixo da meta. Urge, <strong>pois<\/strong>, que os governos de todos os n\u00edveis ajam para reverter esse quadro, por exemplo, intensificando campanhas educativas e realizando mutir\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha de S.Paulo<\/em>: 31.08.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o pai de Calvin","provas":[{"id":65477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2019"},{"id":65478,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Gestor de Contratos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:27:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2007082,"hashId":"26e9017d243c84cced0e82eda5333702","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que o pai de Calvin<\/p>","resposta":7807514,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discrepa da teoria do filho e revela mau humor e rabugem, em sua fala, no \u00faltimo quadrinho.","id":7807511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discrepa da teoria do filho e revela mau humor e rabugem, em sua fala, no \u00faltimo quadrinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 desatencioso no primeiro quadrinho e demonstra desprezo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do filho, no \u00faltimo quadrinho.","id":7807512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 desatencioso no primeiro quadrinho e demonstra desprezo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias do filho, no \u00faltimo quadrinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 condescendente com as falas do filho, mas pede que se afaste, no \u00faltimo quadrinho.","id":7807513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 condescendente com as falas do filho, mas pede que se afaste, no \u00faltimo quadrinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manifesta complac\u00eancia no primeiro quadrinho, apesar de, no \u00faltimo, refutar a teoria do filho, ao estabelecer comunica\u00e7\u00e3o com g\u00edrias.","id":7807514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta complac\u00eancia no primeiro quadrinho, apesar de, no \u00faltimo, refutar a teoria do filho, ao estabelecer comunica\u00e7\u00e3o com g\u00edrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 benevolente com o filho e, em sua fala, no \u00faltimo quadrinho, confirma sua teoria, j\u00e1 que n\u00e3o consegue responder ao filho.","id":7807515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 benevolente com o filho e, em sua fala, no \u00faltimo quadrinho, confirma sua teoria, j\u00e1 que n\u00e3o consegue responder ao filho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.(\u2018CALVIN E HAROLDO\u2019, Bill Watterson. Acervo O Estado de S.Paulo 05.07.2017.https:\/\/cultura.estadao.com.br\/galerias\/geral,20-tiras-de-calvin-e-haroldo-para-refletir-sobre-a-vida-e-sobre-o-mundo,28507. Acesso: 31.08.2019)","id":487709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>e <strong>02<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65477\/grupo-questao\/487709-20211101113548000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(\u2018CALVIN E HAROLDO\u2019, Bill Watterson. Acervo<em> O Estado de S.Paulo<\/em> 05.07.2017.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/cultura.estadao.com.br\/galerias\/geral,20-tiras-de-calvin-e-haroldo-para-refletir-sobre-a-vida-e-sobre-o-mundo,28507. Acesso: 31.08.2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Hoffmann, a avalia\u00e7\u00e3o mediadora possui os seguintes aspectos, EXCETO:","provas":[{"id":64618,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:51:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1989768,"hashId":"a569d2dd32335b1320b8ec4ea800a392","enunciado":"<p>De acordo com Hoffmann, a avalia\u00e7\u00e3o mediadora possui os seguintes aspectos, EXCETO:<\/p>","resposta":7729366,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Significa a\u00e7\u00e3o provocativa do professor, desafiando o educando a refletir sobre as situa\u00e7\u00f5es vividas, a formular e reformular hip\u00f3teses, encaminhando-o a um saber enriquecido, acompanhando o \u201cvir a ser\u201d, favorecendo a\u00e7\u00f5es educativas para novas descobertas.","id":7729364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa a\u00e7\u00e3o provocativa do professor, desafiando o educando a refletir sobre as situa\u00e7\u00f5es vividas, a formular e reformular hip\u00f3teses, encaminhando-o a um saber enriquecido, acompanhando o \u201cvir a ser\u201d, favorecendo a\u00e7\u00f5es educativas para novas descobertas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o apresenta uma import\u00e2ncia social e pol\u00edtica fundamental no fazer educativo vinculando-a \u00e0 ideia de qualidade.","id":7729365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o apresenta uma import\u00e2ncia social e pol\u00edtica fundamental no fazer educativo vinculando-a \u00e0 ideia de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora, o professor deve interpretar a prova para saber o que o aluno sabe ou n\u00e3o sabe, para separ\u00e1-lo dos demais alunos que est\u00e3o mais avan\u00e7ados.","id":7729366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora, o professor deve interpretar a prova para saber o que o aluno sabe ou n\u00e3o sabe, para separ\u00e1-lo dos demais alunos que est\u00e3o mais avan\u00e7ados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o qualitativa significa um julgamento mais global e intenso, no qual o aluno \u00e9 observado como um ser integral, colocado em determinada situa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0s expectativas do professor e tamb\u00e9m deles mesmos.","id":7729367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o qualitativa significa um julgamento mais global e intenso, no qual o aluno \u00e9 observado como um ser integral, colocado em determinada situa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0s expectativas do professor e tamb\u00e9m deles mesmos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O professor deixa de ser um simples colecionador de elementos quantific\u00e1veis e utiliza sua experi\u00eancia e compet\u00eancia analisando os fatos dentro de um contexto de valores, que legitimam sua atitude como educador.","id":7729368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deixa de ser um simples colecionador de elementos quantific\u00e1veis e utiliza sua experi\u00eancia e compet\u00eancia analisando os fatos dentro de um contexto de valores, que legitimam sua atitude como educador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Mittler, estamos muito aqu\u00e9m de entender por que e como crian\u00e7as com hist\u00f3rias de pobreza, com tanta frequ\u00eancia, fracassam nas escolas e muito menos ainda o que pode ser feito para reduzir ou eliminar tais disparidades. N\u00e3o h\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o simples ou \u00fanica para isso. Para o autor, alguns culpam: I. As crian\u00e7as por serem menos inteligentes ou estarem menos \u201cprontas\u201d para aprender. II. Os pais, pelo fracasso, como consequ\u00eancia do fato de n\u00e3o se interessarem pelo desenvolvimento de seus filhos e de n\u00e3o oferecerem um ambiente que conduza ao desenvolvimento e \u00e0 aprendizagem. III. As escolas por terem baixa expectativa quanto ao aproveitamento dos alunos e, al\u00e9m disso, por aceitarem com facilidade que as crian\u00e7as pobres ser\u00e3o aquelas que mais provavelmente n\u00e3o ter\u00e3o um bom desempenho na escola. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64618,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:52:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1989772,"hashId":"ac8e72d8b89632b2bf9b97287eb27238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Mittler, estamos muito aqu\u00e9m de entender por que e como crian\u00e7as com hist\u00f3rias de pobreza, com tanta frequ\u00eancia, fracassam nas escolas e muito menos ainda o que pode ser feito para reduzir ou eliminar tais disparidades. N\u00e3o h\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o simples ou \u00fanica para isso. Para o autor, alguns culpam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As crian\u00e7as por serem menos inteligentes ou estarem menos \u201cprontas\u201d para aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os pais, pelo fracasso, como consequ\u00eancia do fato de n\u00e3o se interessarem pelo desenvolvimento de seus filhos e de n\u00e3o oferecerem um ambiente que conduza ao desenvolvimento e \u00e0 aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As escolas por terem baixa expectativa quanto ao aproveitamento dos alunos e, al\u00e9m disso, por aceitarem com facilidade que as crian\u00e7as pobres ser\u00e3o aquelas que mais provavelmente n\u00e3o ter\u00e3o um bom desempenho na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7729388,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7729384,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7729385,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":7729386,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7729387,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7729388,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Demo, a educa\u00e7\u00e3o tem a ver com a qualidade formal \u00e0 medida que se liga e expressa a quest\u00e3o do dom\u00ednio tecnol\u00f3gico e, por consequ\u00eancia, ao desempenho nesta \u00e1rea instrumental. A modernidade insiste hoje com for\u00e7a j\u00e1 exclusivamente sobre esta face, o que leva a reconhecer a necessidade de progresso naquelas disciplinas que mais instrumentalizam o desenvolvimento na sociedade: matem\u00e1tica, ci\u00eancias naturais, l\u00edngua, inform\u00e1tica, etc. Com base nisso, tal contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aparece em muitos momentos e processos fundamentais da educa\u00e7\u00e3o, tais como: I. Quest\u00e3o do desempenho: o que \u201cdeve\u201d aprender o aluno, s\u00e9rie a s\u00e9rie, grau a grau. II. Processos de aprendizagem: como transmitir e absorver conhecimento, como atualizar-se constantemente. III. Compet\u00eancia profissional do professor: dom\u00ednio t\u00e9cnico de sua disciplina; atualiza\u00e7\u00e3o, capacidade de ensinar e produzir conhecimento pr\u00f3prio. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64618,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 20:50:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1989577,"hashId":"9f7480a36819be2403ceb06c13b13d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Demo, a educa\u00e7\u00e3o tem a ver com a qualidade formal \u00e0 medida que se liga e expressa a quest\u00e3o do dom\u00ednio tecnol\u00f3gico e, por consequ\u00eancia, ao desempenho nesta \u00e1rea instrumental. A modernidade insiste hoje com for\u00e7a j\u00e1 exclusivamente sobre esta face, o que leva a reconhecer a necessidade de progresso naquelas disciplinas que mais instrumentalizam o desenvolvimento na sociedade: matem\u00e1tica, ci\u00eancias naturais, l\u00edngua, inform\u00e1tica, etc. Com base nisso, tal contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aparece em muitos momentos e processos fundamentais da educa\u00e7\u00e3o, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quest\u00e3o do desempenho: o que \u201cdeve\u201d aprender o aluno, s\u00e9rie a s\u00e9rie, grau a grau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Processos de aprendizagem: como transmitir e absorver conhecimento, como atualizar-se constantemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compet\u00eancia profissional do professor: dom\u00ednio t\u00e9cnico de sua disciplina; atualiza\u00e7\u00e3o, capacidade de ensinar e produzir conhecimento pr\u00f3prio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7728422,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7728418,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7728419,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7728420,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7728421,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7728422,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impermeabiliza\u00e7\u00e3o se faz uma das etapas mais importantes na constru\u00e7\u00e3o. Considere o tema e julgue se as afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F). ( ) A impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste na aplica\u00e7\u00e3o de produtos espec\u00edficos com o objetivo de proteger as diversas \u00e1reas de um im\u00f3vel contra a\u00e7\u00e3o de \u00e1guas que podem ser de chuva, de lavagem, de banhos ou de outras origens. ( ) Os impermeabilizantes s\u00e3o usados em partes da constru\u00e7\u00e3o, como funda\u00e7\u00f5es, subsolos, \u00e1reas molh\u00e1veis, lajes, piscinas, paredes de conten\u00e7\u00e3o, por\u00e9m deve ser evitado o uso deles em reservat\u00f3rios. ( ) Os diferentes sistemas de impermeabiliza\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da elasticidade, s\u00e3o divididos em r\u00edgidos e em flex\u00edveis. ( ) O sistema de impermeabiliza\u00e7\u00e3o a ser utilizado tem influ\u00eancia no bom desempenho da impermeabiliza\u00e7\u00e3o dos elementos. A sequ\u00eancia correta \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":67758,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-engenheiro-civil-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:08:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2064776,"hashId":"c2b56da0059755f22b1b77a1fe9922bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A impermeabiliza\u00e7\u00e3o se faz uma das etapas mais importantes na constru\u00e7\u00e3o. Considere o tema e julgue se as afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste na aplica\u00e7\u00e3o de produtos espec\u00edficos com o objetivo de proteger as diversas \u00e1reas de um im\u00f3vel contra a\u00e7\u00e3o de \u00e1guas que podem ser de chuva, de lavagem, de banhos ou de outras origens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os impermeabilizantes s\u00e3o usados em partes da constru\u00e7\u00e3o, como funda\u00e7\u00f5es, subsolos, \u00e1reas molh\u00e1veis, lajes, piscinas, paredes de conten\u00e7\u00e3o, por\u00e9m deve ser evitado o uso deles em reservat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os diferentes sistemas de impermeabiliza\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da elasticidade, s\u00e3o divididos em r\u00edgidos e em flex\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema de impermeabiliza\u00e7\u00e3o a ser utilizado tem influ\u00eancia no bom desempenho da impermeabiliza\u00e7\u00e3o dos elementos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":8062424,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - V.","id":8062422,"corpo":"<p>V - F - F - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - F.","id":8062423,"corpo":"<p>V - F - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V - V.","id":8062424,"corpo":"<p>V - F - V - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - F - F.","id":8062425,"corpo":"<p>V - V - F - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416467,"slug":"engenharia-civil-impermeabilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a digitaliza\u00e7\u00e3o correta do termo \u201cEscola\u201d.","provas":[{"id":65515,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008058,"hashId":"57591f5088093ddfa506f92249bd0ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a digitaliza\u00e7\u00e3o correta do termo \u201cEscola\u201d.<\/p>","resposta":7812291,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7812288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/item-questao\/7812288-20211101164549000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7812289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/item-questao\/7812289-20211101164549000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7812290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/item-questao\/7812290-20211101164549000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7812291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/item-questao\/7812291-20211101164549000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7812292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/item-questao\/7812292-20211101164549000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.Assinale a alternativa que apresenta o significado correto dessa composi\u00e7\u00e3o de sinais em Libras.","provas":[{"id":65515,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008069,"hashId":"4e3b74d4c43a6d5372ca035b7483d0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65515\/questao\/2008069-20211101164721000000-0.png\" width=\"439\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o significado correto dessa composi\u00e7\u00e3o de sinais em Libras.<\/p>","resposta":7812345,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Livros.","id":7812343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leigos.","id":7812344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leigos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Libras.","id":7812345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavras.","id":7812346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diabos.","id":7812347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o resultado da radicia\u00e7\u00e3o abaixo.3729\u200b\u200b ","provas":[{"id":64629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 16:14:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1989303,"hashId":"b044c257ed05cc900a9a915fcd455227","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que indica corretamente o resultado da radicia\u00e7\u00e3o abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\sqrt[3]{729}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.16778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.03222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.16778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":7727160,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":7727157,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":7727158,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":7727159,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3.","id":7727160,"corpo":"<p> 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":7727161,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Radicia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Radicia\u00e7\u00e3o","pai":425060,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425062,"slug":"matematica-radiciacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma das idades de J\u00fanior e Jaqueline \u00e9 77. A diferen\u00e7a entre as idades \u00e9 de 03 anos, sendo que Jaqueline \u00e9 mais nova do que J\u00fanior. Assinale a alternativa que indica o ano que Jaqueline nasceu.","provas":[{"id":64629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 16:16:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1989305,"hashId":"18e4d28597bbc5c13e50e337f99db08b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das idades de J\u00fanior e Jaqueline \u00e9 77. A diferen\u00e7a entre as idades \u00e9 de 03 anos, sendo que Jaqueline \u00e9 mais nova do que J\u00fanior. Assinale a alternativa que indica o ano que Jaqueline nasceu.<\/p>","resposta":7727169,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1981.","id":7727167,"corpo":"<p>1981.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1982.","id":7727168,"corpo":"<p>1982.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1983.","id":7727169,"corpo":"<p>1983.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1984.","id":7727170,"corpo":"<p>1984.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1985.","id":7727171,"corpo":"<p>1985.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor do capital a ser investido, sob regime de juros simples, por 9 meses, a uma taxa bimestral de 2% para gerar juros de R$ 162,00?","provas":[{"id":64629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 16:16:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1989306,"hashId":"439b5dda2524dada678fc51ce499fcb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor do capital a ser investido, sob regime de juros simples, por 9 meses, a uma taxa bimestral de 2% para gerar juros de R$ 162,00?<\/p>","resposta":7727172,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.800,00.","id":7727172,"corpo":"<p>R$ 1.800,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.000,00.","id":7727173,"corpo":"<p>R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.200,00.","id":7727174,"corpo":"<p>R$ 2.200,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.500,00.","id":7727175,"corpo":"<p>R$ 2.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.800,00.","id":7727176,"corpo":"<p>R$ 2.800,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Int\u00e9rprete de Libras, cap\u00edtulo 2, os acordos em n\u00edveis profissionais devem ter remunera\u00e7\u00e3o com base","provas":[{"id":65515,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 16:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2008003,"hashId":"de5d7f0a6c5c386be07f4ea35350326a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica do Int\u00e9rprete de Libras, cap\u00edtulo 2, os acordos em n\u00edveis profissionais devem ter remunera\u00e7\u00e3o com base<\/p>","resposta":7812014,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na tabela de cada estado, aprovada pelo INES.","id":7812013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tabela de cada estado, aprovada pelo INES.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na tabela de cada estado, aprovada pela FENEIS.","id":7812014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tabela de cada estado, aprovada pela FENEIS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na tabela nacional, aprovada pelo INES.","id":7812015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tabela nacional, aprovada pelo INES.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na tabela nacional, aprovada pela FENEIS.","id":7812016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tabela nacional, aprovada pela FENEIS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas possibilidades do contratante.","id":7812017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas possibilidades do contratante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397717,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-do-tradutor-e-interprete-de-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual raz\u00e3o N\u00c3O equivale a 3\/6?","provas":[{"id":67804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 15:55:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2064894,"hashId":"4e149bcd8916036399069317c0006645","enunciado":"<p>Qual raz\u00e3o <strong>N\u00c3O <\/strong>equivale a 3\/6?<\/p>","resposta":8062887,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120\/260","id":8062887,"corpo":"<p>120\/260<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45\/90","id":8062888,"corpo":"<p>45\/90<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60\/120","id":8062889,"corpo":"<p>60\/120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15\/30","id":8062890,"corpo":"<p>15\/30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Simplifica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408560,"slug":"matematica-simplificacao-de-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei no 6.938\/1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, \u00e9 correto afirmar sobre a servid\u00e3o ambiental que","provas":[{"id":65480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2007335,"hashId":"f07792e6a8a3b2e45a783118fd0c6ad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 6.938\/1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, \u00e9 correto afirmar sobre a servid\u00e3o ambiental que<\/p>","resposta":7808760,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 sempre estabelecida de forma tempor\u00e1ria, podendo ser onerosa ou gratuita.","id":7808758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 sempre estabelecida de forma tempor\u00e1ria, podendo ser onerosa ou gratuita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante sua vig\u00eancia, os processos de transmiss\u00e3o do im\u00f3vel, de seu desmembramento ou de retifica\u00e7\u00e3o de seus limites, devem ser avaliados pelo \u00f3rg\u00e3o Federal competente.","id":7808759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante sua vig\u00eancia, os processos de transmiss\u00e3o do im\u00f3vel, de seu desmembramento ou de retifica\u00e7\u00e3o de seus limites, devem ser avaliados pelo \u00f3rg\u00e3o Federal competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ela n\u00e3o se aplica \u00e0s \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente e \u00e0 Reserva Legal m\u00ednima exigida.","id":7808760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela n\u00e3o se aplica \u00e0s \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente e \u00e0 Reserva Legal m\u00ednima exigida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1reas institu\u00eddas na forma de servid\u00e3o florestal n\u00e3o podem passar ou ser consideradas, pelo efeito desta Lei, como de servid\u00e3o ambiental.","id":7808761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas institu\u00eddas na forma de servid\u00e3o florestal n\u00e3o podem passar ou ser consideradas, pelo efeito desta Lei, como de servid\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se necessita de autoriza\u00e7\u00e3o do IBAMA para incluir as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente de uma propriedade, no sistema de servid\u00e3o ambiental.","id":7808762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se necessita de autoriza\u00e7\u00e3o do IBAMA para incluir as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente de uma propriedade, no sistema de servid\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa a Normas de Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o mais restritiva, dentre as alternativas, \u00e9","provas":[{"id":65494,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2008943,"hashId":"0e99917935eb20d21d84983882f2aa2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa a Normas de Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente, a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o mais restritiva, dentre as alternativas, \u00e9<\/p>","resposta":7815694,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parque Nacional.","id":7815693,"corpo":"<p>Parque Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica.","id":7815694,"corpo":"<p>Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva da Biosfera.","id":7815695,"corpo":"<p>Reserva da Biosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":7815696,"corpo":"<p>\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reserva Particular de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":7815697,"corpo":"<p>Reserva Particular de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Maria brincavam de adivinhar um n\u00famero inteiro positivo n. Jo\u00e3o diz a Maria que n \u00e9 um n\u00famero perfeito quando a soma de seus divisores \u00e9 igual ao dobro dele. Sendo n maior do que 200 e menor do que 600, o n\u00famero que Maria pensou foi:","provas":[{"id":41413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41421,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"},{"id":49354,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1103698,"hashId":"bb311e4c71c764f22e365b8323aac38e","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o e Maria brincavam de adivinhar um n\u00famero inteiro positivo n. Jo\u00e3o diz a Maria que n \u00e9 um n\u00famero perfeito quando a soma de seus divisores \u00e9 igual ao dobro dele.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sendo n maior do que 200 e menor do que 600, o n\u00famero que Maria pensou foi:<\/p>","resposta":3909251,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"490","id":3909249,"corpo":"490","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"394","id":3909250,"corpo":"394","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"496","id":3909251,"corpo":"496","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"386","id":3909252,"corpo":"386","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"290","id":3909253,"corpo":"290","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Quadrado Perfeito","oab":false,"nome":"Quadrado Perfeito","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408652,"slug":"matematica-quadrado-perfeito"},{"nome_clean":"Quantidade de Divisores de um N\u00famero Natural","oab":false,"nome":"Quantidade de Divisores de um N\u00famero Natural","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408654,"slug":"matematica-quantidade-de-divisores-de-um-numero-natural"}],"slug":"matematica\/1103698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pleno entendimento das propriedades peri\u00f3dicas implica saber que a Tabela Peri\u00f3dica \u00e9 composta por grupos ou fam\u00edlias (colunas) e per\u00edodos ou camadas eletr\u00f4nicas (linhas), de maneira que todos os elementos de um mesmo grupo possuem o mesmo n\u00famero de el\u00e9trons na \u00faltima camada enquanto que, em um mesmo per\u00edodo, todos os elementos possuem o mesmo n\u00famero de camadas eletr\u00f4nicas. A figura a seguir apresenta a Tabela Peri\u00f3dica de elementos qu\u00edmicos. Baseado na observa\u00e7\u00e3o da Tabela e no estudo das propriedades peri\u00f3dicas dos elementos, pode-se afirmar que","provas":[{"id":38282,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1110091,"hashId":"36ddc284ac7372d89f9e3a4f48a0b8d3","enunciado":"<p>O pleno entendimento das propriedades peri\u00f3dicas implica saber que a Tabela Peri\u00f3dica \u00e9 composta por grupos ou fam\u00edlias (colunas) e per\u00edodos ou camadas eletr\u00f4nicas (linhas), de maneira que todos os elementos de um mesmo grupo possuem o mesmo n\u00famero de el\u00e9trons na \u00faltima camada enquanto que, em um mesmo per\u00edodo, todos os elementos possuem o mesmo n\u00famero de camadas eletr\u00f4nicas. A figura a seguir apresenta a Tabela Peri\u00f3dica de elementos qu\u00edmicos. Baseado na observa\u00e7\u00e3o da Tabela e no estudo das propriedades peri\u00f3dicas dos elementos, pode-se afirmar que<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38282\/47.gif\"><\/p>","resposta":3938895,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a carga nuclear efetiva \u00e9 a carga sofrida por um el\u00e9tron em um \u00e1tomo polieletr\u00f4nico. Os el\u00e9trons est\u00e3o presos a eletrosfera, mas s\u00e3o atra\u00eddos pelos el\u00e9trons que os protegem da carga nuclear, assim, quando aumenta a dist\u00e2ncia do n\u00facleo, a blindagem (S) aumenta e a carga nuclear (Z*) diminui.","id":3938892,"corpo":"<p align=justify>a carga nuclear efetiva \u00e9 a carga sofrida por um el\u00e9tron em um \u00e1tomo polieletr\u00f4nico. Os el\u00e9trons est\u00e3o presos a eletrosfera, mas s\u00e3o atra\u00eddos pelos el\u00e9trons que os protegem da carga nuclear, assim, quando aumenta a dist\u00e2ncia do n\u00facleo, a blindagem (S) aumenta e a carga nuclear (Z*) diminui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quanto ao raio at\u00f4mico, em cada coluna (grupo) o n\u00famero at\u00f4mico tende a crescer de cima para baixo, isto implica em aumento do n\u00famero qu\u00e2ntico principal (n) dos el\u00e9trons do n\u00facleo, e desta forma o \u00e1tomo aumenta seu tamanho. Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo, o raio at\u00f4mico tende a diminuir da esquerda para a direita, seguindo a redu\u00e7\u00e3o da carga nuclear efetiva (Z* ) \u00e0 medida que nos movemos ao longo do per\u00edodo.","id":3938893,"corpo":"quanto ao raio at\u00f4mico, em cada coluna (grupo) o n\u00famero at\u00f4mico tende a crescer de cima para baixo, isto implica em aumento do n\u00famero qu\u00e2ntico principal (n) dos el\u00e9trons do n\u00facleo, e desta forma o \u00e1tomo aumenta seu tamanho. Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo, o raio at\u00f4mico tende a diminuir da esquerda para a direita, seguindo a redu\u00e7\u00e3o da carga nuclear efetiva (Z* ) \u00e0 medida que nos movemos ao longo do per\u00edodo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto ao tamanho dos \u00edons ao longo da tabela peri\u00f3dica, os c\u00e1tions vagam o orbital mais volumoso e s\u00e3o maiores do que os \u00e1tomos originais e os \u00e2nions adicionam el\u00e9trons ao orbital mais volumoso e s\u00e3o menores do que os \u00e1tomos originais","id":3938894,"corpo":"<p align=justify>quanto ao tamanho dos \u00edons ao longo da tabela peri\u00f3dica, os c\u00e1tions vagam o orbital mais volumoso e s\u00e3o maiores do que os \u00e1tomos originais e os \u00e2nions adicionam el\u00e9trons ao orbital mais volumoso e s\u00e3o menores do que os \u00e1tomos originais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a energia de ioniza\u00e7\u00e3o diminui \u00e0 medida que descemos em um grupo, isto porque o el\u00e9tron mais externo \u00e9 mais facilmente removido ao descermos em um grupo em camadas mais distantes do n\u00facleo at\u00f4mico, Ao longo do per\u00edodo, a energia de ioniza\u00e7\u00e3o aumenta o valor da carga nuclear efetiva (Z*) aumenta e, consequentemente, fica mais dif\u00edcil remover um el\u00e9tron.","id":3938895,"corpo":"<p align=justify>a energia de ioniza\u00e7\u00e3o diminui \u00e0 medida que descemos em um grupo, isto porque o el\u00e9tron mais externo \u00e9 mais facilmente removido ao descermos em um grupo em camadas mais distantes do n\u00facleo at\u00f4mico, Ao longo do per\u00edodo, a energia de ioniza\u00e7\u00e3o aumenta o valor da carga nuclear efetiva (Z*) aumenta e, consequentemente, fica mais dif\u00edcil remover um el\u00e9tron.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter met\u00e1lico diminui \u00e0 medida que descemos em um grupo, aumenta ao longo do per\u00edodo e t\u00eam energias de ioniza\u00e7\u00e3o em geral, moderadas a altas.","id":3938896,"corpo":"<p align=justify>o car\u00e1ter met\u00e1lico diminui \u00e0 medida que descemos em um grupo, aumenta ao longo do per\u00edodo e t\u00eam energias de ioniza\u00e7\u00e3o em geral, moderadas a altas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1110091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Figura 2 abaixo, considere que o usu\u00e1rio digitou, no endere\u00e7o de c\u00e9lula E1, o seguinte: =SOMA(A1;B2) e, logo ap\u00f3s, pressionou a tecla Enter do teclado. Que valor conter\u00e1 em E1?","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119785,"hashId":"87eeac947dc06bc0d950d3944113dae4","enunciado":"<p align=justify><p>Com base na Figura 2 abaixo, considere que o usu\u00e1rio digitou, no endere\u00e7o de\r\nc\u00e9lula E1, o seguinte: =SOMA(A1;B2) e, logo ap\u00f3s, pressionou a tecla Enter do teclado. Que valor\r\nconter\u00e1 em E1?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38494\/Q14.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":3979114,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":3979111,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":3979112,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":3979113,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":3979114,"corpo":"<p align=justify>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":3979115,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere que todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (default), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os programas possuem licen\u00e7a para o uso. Caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), elas somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":387224,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere que todos os programas est\u00e3o instalados\r\nem sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (default), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os\r\nprogramas possuem licen\u00e7a para o uso. Caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es\r\ncom Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), elas somente servem para chamar\r\na aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1119785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Excel, quando a f\u00f3rmula=$B2*B3\u00e9 copiada (com Ctrl+c) da sua c\u00e9lula original e colada (com Ctrl+v) numa c\u00e9lula localizada duas colunas \u00e0 direita e quatro linhas abaixo, o conte\u00fado exibido na c\u00e9lula de destino \u00e9:","provas":[{"id":58127,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1732268,"hashId":"773b2c6487eed3c78e8f426106db1695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Excel, quando a f\u00f3rmula<\/p><p style=\"text-align: justify;\">=$B2*B3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 copiada (com Ctrl+c) da sua c\u00e9lula original e colada (com Ctrl+v) numa c\u00e9lula localizada duas colunas \u00e0 direita e quatro linhas abaixo, o conte\u00fado exibido na c\u00e9lula de destino \u00e9:<\/p>","resposta":6578631,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=B2*B3","id":6578628,"corpo":"<p>=B2*B3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=$B2*B3","id":6578629,"corpo":"<p>=$B2*B3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=$B2*B7","id":6578630,"corpo":"<p>=$B2*B7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=$B6*D7","id":6578631,"corpo":"<p>=$B6*D7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=$D6*D7","id":6578632,"corpo":"<p>=$D6*D7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto em discuss\u00e3o:","provas":[{"id":58442,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2019-nucepe-uespi-guarda-civil-municipal-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - Prefeitura de Teresina - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1752540,"hashId":"23a444500ffcc9105d887f19222e33ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto em discuss\u00e3o:<\/p>","resposta":6670864,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta um ponto de vista bastante pessimista sobre as rela\u00e7\u00f5es humanas para o futuro, ao admitir que as novas tecnologias oferecer\u00e3o instrumentais que revitalizar\u00e3o atividades terroristas.","id":6670863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta um ponto de vista bastante pessimista sobre as rela\u00e7\u00f5es humanas para o futuro, ao admitir que as novas tecnologias oferecer\u00e3o instrumentais que revitalizar\u00e3o atividades terroristas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Traz \u00e0 discuss\u00e3o um dos aspectos das tecnologias digitais pouco discutidos mas de grande import\u00e2ncia tanto para os dias atuais quanto para o futuro, considerando-se principalmente, o aperfei\u00e7oamento dessas tecnologias: a seguran\u00e7a.","id":6670864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traz \u00e0 discuss\u00e3o um dos aspectos das tecnologias digitais pouco discutidos mas de grande import\u00e2ncia tanto para os dias atuais quanto para o futuro, considerando-se principalmente, o aperfei\u00e7oamento dessas tecnologias: a seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresenta um posicionamento coerente sobre o tema em discuss\u00e3o, pois vale-se de argumentos que exp\u00f5em muitas incertezas para o futuro das economias pelo mundo afora.","id":6670865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o apresenta um posicionamento coerente sobre o tema em discuss\u00e3o, pois vale-se de argumentos que exp\u00f5em muitas incertezas para o futuro das economias pelo mundo afora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evidencia uma enorme dificuldade do autor para posicionar-se acerca do que tenta revelar como ponto de vista, o que se pode constatar pelo uso de formas verbais na primeira pessoa do plural: Adoramos, Podemos, seremos, por exemplo.","id":6670866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidencia uma enorme dificuldade do autor para posicionar-se acerca do que tenta revelar como ponto de vista, o que se pode constatar pelo uso de formas verbais na primeira pessoa do plural: <em>Adoramos, Podemos, seremos,<\/em> por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Admite que os avan\u00e7os das tecnologias digitais \u00e9 enorme em todo o mundo e que esses recursos devem concentrar-se futuramente no uso dom\u00e9stico, ao considerar o que chama de internet das coisas.","id":6670867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite que os avan\u00e7os das tecnologias digitais \u00e9 enorme em todo o mundo e que esses recursos devem concentrar-se futuramente no uso dom\u00e9stico, ao considerar o que chama de <em>internet das coisas.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07 com base na leitura do TEXTO I.TEXTO I Quando se trata de seguran\u00e7a digital, a maioria de n\u00f3s pode ser comparada a uma crian\u00e7a na primeira inf\u00e2ncia. Adoramos as facilidades que a infraestrutura adicionou \u00e0s nossas vidas, mas temos a inoc\u00eancia de um ador\u00e1vel beb\u00ea com rela\u00e7\u00e3o aos riscos. Estamos vivendo em uma \u00e9poca que pode ser comparada a uma mistura das cenas de Big Brother, Black Mirror e O Show de Truman. E esse per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio enorme para empresas, prestadores de servi\u00e7os, governos e cidad\u00e3os.\tH\u00e1 incont\u00e1veis benef\u00edcios para a sociedade. Mas tamb\u00e9m consequ\u00eancias, que podem variar de um simples roubo de dados at\u00e9 os usos inadvertidos de diversas redes privadas para promover ataques cibern\u00e9ticos. O homem-bomba ser\u00e1 substitu\u00eddo por um novo tipo de terrorismo, com excelente assertividade e potencial de ataques em grande escala.\tPodemos afirmar poucas coisas nesse conturbado s\u00e9culo. Mas h\u00e1 consenso: tudo estar\u00e1 cada vez mais conectado \u00e0 internet. No mundo invertido, n\u00e3o est\u00e1 descartado o constrangimento de acesso aleat\u00f3rio \u00e0 internet dom\u00e9stica para satisfa\u00e7\u00e3o de voyers, e at\u00e9 mesmo o planejamento de assalto mediante o estudo dos h\u00e1bitos das pessoas. A resid\u00eancia contempor\u00e2nea, altamente interligada, pode ter paredes e teto de vidro.\t(...)\tMas a internet das coisas vai bem al\u00e9m da automa\u00e7\u00e3o residencial. Pode fazer os far\u00f3is conversarem com os ve\u00edculos para otimizar o tr\u00e2nsito. Ou estender os limites do nosso corpo com implantes de chips. Hoje, alguns early adopters j\u00e1 os utilizam para abrir portas e aposentar o crach\u00e1. Amanh\u00e3, seremos parte da cadeia de pagamentos e estaremos transferindo dinheiro com um simples movimento do pulso. A maioria de n\u00f3s ser\u00e1 chipada e, em um futuro breve, isso pode ser t\u00e3o comum quanto o \u00e9 fazer uma tatuagem hoje.\t(...)\t(https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Revista\/noticia\/2018\/09\/editorial-equacao-do-seculo.html. Acesso em 8.9.2018)","id":459843,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07 com base na leitura do TEXTO I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando se trata de seguran\u00e7a digital, a maioria de n\u00f3s pode ser comparada a uma crian\u00e7a na primeira inf\u00e2ncia. Adoramos as facilidades que a infraestrutura adicionou \u00e0s nossas vidas, mas temos a inoc\u00eancia de um ador\u00e1vel beb\u00ea com rela\u00e7\u00e3o aos riscos. Estamos vivendo em uma \u00e9poca que pode ser comparada a uma mistura das cenas de Big Brother, Black Mirror e O Show de Truman. E esse per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio enorme para empresas, prestadores de servi\u00e7os, governos e cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tH\u00e1 incont\u00e1veis benef\u00edcios para a sociedade. Mas tamb\u00e9m consequ\u00eancias, que podem variar de um simples roubo de dados at\u00e9 os usos inadvertidos de diversas redes privadas para promover ataques cibern\u00e9ticos. O homem-bomba ser\u00e1 substitu\u00eddo por um novo tipo de terrorismo, com excelente assertividade e potencial de ataques em grande escala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPodemos afirmar poucas coisas nesse conturbado s\u00e9culo. Mas h\u00e1 consenso: tudo estar\u00e1 cada vez mais conectado \u00e0 internet. No mundo invertido, n\u00e3o est\u00e1 descartado o constrangimento de acesso aleat\u00f3rio \u00e0 internet dom\u00e9stica para satisfa\u00e7\u00e3o de voyers, e at\u00e9 mesmo o planejamento de assalto mediante o estudo dos h\u00e1bitos das pessoas. A resid\u00eancia contempor\u00e2nea, altamente interligada, pode ter paredes e teto de vidro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas a internet das coisas vai bem al\u00e9m da automa\u00e7\u00e3o residencial. Pode fazer os far\u00f3is conversarem com os ve\u00edculos para otimizar o tr\u00e2nsito. Ou estender os limites do nosso corpo com implantes de chips. Hoje, alguns early adopters j\u00e1 os utilizam para abrir portas e aposentar o crach\u00e1. Amanh\u00e3, seremos parte da cadeia de pagamentos e estaremos transferindo dinheiro com um simples movimento do pulso. A maioria de n\u00f3s ser\u00e1 chipada e, em um futuro breve, isso pode ser t\u00e3o comum quanto o \u00e9 fazer uma tatuagem hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Revista\/noticia\/2018\/09\/editorial-equacao-do-seculo.html. Acesso em 8.9.2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o horm\u00f4nios envolvidos no controle da digest\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":45493,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1376946,"hashId":"a7a83c89d7ca4f033156fdc232169e15","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o horm\u00f4nios envolvidos no controle da\r\ndigest\u00e3o, <b>EXCETO:<\/b><\/p>","resposta":5061469,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastrina","id":5061465,"corpo":"<p align=justify>Gastrina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretina","id":5061466,"corpo":"<p align=justify>Secretina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colecistonina","id":5061467,"corpo":"<p align=justify>Colecistonina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibidor g\u00e1strico","id":5061468,"corpo":"<p align=justify>Inibidor g\u00e1strico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bile","id":5061469,"corpo":"<p align=justify>Bile<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"},{"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":"biologia\/1376946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Sobral e Peci (2008), o controle nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 um tema prop\u00edcio a acalorados debates e discuss\u00f5es e, dentre as v\u00e1rias quest\u00f5es discutidas, duas t\u00eam se destacado: controle no contexto da flexibilidade e controle do desempenho socioambiental. A respeito dessas tend\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":36197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045577,"hashId":"39542b3de4b47d5c5eb4cb0364f5d512","enunciado":"De acordo com Sobral e Peci (2008), o controle nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 um tema prop\u00edcio\r\na acalorados debates e discuss\u00f5es e, dentre as v\u00e1rias quest\u00f5es discutidas, duas t\u00eam se\r\ndestacado: controle no contexto da flexibilidade e controle do desempenho socioambiental.\r\nA respeito dessas tend\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3660659,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sistemas de controle delimitadores possuem como fun\u00e7\u00e3o esclarecer os limites aos quais se podem chegar, isto \u00e9, estabelecer o que as organiza\u00e7\u00f5es podem ou n\u00e3o fazer.","id":3660658,"corpo":"Os sistemas de controle delimitadores possuem como fun\u00e7\u00e3o esclarecer os limites aos\r\nquais se podem chegar, isto \u00e9, estabelecer o que as organiza\u00e7\u00f5es podem ou n\u00e3o fazer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim como os demonstrativos financeiros, os sistemas de controle do desempenho socioambiental operam em um ambiente bastante regulado e t\u00eam sido elogiados por oferecerem avalia\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis e v\u00e1lidas acerca do desempenho das empresas.","id":3660659,"corpo":"Assim como os demonstrativos financeiros, os sistemas de controle do desempenho\r\nsocioambiental operam em um ambiente bastante regulado e t\u00eam sido elogiados por\r\noferecerem avalia\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis e v\u00e1lidas acerca do desempenho das empresas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia de controle do desempenho socioambiental das organiza\u00e7\u00f5es nasce como consequ\u00eancia da press\u00e3o de diferentes stakeholders, como consumidores, governo e organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, que demandam das empresas maior responsabilidade socioambiental.","id":3660660,"corpo":"A tend\u00eancia de controle do desempenho socioambiental das organiza\u00e7\u00f5es nasce como\r\nconsequ\u00eancia da press\u00e3o de diferentes stakeholders, como consumidores, governo e\r\norganiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, que demandam das empresas maior responsabilidade\r\nsocioambiental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, os gestores n\u00e3o podem gastar seu tempo acompanhando permanentemente as atividades que seus subordinados est\u00e3o desempenhando; assim sendo, cabe aos dirigentes encorajar a inciativa dos funcion\u00e1rios para melhorar os processos e para buscarem novas formas de satisfazer as necessidades dos clientes.","id":3660661,"corpo":"Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, os gestores n\u00e3o podem gastar seu tempo\r\nacompanhando permanentemente as atividades que seus subordinados est\u00e3o\r\ndesempenhando; assim sendo, cabe aos dirigentes encorajar a inciativa dos\r\nfuncion\u00e1rios para melhorar os processos e para buscarem novas formas de satisfazer\r\nas necessidades dos clientes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377388,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1045577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}