{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6533,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, 17 semanas, portadora de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica, em uso de enalapril, comparece para a primeira consulta de pr\u00e9-natal com bom controle press\u00f3rico. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o deste caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1625086,"hashId":"f00c870733584a3199e0aaf4990e1ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, 17 semanas, portadora de hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica, em uso de enalapril, comparece para a primeira consulta de pr\u00e9-natal com bom controle press\u00f3rico. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o deste caso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6108399,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspender enalapril, pois paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de uso devido ao bom controle da press\u00e3o arterial","id":6108398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspender enalapril, pois paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de uso devido ao bom controle da press\u00e3o arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar metildopa para 750 mg\/d e manter curva press\u00f3rica com avalia\u00e7\u00e3o e comprometimento sist\u00eamico ambulatorial e suspender enalapril","id":6108399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar metildopa para 750 mg\/d e manter curva press\u00f3rica com avalia\u00e7\u00e3o e comprometimento sist\u00eamico ambulatorial e suspender enalapril<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prescrever metildopa, manter enalapril em ambulatorial em dose pr\u00e9via, e, se bom controle, suspender enalapril em 15 dias","id":6108400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever metildopa, manter enalapril em ambulatorial em dose pr\u00e9via, e, se bom controle, suspender enalapril em 15 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internar paciente para avalia\u00e7\u00e3o de comprometimento sist\u00eamico pelo risco de pr\u00e9-eclampsia","id":6108401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar paciente para avalia\u00e7\u00e3o de comprometimento sist\u00eamico pelo risco de pr\u00e9-eclampsia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1625086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a cerclagem como uma ferramenta importante na preven\u00e7\u00e3o do parto pr\u00e9-termo. Quanto \u00e0 uma indica\u00e7\u00e3o de cerclagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1625092,"hashId":"9a529bba025a07e2b59bcb63e1677613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a cerclagem como uma ferramenta importante na preven\u00e7\u00e3o do parto pr\u00e9-termo. Quanto \u00e0 uma indica\u00e7\u00e3o de cerclagem, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6108426,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho de parto pr\u00e9-termo com menos de 34 semanas em gesta\u00e7\u00e3o anterior","id":6108423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho de parto pr\u00e9-termo com menos de 34 semanas em gesta\u00e7\u00e3o anterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colo com menos de 2,5 cm em avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica com 20 semanas","id":6108424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colo com menos de 2,5 cm em avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica com 20 semanas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aborto de repeti\u00e7\u00e3o","id":6108425,"corpo":"<p>Aborto de repeti\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colo curto associado a trabalho de parto pr\u00e9termo em gesta\u00e7\u00e3o anterior com menos de 34 semanas","id":6108426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colo curto associado a trabalho de parto pr\u00e9termo em gesta\u00e7\u00e3o anterior com menos de 34 semanas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1625092","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, G1P0, 40 semanas, admitida na maternidade em trabalho de parto. Tem diagn\u00f3stico de HIV positivo e Carga Viral (CV) indetect\u00e1vel da \u00faltima consulta de pr\u00e9-natal h\u00e1 3 dias. Quanto \u00e0 conduta para este caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1625098,"hashId":"521c01fb3da126cf31b797b2b6e5875e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, G1P0, 40 semanas, admitida na maternidade em trabalho de parto. Tem diagn\u00f3stico de HIV positivo e Carga Viral (CV) indetect\u00e1vel da \u00faltima consulta de pr\u00e9-natal h\u00e1 3 dias. Quanto \u00e0 conduta para este caso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6108452,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar parto cesariano para redu\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o vertical","id":6108449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar parto cesariano para redu\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o vertical<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar zidovudina em dose 2 mg\/kg de ataque e 1 mg\/kg ap\u00f3s, e indicar ces\u00e1rea ap\u00f3s 3 horas da media\u00e7\u00e3o","id":6108450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar zidovudina em dose 2 mg\/kg de ataque e 1 mg\/kg ap\u00f3s, e indicar ces\u00e1rea ap\u00f3s 3 horas da media\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar zidovudina em dose 2 mg\/kg de ataque e 1 mg\/kg ap\u00f3s, e manuten\u00e7\u00e3o de parto por via obst\u00e9trica","id":6108451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar zidovudina em dose 2 mg\/kg de ataque e 1 mg\/kg ap\u00f3s, e manuten\u00e7\u00e3o de parto por via obst\u00e9trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internar paciente e conduzir sem profilaxia devido a carga viral indetect\u00e1vel","id":6108452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar paciente e conduzir sem profilaxia devido a carga viral indetect\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1625098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale qual das alternativas n\u00e3o configura categoria II de monitoriza\u00e7\u00e3o intraparto.","provas":[{"id":53770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1625102,"hashId":"c8383f2c42c85f86983c2fb6bdca71ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale qual das alternativas <strong><u>n\u00e3o <\/u><\/strong>configura categoria II de monitoriza\u00e7\u00e3o intraparto.<\/p>","resposta":6108466,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradicardia fetal","id":6108466,"corpo":"<p>Bradicardia fetal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquicardia fetal","id":6108467,"corpo":"<p>Taquicardia fetal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7ado com variabilidade normal com desacelera\u00e7\u00f5es tardias em mais de 50% das contra\u00e7\u00f5es","id":6108468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7ado com variabilidade normal com desacelera\u00e7\u00f5es tardias em mais de 50% das contra\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7ado com variabilidade normal com desacelera\u00e7\u00f5es vari\u00e1veis em mais de 50% das contra\u00e7\u00f5es","id":6108469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7ado com variabilidade normal com desacelera\u00e7\u00f5es vari\u00e1veis em mais de 50% das contra\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1625102","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao avaliar um paciente com les\u00f5es na medula espinhal, \u00e9 importante distinguir as les\u00f5es incompletas das que s\u00e3o completas, pois as decis\u00f5es de tratamento s\u00e3o baseadas nessas determina\u00e7\u00f5es. A respeito das s\u00edndromes medulares incompletas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53772,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1625121,"hashId":"ce82a1247cf6af5a9e3ab8d47feae122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar um paciente com les\u00f5es na medula espinhal, \u00e9 importante distinguir as les\u00f5es incompletas das que s\u00e3o completas, pois as decis\u00f5es de tratamento s\u00e3o baseadas nessas determina\u00e7\u00f5es. A respeito das s\u00edndromes medulares incompletas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6108552,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Brown-S\u00e9quard \u2013 fraqueza motora no lado da les\u00e3o e perda da sensibilidade dolorosa e de temperatura contralateral","id":6108552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Brown-S\u00e9quard \u2013 fraqueza motora no lado da les\u00e3o e perda da sensibilidade dolorosa e de temperatura contralateral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da corda central (medular central)\u2013 caracterizada por uma tetraparesia que acomete de forma mais pronunciada os membros inferiores que os superiores","id":6108553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome da corda central (medular central)\u2013 caracterizada por uma tetraparesia que acomete de forma mais pronunciada os membros inferiores que os superiores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da corda anterior (anterior da medula) \u2013 preserva\u00e7\u00e3o motora, da sensibilidade dolorosa e da temperatura abaixo da les\u00e3o, perda da sensibilidade profunda, propriocep\u00e7\u00e3o e vibrat\u00f3ria","id":6108554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome da corda anterior (anterior da medula) \u2013 preserva\u00e7\u00e3o motora, da sensibilidade dolorosa e da temperatura abaixo da les\u00e3o, perda da sensibilidade profunda, propriocep\u00e7\u00e3o e vibrat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da corda posterior (posterior da medula) - perda motora, da sensibilidade dolorosa e de temperatura abaixo da les\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o da sensibilidade profunda, propriocep\u00e7\u00e3o e vibrat\u00f3ria","id":6108555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome da corda posterior (posterior da medula) - perda motora, da sensibilidade dolorosa e de temperatura abaixo da les\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o da sensibilidade profunda, propriocep\u00e7\u00e3o e vibrat\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1625121","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Dupuytren \u00e9 uma fibroplasia proliferativa do tecido subcut\u00e2neo palmar que se apresenta na forma de n\u00f3dulos e cordas, podendo resultar em contraturas em flex\u00e3o dos dedos. Sobre essa doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53772,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1625129,"hashId":"a0527f34a2286bbcc8dde11177bc7d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Dupuytren \u00e9 uma fibroplasia proliferativa do tecido subcut\u00e2neo palmar que se apresenta na forma de n\u00f3dulos e cordas, podendo resultar em contraturas em flex\u00e3o dos dedos. Sobre essa doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6108589,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 frequente em pacientes de origem negra","id":6108587,"corpo":"<p>\u00c9 frequente em pacientes de origem negra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 50% dos pacientes com Dupuytren apresentam les\u00f5es semelhantes na f\u00e1scia plantar medial de um ou ambos os p\u00e9s, conhecido como doen\u00e7a de Ledderhose","id":6108588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 50% dos pacientes com Dupuytren apresentam les\u00f5es semelhantes na f\u00e1scia plantar medial de um ou ambos os p\u00e9s, conhecido como doen\u00e7a de Ledderhose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 3% dos pacientes com Dupuytren apresentam les\u00f5es semelhantes no p\u00eanis, conhecido como doen\u00e7a de Peyronie","id":6108589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 3% dos pacientes com Dupuytren apresentam les\u00f5es semelhantes no p\u00eanis, conhecido como doen\u00e7a de Peyronie<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre geralmente em adultos a partir da segunda d\u00e9cada de vida","id":6108590,"corpo":"<p>Ocorre geralmente em adultos a partir da segunda d\u00e9cada de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1625129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tenossinovites estenosantes ocorrem mais comumente na m\u00e3o e no punho do que em qualquer outra parte dos membros. Em 1895, um m\u00e9dico su\u00ed\u00e7o descreveu a tenossinovite de de Quervain. Sobre essa tenossinovite, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53772,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1625132,"hashId":"b1562da578a77eb03e2c6748f08b89c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tenossinovites estenosantes ocorrem mais comumente na m\u00e3o e no punho do que em qualquer outra parte dos membros. Em 1895, um m\u00e9dico su\u00ed\u00e7o descreveu a tenossinovite de de Quervain. Sobre essa tenossinovite, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6108602,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acomete o abdutor longo e extensor longo do polegar","id":6108600,"corpo":"<p>Acomete o abdutor longo e extensor longo do polegar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acomete o abdutor curto e extensor longo do polegar","id":6108601,"corpo":"<p>Acomete o abdutor curto e extensor longo do polegar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acomete o abdutor longo e extensor curto do polegar","id":6108602,"corpo":"<p>Acomete o abdutor longo e extensor curto do polegar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acomete o adutor longo e extensor curto do polegar","id":6108603,"corpo":"<p>Acomete o adutor longo e extensor curto do polegar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1625132","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente politraumatizado apresenta escala de coma de Glasgow igual a 6. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta imediata seria","provas":[{"id":57070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-intensivista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Intensivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1701058,"hashId":"97460fffa4356c0b805fa9991db7495a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente politraumatizado apresenta escala de coma de Glasgow igual a 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta imediata seria<\/p>","resposta":6437350,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passar SNE para prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea.","id":6437349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passar SNE para prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal para prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea.","id":6437350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal para prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cateter nasal de oxig\u00eanio e vigil\u00e2ncia.","id":6437351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cateter nasal de oxig\u00eanio e vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traqueostomia.","id":6437352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traqueostomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expectante.","id":6437353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1701058","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira em quadrinhos e analise as afirmativas abaixo. (From: https:\/\/www.comicskingdom.com\/hagar-the-horrible\/) I. No primeiro quadrinho Hagar consultou o velho s\u00e1bio para saber sobre o segredo da felicidade. II. No segundo quadrinho as palavras that e me se referem, respectivamente, ao \u201cvelho s\u00e1bio\u201d e a \u201cHagar\u201d. III. As palavras do velho s\u00e1bio no \u00faltimo quadrinho s\u00e3o de que \u00e9 melhor dar que receber. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1627393,"hashId":"9d49d20b7f7edfe5ec37b46bd92a4519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira em quadrinhos e analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53897\/questao\/1627393-20210331155829000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(From: https:\/\/www.comicskingdom.com\/hagar-the-horrible\/) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No primeiro quadrinho Hagar consultou o velho s\u00e1bio para saber sobre o segredo da felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. No segundo quadrinho as palavras <strong><u>that <\/u><\/strong>e <strong><u>me <\/u><\/strong>se referem, respectivamente, ao \u201cvelho s\u00e1bio\u201d e a \u201cHagar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As palavras do velho s\u00e1bio no \u00faltimo quadrinho s\u00e3o de que \u00e9 melhor dar que receber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6118407,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6118407,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6118408,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6118409,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6118410,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1627393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"There are a lot of _____ in the field. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":53897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1627405,"hashId":"4693fa05a4223b94ddb81daeb0a764ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">There are a lot of _____ in the field. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6118456,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sheep","id":6118456,"corpo":"<p>sheep<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sheeps","id":6118457,"corpo":"<p>sheeps<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ship","id":6118458,"corpo":"<p>ship<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ships","id":6118459,"corpo":"<p>ships<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1627405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I stayed at the house of my brother. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1627406,"hashId":"ee51c03b35517962eff32e8aebe0cd4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I stayed at <u>the house of my brother<\/u>. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6118461,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"my brother house","id":6118460,"corpo":"<p>my brother house<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"my brother\u2019s house","id":6118461,"corpo":"<p>my brother\u2019s house<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"my brother\u2019s houses","id":6118462,"corpo":"<p>my brother\u2019s houses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"my house\u2019s brother","id":6118463,"corpo":"<p>my house\u2019s brother<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1627406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco possu\u00eda tr\u00eas d\u00edvidas, as quais negociou para pag\u00e1-las a vista. Na primeira, ele conseguiu um desconto de 10% e pagou R$ 1.305,00; na segunda, ele conseguiu um desconto de 35% e pagou R$ 507,00; e na terceira, conseguiu um desconto de 3%, pagando R$ 2.017,60. No total, somando as tr\u00eas d\u00edvidas pagas, Francisco conseguiu um desconto, em rela\u00e7\u00e3o ao valor total devido. Sobre este, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1627422,"hashId":"5db1d3e0ff543dd3abb6d047a7e0b21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Francisco possu\u00eda tr\u00eas d\u00edvidas, as quais negociou para pag\u00e1-las a vista. Na primeira, ele conseguiu um desconto de 10% e pagou R$ 1.305,00; na segunda, ele conseguiu um desconto de 35% e pagou R$ 507,00; e na terceira, conseguiu um desconto de 3%, pagando R$ 2.017,60. No total, somando as tr\u00eas d\u00edvidas pagas, Francisco conseguiu um desconto, em rela\u00e7\u00e3o ao valor total devido. Sobre este, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6118528,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 452,40","id":6118527,"corpo":"<p>R$ 452,40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 480,40","id":6118528,"corpo":"<p>R$ 480,40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 554,60","id":6118529,"corpo":"<p>R$ 554,60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 684,40","id":6118530,"corpo":"<p>R$ 684,40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/1627422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo para uma empresa fabricar x unidades de um produto \u00e9 dado pela express\u00e3o custo = 2700 + 0,3x. A receita da venda deste mesmo produto \u00e9 dada pela express\u00e3o receita = 1,5x. Considere que a empresa tem lucro quando o valor da fun\u00e7\u00e3o da receita ultrapassa o valor da fun\u00e7\u00e3o do custo. Assinale a alternativa correta sobre quantas unidades ter\u00e3o que ser produzidas e vendidas pela empresa para que esta tenha lucro.","provas":[{"id":53905,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1627425,"hashId":"664b4af8779750f3350356f3dc65325e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo para uma empresa fabricar x unidades de um produto \u00e9 dado pela express\u00e3o<u> custo = 2700 + 0,3x.<\/u> A receita da venda deste mesmo produto \u00e9 dada pela express\u00e3o <u>receita = 1,5x<\/u>. Considere que a empresa tem lucro quando o valor da fun\u00e7\u00e3o da receita ultrapassa o valor da fun\u00e7\u00e3o do custo. Assinale a alternativa correta sobre quantas unidades ter\u00e3o que ser produzidas e vendidas pela empresa para que esta tenha lucro.<\/p>","resposta":6118540,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x &gt; 1750 unidades","id":6118539,"corpo":"<p>x &gt; 1750 unidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x &gt; 2250 unidades","id":6118540,"corpo":"<p>x &gt; 2250 unidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x &gt; 2750 unidades","id":6118541,"corpo":"<p>x &gt; 2750 unidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x &gt; 3375 unidades","id":6118542,"corpo":"<p>x &gt; 3375 unidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1627425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 21 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, no cumprimento do est\u00e1gio probat\u00f3rio a que o servidor nomeado por concurso p\u00fablico est\u00e1 sujeito, al\u00e9m da assiduidade e da pontualidade, ser\u00e3o observados os seguintes quesitos por parte de comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":51541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Advogado - 2019"},{"id":51555,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":51762,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1558218,"hashId":"f9faf1752dc77505fa8be442955effda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 21 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, no cumprimento do est\u00e1gio probat\u00f3rio a que o servidor nomeado por concurso p\u00fablico est\u00e1 sujeito, al\u00e9m da assiduidade e da pontualidade, ser\u00e3o observados os seguintes quesitos por parte de comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":5837768,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responsabilidade.","id":5837766,"corpo":"<p>Responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disciplina.","id":5837767,"corpo":"<p>Disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o.","id":5837768,"corpo":"<p>Coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relacionamento.","id":5837769,"corpo":"<p>Relacionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":5837770,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1558218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A menina Mafalda, retratada na tirinha (Texto 01), \u00e9 uma personagem extremamente cr\u00edtica e tem o h\u00e1bito de se posicionar sobre os mais variados assuntos. Neste, em espec\u00edfico, ela est\u00e1 preocupada com os minutos que ter\u00e1 pela frente \u201cnovinhos em folha\u201d.Com base nos textos lidos, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":51544,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2019-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558221,"hashId":"c2e826f8350eedf13d327248345bb592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A menina Mafalda, retratada na tirinha (Texto 01), \u00e9 uma personagem extremamente cr\u00edtica e tem o h\u00e1bito de se posicionar sobre os mais variados assuntos. Neste, em espec\u00edfico, ela est\u00e1 preocupada com os minutos que ter\u00e1 pela frente \u201cnovinhos em folha\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos textos lidos, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":5837781,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A personagem sabe muito bem o que ir\u00e1 fazer com os minutos que vir\u00e3o, pois pensa em brincar com o companheiro de cena Miguelito.","id":5837780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A personagem sabe muito bem o que ir\u00e1 fazer com os minutos que vir\u00e3o, pois pensa em brincar com o companheiro de cena Miguelito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho \u201c...que ficam esperando a vez de sair dos rel\u00f3gios...\u201d pode-se afirmar que existe uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o com o trecho anterior \u201cvoc\u00ea j\u00e1 pensou na quantidade de minutos...\u201d expressa pelo pronome relativo que.","id":5837781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c...que ficam esperando a vez de sair dos rel\u00f3gios...\u201d pode-se afirmar que existe uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o com o trecho anterior \u201cvoc\u00ea j\u00e1 pensou na quantidade de minutos...\u201d expressa pelo pronome relativo que.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tirinha e a cr\u00f4nica n\u00e3o mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de intertexto, visto que s\u00e3o de g\u00eaneros textuais diferentes.","id":5837782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tirinha e a cr\u00f4nica n\u00e3o mant\u00eam rela\u00e7\u00e3o de intertexto, visto que s\u00e3o de g\u00eaneros textuais diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u00faltimo quadrinho, percebe-se pela express\u00e3o de Miguelito e pelas letras usadas na fala da personagem que ele est\u00e1 feliz por ter pela frente os minutos para us\u00e1-los com sabedoria.","id":5837783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo quadrinho, percebe-se pela express\u00e3o de Miguelito e pelas letras usadas na fala da personagem que ele est\u00e1 feliz por ter pela frente os minutos para us\u00e1-los com sabedoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cCom isso nos condenamos, e a muitas outras pessoas igualmente, a um amanh\u00e3 que pode ser desolador, preocupante, de conflitos...\u201d, pode-se afirmar que o termo grifado n\u00e3o tem referente anterior, tendo em vista que inicia um per\u00edodo novo.","id":5837784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cCom <strong><u>isso<\/u><\/strong> nos condenamos, e a muitas outras pessoas igualmente, a um amanh\u00e3 que pode ser desolador, preocupante, de conflitos...\u201d, pode-se afirmar que o termo grifado n\u00e3o tem referente anterior, tendo em vista que inicia um per\u00edodo novo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos a seguir para responder aos itens 01 a 03Texto 01(Fonte: Toda Mafalda, Quino, Editora Martins Fontes)Texto 02Milh\u00f5es de Minutos... Como voc\u00ea est\u00e1 usando o seu tempo?J\u00e1 ouvi dizer que alguns dos maiores escultores de todos os tempos costumam falar que as obras que criaram j\u00e1 est\u00e3o dentro dos mon\u00f3litos de pedra por eles talhados. Coube a eles \u201capenas\u201d enxergar o devir das referidas obras, ou seja, ter a necess\u00e1ria sensibilidade para perceber o que se escondia por detr\u00e1s daquelas rochas ainda em estado s\u00f3lido, bruto.Da mesma forma, quem escreve e exerce com maestria as artes da produ\u00e7\u00e3o de textos - liter\u00e1rios, t\u00e9cnicos, jornal\u00edsticos, cient\u00edficos, filos\u00f3ficos - v\u00ea, invariavelmente, a sua frente, uma folha de papel em branco, n\u00e3o preenchida e, aos poucos, vai consolidando suas mensagens, id\u00e9ias, pesquisas, descri\u00e7\u00f5es, narrativas...Realizam-se em casos como o dos artistas pl\u00e1sticos e escritores o que chamamos de trabalho de composi\u00e7\u00e3o, de elabora\u00e7\u00e3o, de cria\u00e7\u00e3o. Especificamente no que se refere aos textos, por exemplo, vale lembrar que a palavra \u201ctexto\u201d deriva de \u201ctecido\u201d, ou seja, relaciona-se a um trabalho de constru\u00e7\u00e3o ponto a ponto, selecionando os n\u00f3s e as amarra\u00e7\u00f5es mais corretas e adequadas para que se expresse, com o m\u00e1ximo de clareza, o que se quer apresentar atrav\u00e9s das palavras.Parece f\u00e1cil aos olhos de outrem, mas tal sensibilidade, arte, habilidade, compet\u00eancia, ou seja, l\u00e1 como a quiserem chamar depende, por sua vez, da forma como nos relacionamos com os milh\u00f5es de minutos \u201cque ficam esperando a vez para sair dos rel\u00f3gios\u201d, como sabiamente nos diz Mafalda, imortal cria\u00e7\u00e3o do argentino Quino.E quanta \u201cresponsabilidade\u201d h\u00e1, portanto, na forma como nos relacionamos com o tempo... Rela\u00e7\u00e3o esta que nem ao menos nos preocupamos em administrar j\u00e1 que sempre pensamos que temos muito mais segundos, minutos, horas, dias, semanas, meses ou anos do que realmente iremos ter ao longo de nossas vidas...Situa\u00e7\u00e3o que se parece com a rela\u00e7\u00e3o que travamos com recursos naturais como a \u00e1gua... Agimos de forma inconsequente, usando este e outros recursos como se eles jamais pudessem se esgotar... Com isso nos condenamos, e a muitas outras pessoas igualmente, a um amanh\u00e3 que pode ser desolador, preocupante, de conflitos...O tempo que temos, ainda que artificialmente concebido, mesmo que demasiadamente humano, \u00e9 algo que n\u00e3o podemos pegar, sentir, tatear, guardar em um inv\u00f3lucro, poupar para depois... Ao nos depararmos com o questionamento de Mafalda, devemos p\u00f4r a m\u00e3o na consci\u00eancia e, mais do que rir de n\u00f3s mesmos, pensar e agir no intuito de melhor utilizar os minutos que temos pela frente... Sejam eles quantos forem... At\u00e9 mesmo porque, realmente, n\u00e3o sabemos por quanto tempo os teremos...Jo\u00e3o Lu\u00eds de Almeida Machado","id":437430,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia os textos a seguir para responder aos itens 01 a 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto 01<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51544\/grupo-questao\/437430-20210223204851000000-0.jpeg\" width=\"405\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: <strong>Toda Mafalda<\/strong>, Quino, Editora Martins Fontes)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto 02<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Milh\u00f5es de Minutos... Como voc\u00ea est\u00e1 usando o seu tempo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 ouvi dizer que alguns dos maiores escultores de todos os tempos costumam falar que as obras que criaram j\u00e1 est\u00e3o dentro dos mon\u00f3litos de pedra por eles talhados. Coube a eles \u201capenas\u201d enxergar o devir das referidas obras, ou seja, ter a necess\u00e1ria sensibilidade para perceber o que se escondia por detr\u00e1s daquelas rochas ainda em estado s\u00f3lido, bruto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma, quem escreve e exerce com maestria as artes da produ\u00e7\u00e3o de textos - liter\u00e1rios, t\u00e9cnicos, jornal\u00edsticos, cient\u00edficos, filos\u00f3ficos - v\u00ea, invariavelmente, a sua frente, uma folha de papel em branco, n\u00e3o preenchida e, aos poucos, vai consolidando suas mensagens, id\u00e9ias, pesquisas, descri\u00e7\u00f5es, narrativas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Realizam-se em casos como o dos artistas pl\u00e1sticos e escritores o que chamamos de trabalho de composi\u00e7\u00e3o, de elabora\u00e7\u00e3o, de cria\u00e7\u00e3o. Especificamente no que se refere aos textos, por exemplo, vale lembrar que a palavra \u201ctexto\u201d deriva de \u201ctecido\u201d, ou seja, relaciona-se a um trabalho de constru\u00e7\u00e3o ponto a ponto, selecionando os n\u00f3s e as amarra\u00e7\u00f5es mais corretas e adequadas para que se expresse, com o m\u00e1ximo de clareza, o que se quer apresentar atrav\u00e9s das palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parece f\u00e1cil aos olhos de outrem, mas tal sensibilidade, arte, habilidade, compet\u00eancia, ou seja, l\u00e1 como a quiserem chamar depende, por sua vez, da forma como nos relacionamos com os milh\u00f5es de minutos \u201cque ficam esperando a vez para sair dos rel\u00f3gios\u201d, como sabiamente nos diz Mafalda, imortal cria\u00e7\u00e3o do argentino Quino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quanta \u201cresponsabilidade\u201d h\u00e1, portanto, na forma como nos relacionamos com o tempo... Rela\u00e7\u00e3o esta que nem ao menos nos preocupamos em administrar j\u00e1 que sempre pensamos que temos muito mais segundos, minutos, horas, dias, semanas, meses ou anos do que realmente iremos ter ao longo de nossas vidas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o que se parece com a rela\u00e7\u00e3o que travamos com recursos naturais como a \u00e1gua... Agimos de forma inconsequente, usando este e outros recursos como se eles jamais pudessem se esgotar... Com isso nos condenamos, e a muitas outras pessoas igualmente, a um amanh\u00e3 que pode ser desolador, preocupante, de conflitos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo que temos, ainda que artificialmente concebido, mesmo que demasiadamente humano, \u00e9 algo que n\u00e3o podemos pegar, sentir, tatear, guardar em um inv\u00f3lucro, poupar para depois... Ao nos depararmos com o questionamento de Mafalda, devemos p\u00f4r a m\u00e3o na consci\u00eancia e, mais do que rir de n\u00f3s mesmos, pensar e agir no intuito de melhor utilizar os minutos que temos pela frente... Sejam eles quantos forem... At\u00e9 mesmo porque, realmente, n\u00e3o sabemos por quanto tempo os teremos...<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Lu\u00eds de Almeida Machado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1558221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do tecido gengival doente. Esse procedimento \u00e9 realizado quando \u00e9 necess\u00e1rio reduzir a profundidade da bolsa periodontal e quando o tecido gengival fibroso deve ser removido. O procedimento envolve fazer pontos sangrantes com marcadores de bolsa e remover o tecido gengival com bisturis e tesouras. O texto refere-se a qual procedimento?","provas":[{"id":51545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558229,"hashId":"51280f50180db677d9877952dcd1af75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica do tecido gengival doente. Esse procedimento \u00e9 realizado quando \u00e9 necess\u00e1rio reduzir a profundidade da bolsa periodontal e quando o tecido gengival fibroso deve ser removido. O procedimento envolve fazer pontos sangrantes com marcadores de bolsa e remover o tecido gengival com bisturis e tesouras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto refere-se a qual procedimento?<\/p>","resposta":5837819,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gengivectomia.","id":5837819,"corpo":"<p>Gengivectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gengivoplastia.","id":5837820,"corpo":"<p>Gengivoplastia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgia periodontal a retalho.","id":5837821,"corpo":"<p>Cirurgia periodontal a retalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osteoplastia.","id":5837822,"corpo":"<p>Osteoplastia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ostectomia.","id":5837823,"corpo":"<p>Ostectomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Periodontal","oab":false,"nome":"Cirurgia Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399339,"slug":"odontologia-cirurgia-periodontal"}],"slug":"odontologia\/1558229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPodemos descrever que o solo se encontra em equil\u00edbrio biol\u00f3gico, o mesmo conserva sua fertilidade ou aumenta, embora muito vagarosamente. A perda de sua fertilidade, em seu estado normal, \u00e9 exce\u00e7\u00e3o rar\u00edssima\u201d. MALAVOLTA, E.; et. Al. Adubos e Aduba\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Nobel, 2002. O cultivo tende a reduzir a fertilidade do solo, pelo seguinte motivo:","provas":[{"id":51543,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558251,"hashId":"a0c41e13c8c2db5b3c70aa18f18f97af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPodemos descrever que o solo se encontra em equil\u00edbrio biol\u00f3gico, o mesmo conserva sua fertilidade ou aumenta, embora muito vagarosamente. A perda de sua fertilidade, em seu estado normal, \u00e9 exce\u00e7\u00e3o rar\u00edssima\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>MALAVOLTA, E.; et. Al. Adubos e Aduba\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Nobel, 2002. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cultivo tende a reduzir a fertilidade do solo, pelo seguinte motivo:<\/p>","resposta":5837927,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas agr\u00edcolas n\u00e3o ativam a decomposi\u00e7\u00e3o dos h\u00famus e a solubiliza\u00e7\u00e3o dos elementos fertilizantes.","id":5837924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas agr\u00edcolas n\u00e3o ativam a decomposi\u00e7\u00e3o dos h\u00famus e a solubiliza\u00e7\u00e3o dos elementos fertilizantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos terrenos cultivados as perdas dos elementos fertilizantes e dos h\u00famus s\u00e3o menores do que nos terrenos abandonados.","id":5837925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos terrenos cultivados as perdas dos elementos fertilizantes e dos h\u00famus s\u00e3o menores do que nos terrenos abandonados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A colheita resulta no ganho de elementos fertilizantes.","id":5837926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colheita resulta no ganho de elementos fertilizantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os solos cultivados est\u00e3o muito mais sujeitos \u00e0 eros\u00e3o do que os n\u00e3o cultivados.","id":5837927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os solos cultivados est\u00e3o muito mais sujeitos \u00e0 eros\u00e3o do que os n\u00e3o cultivados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1558251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO ministro da Defesa comemorou nesta segunda-feira (23\/09\/2019) o que considera bons resultados do primeiro m\u00eas da Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil, lan\u00e7ada para combater desmatamentos e queimadas na Amaz\u00f4nia. O esfor\u00e7o concentrado acabaria nesta ter\u00e7a (24\/09\/2019), mas foi prorrogado por mais um m\u00eas pelo presidente Jair Bolsonaro\u201d. (Fonte: metropoles.com, de 23\/09\/2019). Qual o nome do atual Ministro da Defesa?","provas":[{"id":51541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Advogado - 2019"},{"id":51555,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":51762,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1558262,"hashId":"7bca061a93eaa2c323e176a87e58958e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO ministro da Defesa comemorou nesta segunda-feira (23\/09\/2019) o que considera bons resultados do primeiro m\u00eas da Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil, lan\u00e7ada para combater desmatamentos e queimadas na Amaz\u00f4nia. O esfor\u00e7o concentrado acabaria nesta ter\u00e7a (24\/09\/2019), mas foi prorrogado por mais um m\u00eas pelo presidente Jair Bolsonaro\u201d. (Fonte: metropoles.com, de 23\/09\/2019). Qual o nome do atual Ministro da Defesa?<\/p>","resposta":5837976,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando de Azevedo e Silva.","id":5837976,"corpo":"<p>Fernando de Azevedo e Silva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luiz Henrique Mandetta.","id":5837977,"corpo":"<p>Luiz Henrique Mandetta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcos Pontes.","id":5837978,"corpo":"<p>Marcos Pontes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osmar Terra.","id":5837979,"corpo":"<p>Osmar Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez.","id":5837980,"corpo":"<p>Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1558262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Linhas situadas antes do plano do desenho \u2013 Tracejadas. ( ) Linhas de proje\u00e7\u00e3o \u2013 Tra\u00e7o e dois pontos. ( ) Linhas de eixo ou coordenadas \u2013 Tra\u00e7o e ponto. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51546,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Desenhista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558263,"hashId":"75f4069f20d917e6decbc913bf43449b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Linhas situadas antes do plano do desenho \u2013 Tracejadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Linhas de proje\u00e7\u00e3o \u2013 Tra\u00e7o e dois pontos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Linhas de eixo ou coordenadas \u2013 Tra\u00e7o e ponto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5837982,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":5837981,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5837982,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5837983,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":5837984,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5837985,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Desenho","oab":false,"nome":"Desenho","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398967,"slug":"artes-desenho"}],"slug":"artes\/1558263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das afirma\u00e7\u00f5es sobre as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o de segundo grau: 2x\u00b2 - 9x +9, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) As duas ra\u00edzes s\u00e3o negativas.( ) As duas ra\u00edzes s\u00e3o reais.( ) Uma das ra\u00edzes \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Advogado - 2019"},{"id":51555,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":51762,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1558268,"hashId":"e63f0990931a8ab1f4af1d902533e834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das afirma\u00e7\u00f5es sobre as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o de segundo grau: 2x\u00b2 - 9x +9, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As duas ra\u00edzes s\u00e3o negativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As duas ra\u00edzes s\u00e3o reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das ra\u00edzes \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5838009,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":5838006,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5838007,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5838008,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5838009,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5838010,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":"matematica\/1558268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da qualidade \u00e9 composta por crit\u00e9rios que orientamuma eficaz gest\u00e3o de documentos. Esses crit\u00e9rios est\u00e3o relacionados ao controle dos documentos que envolvem processos como elabora\u00e7\u00e3o; recebimento e verifica\u00e7\u00e3o; registro e valida\u00e7\u00e3o. Entre esses crit\u00e9rios, temos:","provas":[{"id":51547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico em Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558290,"hashId":"423abbd039b7f0e1700d5041d5567d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o da qualidade \u00e9 composta por crit\u00e9rios que orientamuma eficaz gest\u00e3o de documentos. Esses crit\u00e9rios est\u00e3o relacionados ao controle dos documentos que envolvem processos como elabora\u00e7\u00e3o; recebimento e verifica\u00e7\u00e3o; registro e valida\u00e7\u00e3o. Entre esses crit\u00e9rios, temos:<\/p>","resposta":5838112,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inutiliza\u00e7\u00e3o; digitaliza\u00e7\u00e3o e; condi\u00e7\u00f5es de acesso.","id":5838111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inutiliza\u00e7\u00e3o; digitaliza\u00e7\u00e3o e; condi\u00e7\u00f5es de acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compila\u00e7\u00e3o; indexa\u00e7\u00e3o e; tempo de reten\u00e7\u00e3o.","id":5838112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compila\u00e7\u00e3o; indexa\u00e7\u00e3o e; tempo de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armazenamento e manuten\u00e7\u00e3o; compila\u00e7\u00e3o e; codifica\u00e7\u00e3o.","id":5838113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenamento e manuten\u00e7\u00e3o; compila\u00e7\u00e3o e; codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o; codifica\u00e7\u00e3o e; arquivo (f\u00edsico ou software).","id":5838114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digitaliza\u00e7\u00e3o; codifica\u00e7\u00e3o e; arquivo (f\u00edsico ou software).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1558290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.987\/1995, toda concess\u00e3o ou permiss\u00e3o pressup\u00f5e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o adequado ao pleno atendimento dos usu\u00e1rios, conforme estabelecido nesta Lei, nas normas pertinentes e no respectivo contrato. Assim, analise as assertivas abaixo:I. Servi\u00e7o adequado \u00e9 o que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es de regularidade, continuidade, efici\u00eancia, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, cortesia na sua presta\u00e7\u00e3o e modicidade das tarifas.II. A atualidade compreende a modernidade das t\u00e9cnicas e do equipamento, bem como a melhoria e expans\u00e3o do servi\u00e7o.III. N\u00e3o se caracteriza como descontinuidade do servi\u00e7o a sua interrup\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou ap\u00f3s pr\u00e9vio aviso, quando motivada por raz\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es, e quando por inadimplemento do usu\u00e1rio, considerado o interesse da coletividade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1558292,"hashId":"88435a4de74c68cdacec774e60555b18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.987\/1995, toda concess\u00e3o ou permiss\u00e3o pressup\u00f5e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o adequado ao pleno atendimento dos usu\u00e1rios, conforme estabelecido nesta Lei, nas normas pertinentes e no respectivo contrato. Assim, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Servi\u00e7o adequado \u00e9 o que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es de regularidade, continuidade, efici\u00eancia, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, cortesia na sua presta\u00e7\u00e3o e modicidade das tarifas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A atualidade compreende a modernidade das t\u00e9cnicas e do equipamento, bem como a melhoria e expans\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o se caracteriza como descontinuidade do servi\u00e7o a sua interrup\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou ap\u00f3s pr\u00e9vio aviso, quando motivada por raz\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es, e quando por inadimplemento do usu\u00e1rio, considerado o interesse da coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5838123,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5838120,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5838121,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5838122,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5838123,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5838124,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1558292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.159, de 08 de janeiro de 1991 disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados e, entre seus artigos, aponta que:","provas":[{"id":51547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico em Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558293,"hashId":"6aad86061713b6d994e419bfa715be21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.159, de 08 de janeiro de 1991 disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados e, entre seus artigos, aponta que:<\/p>","resposta":5838127,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos p\u00fablicos podem ser identificados como provis\u00f3rios e permanentes, sendo que os provis\u00f3rios s\u00e3o os documentos que embora n\u00e3o tenham uma continuidade de uso, constituem objeto de consulta.","id":5838125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos p\u00fablicos podem ser identificados como provis\u00f3rios e permanentes, sendo que os provis\u00f3rios s\u00e3o os documentos que embora n\u00e3o tenham uma continuidade de uso, constituem objeto de consulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e3o considerados p\u00fablicos, os documentos produzidos por entidades privadas, mesmo quando estiverem encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e no exerc\u00edcio de suas atividades.","id":5838126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e3o considerados p\u00fablicos, os documentos produzidos por entidades privadas, mesmo quando estiverem encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e no exerc\u00edcio de suas atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os arquivos privados podem ser identificados pelo Poder P\u00fablico como de interesse p\u00fablico e social, desde que sejam considerados como conjuntos de fontes relevantes para a hist\u00f3ria e desenvolvimento cient\u00edfico nacional.","id":5838127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos privados podem ser identificados pelo Poder P\u00fablico como de interesse p\u00fablico e social, desde que sejam considerados como conjuntos de fontes relevantes para a hist\u00f3ria e desenvolvimento cient\u00edfico nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico ser\u00e1 realizada somente mediante autoriza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica federal regulamentada por lei.","id":5838128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico ser\u00e1 realizada somente mediante autoriza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica federal regulamentada por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1558293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 23 da Lei 12.527 trata sobre a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o quanto ao grau e prazo de sigilo. Ele aponta que as informa\u00e7\u00f5es consideradas imprescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a do Estado e da sociedade, cuja divulga\u00e7\u00e3o ou acesso irrestrito causarem determinadas \u201csitua\u00e7\u00f5es\u201d, dever\u00e3o ser pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o constitui uma situa\u00e7\u00e3o apontada no referido artigo:","provas":[{"id":51547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico em Arquivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558299,"hashId":"d8ffae9d2ca7316278d9679852728502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 23 da Lei 12.527 trata sobre a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o quanto ao grau e prazo de sigilo. Ele aponta que as informa\u00e7\u00f5es consideradas imprescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a do Estado e da sociedade, cuja divulga\u00e7\u00e3o ou acesso irrestrito causarem determinadas \u201csitua\u00e7\u00f5es\u201d, dever\u00e3o ser pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o. <strong><u>N\u00e3o<\/u><\/strong> constitui uma situa\u00e7\u00e3o apontada no referido artigo:<\/p>","resposta":5838156,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando colocar em risco a defesa e a soberania nacionais ou a integridade do territ\u00f3rio nacional.","id":5838153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando colocar em risco a defesa e a soberania nacionais ou a integridade do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando for observado risco a vida, a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":5838154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for observado risco a vida, a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando oferecer elevado risco \u00e0 estabilidade financeira, econ\u00f4mica ou monet\u00e1ria do Pa\u00eds.","id":5838155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando oferecer elevado risco \u00e0 estabilidade financeira, econ\u00f4mica ou monet\u00e1ria do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando comprometer uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica e seu respectivo objeto de an\u00e1lise.","id":5838156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando comprometer uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica e seu respectivo objeto de an\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"},{"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/1558299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de Enteroclisma consiste na introdu\u00e7\u00e3o de grande volume de l\u00edquido (de 1.000 a 2.000 ml) no intestino, atrav\u00e9s do \u00e2nus ou bolsa de colostomia, por meio de um irrigador. Assinale a alternativa que indica uma das finalidades do procedimento de Enteroclisma.","provas":[{"id":51550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558315,"hashId":"0d8317fb30f582ca78c7e5f53d754494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de Enteroclisma consiste na introdu\u00e7\u00e3o de grande volume de l\u00edquido (de 1.000 a 2.000 ml) no intestino, atrav\u00e9s do \u00e2nus ou bolsa de colostomia, por meio de um irrigador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica uma das finalidades do procedimento de Enteroclisma.<\/p>","resposta":5838233,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esvaziar a bexiga em pacientes com reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":5838231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esvaziar a bexiga em pacientes com reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Introduzir l\u00edquidos e alimentos em pacientes com impossibilidade de deglutir.","id":5838232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introduzir l\u00edquidos e alimentos em pacientes com impossibilidade de deglutir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remover o sangue no caso de pacientes melena em com sinais de hemorragia alta.","id":5838233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remover o sangue no caso de pacientes melena em com sinais de hemorragia alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevenir \u00falcera por press\u00e3o em pacientes acamados, obesos ou caqu\u00e9ticos.","id":5838234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir \u00falcera por press\u00e3o em pacientes acamados, obesos ou caqu\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/1558315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Central de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) \u00e9 uma unidade funcional destinada ao processamento de produtos para sa\u00fade dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo classificada em CME Classe I e CME Classe II (ANVISA, 2012). A CME desenvolve um processo de trabalho fundamental na preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es, composto por v\u00e1rias etapas com fluxo pr\u00e9-definido, e deve contar com equipe devidamente capacitada para este fim. O t\u00e9cnico de Enfermagem \u00e9 um profissional que pode integrar a equipe de uma CME desde que receba treinamento adequado.Sobre o processo de trabalho da CME, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558324,"hashId":"4716bc17629dc2f8d6057d07956a35c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Central de Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o (CME) \u00e9 uma unidade funcional destinada ao processamento de produtos para sa\u00fade dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo classificada em CME Classe I e CME Classe II (ANVISA, 2012). A CME desenvolve um processo de trabalho fundamental na preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es, composto por v\u00e1rias etapas com fluxo pr\u00e9-definido, e deve contar com equipe devidamente capacitada para este fim. O t\u00e9cnico de Enfermagem \u00e9 um profissional que pode integrar a equipe de uma CME desde que receba treinamento adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de trabalho da CME, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":5838274,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A guarda e distribui\u00e7\u00e3o de artigos \u00e9 uma das etapas do processo de trabalho da unidade.","id":5838274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda e distribui\u00e7\u00e3o de artigos \u00e9 uma das etapas do processo de trabalho da unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CME Classe I realiza somente o processamento de artigos cr\u00edticos.","id":5838275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CME Classe I realiza somente o processamento de artigos cr\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O preparo das caixas cir\u00fargicas \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Enfermeiro.","id":5838276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo das caixas cir\u00fargicas \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Enfermeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fluxo de trabalho correto da unidade obedece compulsoriamente \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o bidirecional.","id":5838277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de trabalho correto da unidade obedece compulsoriamente \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o bidirecional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":"enfermagem\/1558324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVelocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS) ou taxa de sedimenta\u00e7\u00e3o de eritr\u00f3citos ou velocidade de Sedimenta\u00e7\u00e3o (VS) \u00e9 a taxa na qual os eritr\u00f3citosprecipitam no per\u00edodo de uma hora. Mede, portanto, o grau de sedimenta\u00e7\u00e3o dos gl\u00f3bulos vermelhos de uma amostra de sangue, num dado intervalo de tempo. \u201d Dispon\u00edvel em:https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Velocidade_de_hemossedimenta%C3%A7%C3%A3o. A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS) \u00e9 o exame utilizado para medir a (o):","provas":[{"id":51552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558363,"hashId":"703316ad040ab1d114f1309b4c997620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVelocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS) ou taxa de sedimenta\u00e7\u00e3o de eritr\u00f3citos ou velocidade de Sedimenta\u00e7\u00e3o (VS) \u00e9 a taxa na qual os eritr\u00f3citosprecipitam no per\u00edodo de uma hora. Mede, portanto, o grau de sedimenta\u00e7\u00e3o dos gl\u00f3bulos vermelhos de uma amostra de sangue, num dado intervalo de tempo. \u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em:https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Velocidade_de_hemossedimenta%C3%A7%C3%A3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS) \u00e9 o exame utilizado para medir a (o):<\/p>","resposta":5838458,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da bact\u00e9ria causadora da s\u00edfilis no organismo humano.","id":5838456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da bact\u00e9ria causadora da s\u00edfilis no organismo humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de triglicer\u00eddeos no organismo humano.","id":5838457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de triglicer\u00eddeos no organismo humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o ou infec\u00e7\u00e3o no organismo humano.","id":5838458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o ou infec\u00e7\u00e3o no organismo humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de colesterol aumento no organismo humano.","id":5838459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de colesterol aumento no organismo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1558363","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCoagulograma \u00e9 um conjunto de provas, que podem ser solicitadas por m\u00e9dicos, veterin\u00e1rios e dentistas para analisar e detectar altera\u00e7\u00f5es no tempo de coagula\u00e7\u00e3o do sangue. O conjunto de exames podem ser solicitados como um todo ou individualmente de acordo com a nessecidade m\u00e9dica. Os exames que comp\u00f5em o coagulograma s\u00e3o: Tempo de Sangramento (TS), Tempo de Coagula\u00e7\u00e3o (TC), Retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo, Prova do la\u00e7o, Tempo de Ativa\u00e7\u00e3o da Protrombina (TAP), Tempo de Ativa\u00e7\u00e3o Parcial da Tromboplastina (KPTT ou TTPA) e N\u00famero de Plaquetas. \u201d Dispon\u00edvel em: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Coagulograma , Sobre o exame de TC (tempo de coagula\u00e7\u00e3o) pode-se afirmar que:","provas":[{"id":51552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558367,"hashId":"fe4b49dd8e2f6ea8ea51dd5d569a9fc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCoagulograma \u00e9 um conjunto de provas, que podem ser solicitadas por m\u00e9dicos, veterin\u00e1rios e dentistas para analisar e detectar altera\u00e7\u00f5es no tempo de coagula\u00e7\u00e3o do sangue. O conjunto de exames podem ser solicitados como um todo ou individualmente de acordo com a nessecidade m\u00e9dica. Os exames que comp\u00f5em o coagulograma s\u00e3o: Tempo de Sangramento (TS), Tempo de Coagula\u00e7\u00e3o (TC), Retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo, Prova do la\u00e7o, Tempo de Ativa\u00e7\u00e3o da Protrombina (TAP), Tempo de Ativa\u00e7\u00e3o Parcial da Tromboplastina (KPTT ou TTPA) e N\u00famero de Plaquetas. \u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Dispon\u00edvel em: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Coagulograma , <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o exame de TC (tempo de coagula\u00e7\u00e3o) pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5838474,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contagem do tempo termina quando a amostra do tubo de ensaio coagula.","id":5838474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem do tempo termina quando a amostra do tubo de ensaio coagula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contagem de tempo se inicia quando a primeira gota de sangue cai no tubo de ensaio.","id":5838475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem de tempo se inicia quando a primeira gota de sangue cai no tubo de ensaio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contagem de tempo termina quando evapora todo sangue.","id":5838476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem de tempo termina quando evapora todo sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contagem do tempo inicia quando a amostra do tubo de ensaio coagula.","id":5838477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem do tempo inicia quando a amostra do tubo de ensaio coagula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1558367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo Escolar","id":20903}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especificamente, os arquivos de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da esfera federal, estadual ou municipal, de atividades administrativas, judici\u00e1rias ou legislativas, s\u00e3o classificados em tr\u00eas esp\u00e9cies:","provas":[{"id":51554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo Escolar","id":20903},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-administrativo-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar Administrativo Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558370,"hashId":"66406e4ac3613345e4a7b7392d68fee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Especificamente, os arquivos de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da esfera federal, estadual ou municipal, de atividades administrativas, judici\u00e1rias ou legislativas, s\u00e3o classificados em tr\u00eas esp\u00e9cies:<\/p>","resposta":5838488,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorrentes, perp\u00e9tuos e efetivos.","id":5838487,"corpo":"<p>Incorrentes, perp\u00e9tuos e efetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correntes, tempor\u00e1rios e permanentes.","id":5838488,"corpo":"<p>Correntes, tempor\u00e1rios e permanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efetivos, correntes e ocasionais.","id":5838489,"corpo":"<p>Efetivos, correntes e ocasionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transit\u00f3rios, tempor\u00e1rios e correntes.","id":5838490,"corpo":"<p>Transit\u00f3rios, tempor\u00e1rios e correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frequentes, tempor\u00e1rios e transit\u00f3rios.","id":5838491,"corpo":"<p>Frequentes, tempor\u00e1rios e transit\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/1558370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio I - \u00c1rea: Brinquedista","id":21994}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de:","provas":[{"id":55323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio I - \u00c1rea: Brinquedista","id":21994},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uerj-rj-2019-cepuerj-tecnico-universitario-i-area-brinquedista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio I - \u00c1rea: Brinquedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678345,"hashId":"62d3ead171b3b3a2aafc88120b3318e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa lei disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de:<\/p>","resposta":6334429,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipe m\u00e9dica especializada para atendimento de patologias diversas","id":6334426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equipe m\u00e9dica especializada para atendimento de patologias diversas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de brinquedotecas em todas e quaisquer unidades de sa\u00fade no pa\u00eds","id":6334427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instala\u00e7\u00e3o de brinquedotecas em todas e quaisquer unidades de sa\u00fade no pa\u00eds<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"profissionais para atendimento espec\u00edfico \u00e0s crian\u00e7as que est\u00e3o internadas em ambulat\u00f3rio","id":6334428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profissionais para atendimento espec\u00edfico \u00e0s crian\u00e7as que est\u00e3o internadas em ambulat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brinquedotecas em unidades de sa\u00fade que ofere\u00e7am atendimento pedi\u00e1trico em regime de interna\u00e7\u00e3o","id":6334429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brinquedotecas em unidades de sa\u00fade que ofere\u00e7am atendimento pedi\u00e1trico em regime de interna\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a lei n\u00ba 11.104, de 21 de mar\u00e7o de 2005, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 18 e 19.","id":452146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei n\u00ba 11.104, de 21 de mar\u00e7o de 2005, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero <strong>18 <\/strong>e <strong>19<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 18 A 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.104\/2005 - Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de brinquedotecas nas unidades de sa\u00fade que ofere\u00e7am atendimento pedi\u00e1trico em regime de interna\u00e7\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.104\/2005 - Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de brinquedotecas nas unidades de sa\u00fade que ofere\u00e7am atendimento pedi\u00e1trico em regime de interna\u00e7\u00e3o.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400587,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-104-2005-dispoe-sobre-a-obrigatoriedade-de-instalacao-de-brinquedotecas-nas-unidades-de-saude-que-oferecam-atendimento-pediatrico-em-regime-de-internacao"}],"slug":"legislacao-federal\/1678345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome parkinsoniana (ou parkinsonismo) \u00e9 um dos mais frequentes tipos de dist\u00farbio do movimento, e manifesta-se com 4 sintomas principais: bradicinesia, rigidez, tremor de repouso e instabilidade postural, sendo necess\u00e1rio pelo menos dois desses componentes para o diagn\u00f3stico. A respeito dessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686561,"hashId":"c8be6b47b2221a92ba779dc820dbd643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome parkinsoniana (ou parkinsonismo) \u00e9 um dos mais frequentes tipos de dist\u00farbio do movimento, e manifesta-se com 4 sintomas principais: bradicinesia, rigidez, tremor de repouso e instabilidade postural, sendo necess\u00e1rio pelo menos dois desses componentes para o diagn\u00f3stico. A respeito dessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6371526,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O parkinsonismo prim\u00e1rio, ou doen\u00e7a de Parkinson, \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o neurodegenerativa caracterizada pela perda progressiva de neur\u00f4nios dopamin\u00e9rgicos da subst\u00e2ncia negra.","id":6371525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parkinsonismo prim\u00e1rio, ou doen\u00e7a de Parkinson, \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o neurodegenerativa caracterizada pela perda progressiva de neur\u00f4nios dopamin\u00e9rgicos da subst\u00e2ncia negra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tremor \u00e9 tipicamente de repouso e durante o sono. Exacerba-se durante a marcha, no esfor\u00e7o mental e em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o emocional, ao passo que diminui com a movimenta\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do segmento.","id":6371526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tremor \u00e9 tipicamente de repouso e durante o sono. Exacerba-se durante a marcha, no esfor\u00e7o mental e em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o emocional, ao passo que diminui com a movimenta\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do segmento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sintomas n\u00e3o motores s\u00e3o frequentes e podem anteceder os sintomas motores em muitos anos. Os principais incluem: hipo\/anosmia, obstipa\u00e7\u00e3o intestinal, depress\u00e3o, dist\u00farbios do sono e altera\u00e7\u00f5es sensoriais. Disfun\u00e7\u00f5es cognitivas leves, principalmente da esfera visuoespacial, podem ser observadas em fases relativamente iniciais. Dem\u00eancia franca manifesta-se apenas em fases mais avan\u00e7adas.","id":6371527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintomas n\u00e3o motores s\u00e3o frequentes e podem anteceder os sintomas motores em muitos anos. Os principais incluem: hipo\/anosmia, obstipa\u00e7\u00e3o intestinal, depress\u00e3o, dist\u00farbios do sono e altera\u00e7\u00f5es sensoriais. Disfun\u00e7\u00f5es cognitivas leves, principalmente da esfera visuoespacial, podem ser observadas em fases relativamente iniciais. Dem\u00eancia franca manifesta-se apenas em fases mais avan\u00e7adas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exames de neuroimagem estrutural (TC e RNM do cr\u00e2nio) s\u00e3o utilizados no diagn\u00f3stico diferencial entre a doen\u00e7a de Parkinson e as s\u00edndromes parkinsonianas de diversas etiologias.","id":6371528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exames de neuroimagem estrutural (TC e RNM do cr\u00e2nio) s\u00e3o utilizados no diagn\u00f3stico diferencial entre a doen\u00e7a de Parkinson e as s\u00edndromes parkinsonianas de diversas etiologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O exame do olfato, realizado por meio de testes padronizados, \u00e9 um meio auxiliar no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a de Parkinson. Na imensa maioria dos casos, j\u00e1 existe grave d\u00e9ficit olfat\u00f3rio por ocasi\u00e3o do in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es motoras.","id":6371529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame do olfato, realizado por meio de testes padronizados, \u00e9 um meio auxiliar no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a de Parkinson. Na imensa maioria dos casos, j\u00e1 existe grave d\u00e9ficit olfat\u00f3rio por ocasi\u00e3o do in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es motoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1686561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parkisonismo pode ser secund\u00e1rio ao uso de medicamentos, e um dado importante a ser considerado \u00e9 que o parkinsonismo induzido por drogas pode persistir por semanas ou meses ap\u00f3s a retirada do agente causal. Dessa forma, as informa\u00e7\u00f5es de anamnese a serem obtidas em pacientes portadores de parkinsonismo devem ser bastante minuciosas em rela\u00e7\u00e3o a esse aspecto. Dos medicamentos abaixo relacionados, qual o que poderia ser utilizado sem risco de desenvolvimento do quadro?","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686562,"hashId":"795dbbee54a214eb215c828ddb7472bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parkisonismo pode ser secund\u00e1rio ao uso de medicamentos, e um dado importante a ser considerado \u00e9 que o parkinsonismo induzido por drogas pode persistir por semanas ou meses ap\u00f3s a retirada do agente causal. Dessa forma, as informa\u00e7\u00f5es de anamnese a serem obtidas em pacientes portadores de parkinsonismo devem ser bastante minuciosas em rela\u00e7\u00e3o a esse aspecto. Dos medicamentos abaixo relacionados, qual o que poderia ser utilizado sem risco de desenvolvimento do quadro?<\/p>","resposta":6371534,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haloperidol.","id":6371530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haloperidol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clorpromazina.","id":6371531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorpromazina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinarizina.","id":6371532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinarizina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bromoprida.","id":6371533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bromoprida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clozapina.","id":6371534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clozapina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1686562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do quadro demencial, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686563,"hashId":"79f33a796ee7c2f62ade50213c18884a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do quadro demencial, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6371537,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 90% dos pacientes com a forma leve n\u00e3o s\u00e3o diagnosticados pelos m\u00e9dicos de comunidade.","id":6371535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 90% dos pacientes com a forma leve n\u00e3o s\u00e3o diagnosticados pelos m\u00e9dicos de comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal causa etiol\u00f3gica \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer.","id":6371536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal causa etiol\u00f3gica \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, a preval\u00eancia de dem\u00eancia em indiv\u00edduos entre 71 a 79 anos \u00e9 de 15%.","id":6371537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a preval\u00eancia de dem\u00eancia em indiv\u00edduos entre 71 a 79 anos \u00e9 de 15%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento com donezepila, rivastigmina e galantamina demostra efic\u00e1cia, com pequena melhora da fun\u00e7\u00e3o cognitiva e global, diminuindo o decl\u00ednio cognitivo e a perda funcional temporariamente, e reduzindo as manifesta\u00e7\u00f5es de novos dist\u00farbios de comportamento.","id":6371538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com donezepila, rivastigmina e galantamina demostra efic\u00e1cia, com pequena melhora da fun\u00e7\u00e3o cognitiva e global, diminuindo o decl\u00ednio cognitivo e a perda funcional temporariamente, e reduzindo as manifesta\u00e7\u00f5es de novos dist\u00farbios de comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o preditores de mortalidade na doen\u00e7a de Alzheimer: dist\u00farbios de marcha, sintomas extrapiramidais, associa\u00e7\u00e3o com cardiopatia e diabetes.","id":6371539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o preditores de mortalidade na doen\u00e7a de Alzheimer: dist\u00farbios de marcha, sintomas extrapiramidais, associa\u00e7\u00e3o com cardiopatia e diabetes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1686563","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antidiab\u00e9ticos podem ser classificados, conforme sua a\u00e7\u00e3o, em cinco grandes grupos. Correlacione o mecanismo de a\u00e7\u00e3o descrito na primeira coluna com sua respectiva droga, apresentada na segunda coluna. 1) Aumentam a secre\u00e7\u00e3o de insulina (\"secretagogos\u201d de insulina). 2) S\u00e3o sensibilizadores da a\u00e7\u00e3o da insulina. 3) Reduzem a velocidade de absor\u00e7\u00e3o da glicose no intestino. 4) Aumentam a secre\u00e7\u00e3o de insulina de forma dependente de glicose e promovem supress\u00e3o do glucagon. 5) Aumentam a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de glicose (inibidores do transportador s\u00f3dio-glicose tipo 2 [SGLT2]). ( ) Dapaglifozina( ) Glitazonas( ) Glinidas( ) Acarbose( ) Inibidores da enzima dipeptidi1-peptidase 4 (DPP4).A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686565,"hashId":"38fd55eed9e4e211cecb84acb32ff110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antidiab\u00e9ticos podem ser classificados, conforme sua a\u00e7\u00e3o, em cinco grandes grupos. Correlacione o mecanismo de a\u00e7\u00e3o descrito na primeira coluna com sua respectiva droga, apresentada na segunda coluna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Aumentam a secre\u00e7\u00e3o de insulina (\"secretagogos\u201d de insulina).  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) S\u00e3o sensibilizadores da a\u00e7\u00e3o da insulina.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Reduzem a velocidade de absor\u00e7\u00e3o da glicose no intestino.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Aumentam a secre\u00e7\u00e3o de insulina de forma dependente de glicose e promovem supress\u00e3o do glucagon.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Aumentam a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de glicose (inibidores do transportador s\u00f3dio-glicose tipo 2 [SGLT2]).  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dapaglifozina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Glitazonas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Glinidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acarbose<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inibidores da enzima dipeptidi1-peptidase 4 (DPP4).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6371547,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 5, 4, 3, 1.","id":6371545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 5, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 1, 5, 3.","id":6371546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 1, 5, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 2, 1, 3, 4.","id":6371547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 2, 1, 3, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 5, 3, 2, 1.","id":6371548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 5, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 2, 4.","id":6371549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1686565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as que interferem na produ\u00e7\u00e3o hipotal\u00e2mica de TRH, em sua transfer\u00eancia por interm\u00e9dio da haste hipofis\u00e1ria ou que prejudicam a gera\u00e7\u00e3o de TSH podem provocar hipotireoidismo central. A esse respeito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686567,"hashId":"b4b42366cf87c955638009098ae9bb86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as que interferem na produ\u00e7\u00e3o hipotal\u00e2mica de TRH, em sua transfer\u00eancia por interm\u00e9dio da haste hipofis\u00e1ria ou que prejudicam a gera\u00e7\u00e3o de TSH podem provocar hipotireoidismo central. A esse respeito, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6371557,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As causas mais comuns dessa defici\u00eancia s\u00e3o os adenomas hipofis\u00e1rios e os procedimentos cir\u00fargicos ou radioterap\u00eauticos para trat\u00e1-los.","id":6371555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas mais comuns dessa defici\u00eancia s\u00e3o os adenomas hipofis\u00e1rios e os procedimentos cir\u00fargicos ou radioterap\u00eauticos para trat\u00e1-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tumores que invadem o hipot\u00e1lamo: germinoma, glioma e meningioma.","id":6371556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tumores que invadem o hipot\u00e1lamo: germinoma, glioma e meningioma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarcoidose, hemocromatose e neurotoxoplasmose s\u00e3o capazes de induzir a produ\u00e7\u00e3o deficiente de TRH.","id":6371557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarcoidose, hemocromatose e neurotoxoplasmose s\u00e3o capazes de induzir a produ\u00e7\u00e3o deficiente de TRH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tumores que comprometem a haste hipofis\u00e1ria: craniofaringioma e cordoma.","id":6371558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tumores que comprometem a haste hipofis\u00e1ria: craniofaringioma e cordoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sheehan.","id":6371559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Sheehan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1686567","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o, qual a alternativa incorreta?","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686569,"hashId":"325c5494ed0b7b6e016ebaaa28723b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o, qual a alternativa <u>incorreta<\/u>?<\/p>","resposta":6371568,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes normotensos apresentam TA no consult\u00f3rio &lt; 140\/90, na MAPA vig\u00edlia \u2264 130\/85 e na MRPA \u2264 130\/85.","id":6371565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes normotensos apresentam TA no consult\u00f3rio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 140\/90, na MAPA vig\u00edlia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\le\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 130\/85 e na MRPA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\le\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 130\/85.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes hipertensos caracterizam-se por TA no consult\u00f3rio \u2265 140\/90, na MAPA vig\u00edlia &gt; 130\/85 e na MRPA &gt; 130\/85.","id":6371566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes hipertensos caracterizam-se por TA no consult\u00f3rio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 140\/90, na MAPA vig\u00edlia <span class=\"ql-formula\" data-value=\">\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 130\/85 e na MRPA <span class=\"ql-formula\" data-value=\">\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 130\/85.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hipertens\u00e3o do avental branco encontramos TA no consult\u00f3rio &lt; 140\/90, na MAPA vig\u00edlia \u2265 130\/85 e na MRPA \u2265 130\/85.","id":6371567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hipertens\u00e3o do avental branco encontramos TA no consult\u00f3rio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 140\/90, na MAPA vig\u00edlia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 130\/85 e na MRPA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 130\/85.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o mascarada caracteriza-se por TA no consult\u00f3rio &lt; 140\/90, na MAPA vig\u00edlia &gt; 130\/85 e na MRPA &lt; 130\/85.","id":6371568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o mascarada caracteriza-se por TA no consult\u00f3rio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 140\/90, na MAPA vig\u00edlia &gt;<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ge\"><\/span> 130\/85 e na MRPA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"<\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 130\/85.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efeito do avental branco \u00e9 quando existe aumento da press\u00e3o arterial medida em consult\u00f3rio e na MAPA, podendo esta condi\u00e7\u00e3o ocorrer em normotensos e hipertensos.","id":6371569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito do avental branco \u00e9 quando existe aumento da press\u00e3o arterial medida em consult\u00f3rio e na MAPA, podendo esta condi\u00e7\u00e3o ocorrer em normotensos e hipertensos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1686569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados maus indicadores progn\u00f3sticos na insufici\u00eancia card\u00edaca, EXCETO:","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686572,"hashId":"85c4ec49aea66187e997d94234e63417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados maus indicadores progn\u00f3sticos na insufici\u00eancia card\u00edaca, EXCETO:<\/p>","resposta":6371581,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00faltiplas interna\u00e7\u00f5es.","id":6371580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00faltiplas interna\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipernatremia.","id":6371581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipernatremia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apneia do sono.","id":6371582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apneia do sono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"etiologia chag\u00e1sica ou isqu\u00eamica.","id":6371583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etiologia chag\u00e1sica ou isqu\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intoler\u00e2ncia a IECA.","id":6371584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intoler\u00e2ncia a IECA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1686572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, com 30 anos de idade e hist\u00f3rico de cefaleia vascular, \u00e9 atendida com quadro de dor tor\u00e1cica aguda e eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686573,"hashId":"ae35f9f1a088f1a19af58cb8e5dc2a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, com 30 anos de idade e hist\u00f3rico de cefaleia vascular, \u00e9 atendida com quadro de dor tor\u00e1cica aguda e eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":6371585,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vasoespasmo coronariano (Angina de Prizmetal).","id":6371585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasoespasmo coronariano (Angina de Prizmetal).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miocardiopatia hipertr\u00f3fica.","id":6371586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miocardiopatia hipertr\u00f3fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embolia pulmonar.","id":6371587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embolia pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo.","id":6371588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Origem an\u00f4mala das coron\u00e1rias.","id":6371589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Origem an\u00f4mala das coron\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1686573","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ulcera\u00e7\u00f5es p\u00e9pticas s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es de continuidade da mucosa gastrintestinal, secund\u00e1rias aos efeitos c\u00e1usticos do \u00e1cido clor\u00eddrico (HCl) e da pepsina, estendendo-se atrav\u00e9s da muscularis mucos, atingindo a submucosa e a pr\u00f3pria muscularis. Qual dos seguintes achados sintomatol\u00f3gicos sugere uma doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica complicada?","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686578,"hashId":"805214f138d97477f22ebc0a6a3bcb69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ulcera\u00e7\u00f5es p\u00e9pticas s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es de continuidade da mucosa gastrintestinal, secund\u00e1rias aos efeitos c\u00e1usticos do \u00e1cido clor\u00eddrico (HCl) e da pepsina, estendendo-se atrav\u00e9s da muscularis mucos, atingindo a submucosa e a pr\u00f3pria muscularis. Qual dos seguintes achados sintomatol\u00f3gicos sugere uma doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica complicada?<\/p>","resposta":6371610,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e1useas e v\u00f4mitos.","id":6371610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor epig\u00e1strica em queima\u00e7\u00e3o.","id":6371611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor epig\u00e1strica em queima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pequena melhora ou piora com as refei\u00e7\u00f5es, na \u00falcera g\u00e1strica.","id":6371612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pequena melhora ou piora com as refei\u00e7\u00f5es, na \u00falcera g\u00e1strica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anorexia e perda de peso.","id":6371613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia e perda de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despertar noturno.","id":6371614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despertar noturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1686578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirrose hep\u00e1tica pode apresentar manifesta\u00e7\u00f5es extra-hep\u00e1ticas. Correlacione as causas da cirrose, apresentadas na primeira coluna, \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es extra-hep\u00e1ticas, apresentadas na segunda coluna. 1) V\u00edrus hepatite 2) V\u00edrus hepatite B 3) Hepatite autoimune 4) Defici\u00eancia de alfa-1-antripsina 5) Hemocromatose ( ) artrite reumatoide( ) miocardiopatia( ) enfisema pulmonar( ) l\u00edquen plano( ) poliarterite nodosaA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686581,"hashId":"e622a75db9e8bd69d0b546aa2f823ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirrose hep\u00e1tica pode apresentar manifesta\u00e7\u00f5es extra-hep\u00e1ticas. Correlacione as causas da cirrose, apresentadas na primeira coluna, \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es extra-hep\u00e1ticas, apresentadas na segunda coluna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) V\u00edrus hepatite  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) V\u00edrus hepatite B  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Hepatite autoimune  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Defici\u00eancia de alfa-1-antripsina  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Hemocromatose  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) artrite reumatoide<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) miocardiopatia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) enfisema pulmonar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) l\u00edquen plano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) poliarterite nodosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6371629,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4, 5.","id":6371625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 4, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 1, 2, 3, 4.","id":6371626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 5, 4, 1, 3.","id":6371627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 5, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 5, 1.","id":6371628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 3, 5, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 5, 4, 1, 2.","id":6371629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 5, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1686581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A profilaxia para a leptospirose est\u00e1 indicada ap\u00f3s contato com \u00e1gua de enchentes ou ap\u00f3s exposi\u00e7\u00f5es de risco. Qual o esquema terap\u00eautico a ser usado nesta situa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":56133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-area-clinica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686585,"hashId":"e8f0512a345ea5f1fdbf160f81a9240b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A profilaxia para a leptospirose est\u00e1 indicada ap\u00f3s contato com \u00e1gua de enchentes ou ap\u00f3s exposi\u00e7\u00f5es de risco. Qual o esquema terap\u00eautico a ser usado nesta situa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6371647,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceftriaxona 1 G IV\/dia por 7 dias.","id":6371645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceftriaxona 1 G IV\/dia por 7 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oxacilina 500 mg VO de 8\/8 h por 7 dias.","id":6371646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxacilina 500 mg VO de 8\/8 h por 7 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doxiciclina 100 mg VO de 12\/12 h por 7 dias.","id":6371647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doxiciclina 100 mg VO de 12\/12 h por 7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacina 250 mg VO de 12\/12 h por 7 dias.","id":6371648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciprofloxacina 250 mg VO de 12\/12 h por 7 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Penicilina cristalina 6 milh\u00f5es de unidade\/dia por 7 dias.","id":6371649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina cristalina 6 milh\u00f5es de unidade\/dia por 7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1686585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diferentes tipos de solo s\u00e3o fatores determinantes para as funda\u00e7\u00f5es, as estruturas e o tipo de edifica\u00e7\u00e3o a ser erguida em determinado local. Conhecer os tipos de solo \u00e9 importante, pois esses podem ser um limitador ou um facilitador ao tipo de uso que se deseja fazer do terreno. E, no limite, podem trazer muita dor de cabe\u00e7a, tanto aos profissionais quanto aos propriet\u00e1rios, caso n\u00e3o sejam bem conhecidos e trabalhados. Sobre a natureza dos solos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56134,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1686594,"hashId":"48c4c46b2e18892007bc354f022436b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diferentes tipos de solo s\u00e3o fatores determinantes para as funda\u00e7\u00f5es, as estruturas e o tipo de edifica\u00e7\u00e3o a ser erguida em determinado local. Conhecer os tipos de solo \u00e9 importante, pois esses podem ser um limitador ou um facilitador ao tipo de uso que se deseja fazer do terreno. E, no limite, podem trazer muita dor de cabe\u00e7a, tanto aos profissionais quanto aos propriet\u00e1rios, caso n\u00e3o sejam bem conhecidos e trabalhados. Sobre a natureza dos solos, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":6371691,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os solos de aluvi\u00e3o prestam bem para funda\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o como material de constru\u00e7\u00e3o.","id":6371690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os solos de aluvi\u00e3o prestam bem para funda\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o como material de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solos constituem meios descont\u00ednuos formados a partir da decomposi\u00e7\u00e3o de rochas.","id":6371691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solos constituem meios descont\u00ednuos formados a partir da decomposi\u00e7\u00e3o de rochas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geralmente, o solo resiste melhor a for\u00e7as de cisalhamento do que a for\u00e7as de compress\u00e3o.","id":6371692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geralmente, o solo resiste melhor a for\u00e7as de cisalhamento do que a for\u00e7as de compress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o solos residuais os solos de aluvi\u00e3o e os solos coluvionais.","id":6371693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o solos residuais os solos de aluvi\u00e3o e os solos coluvionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solos siltosos apresentam maior plasticidade do que solos argilosos.","id":6371694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solos siltosos apresentam maior plasticidade do que solos argilosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1686594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema de cobertura \u00e9 o conjunto de elementos, dispostos no topo da constru\u00e7\u00e3o, com as fun\u00e7\u00f5es de assegurar estanqueidade \u00e0s \u00e1guas pluviais e salubridade, proteger demais sistemas da edifica\u00e7\u00e3o habitacional ou elementos e componentes da deteriora\u00e7\u00e3o por agentes naturais, e contribuir positivamente para o conforto t\u00e9rmico ac\u00fastico da edifica\u00e7\u00e3o habitacional. Sobre sistema de cobertura, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56134,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1686609,"hashId":"da8536dcecfff00d564ac90780a946f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de cobertura \u00e9 o conjunto de elementos, dispostos no topo da constru\u00e7\u00e3o, com as fun\u00e7\u00f5es de assegurar estanqueidade \u00e0s \u00e1guas pluviais e salubridade, proteger demais sistemas da edifica\u00e7\u00e3o habitacional ou elementos e componentes da deteriora\u00e7\u00e3o por agentes naturais, e contribuir positivamente para o conforto t\u00e9rmico ac\u00fastico da edifica\u00e7\u00e3o habitacional. Sobre sistema de cobertura, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":6371768,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"telhado de alpendre \u00e9 constitu\u00eddo por mais de uma \u00e1gua.","id":6371765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">telhado de alpendre \u00e9 constitu\u00eddo por mais de uma \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua, pano ou vertente \u00e9 cada um dos planos n\u00e3o inclinados que constituem um telhado.","id":6371766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua, pano ou vertente \u00e9 cada um dos planos n\u00e3o inclinados que constituem um telhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rtico \u00e9 o espa\u00e7o compreendido entre o forro e uma laje.","id":6371767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rtico \u00e9 o espa\u00e7o compreendido entre o forro e uma laje.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tesoura \u00e9 o elemento da estrutura principal de sustenta\u00e7\u00e3o da trama.","id":6371768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tesoura \u00e9 o elemento da estrutura principal de sustenta\u00e7\u00e3o da trama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vida \u00fatil de projeto de cobertura \u00e9 inferior a 20 anos.","id":6371769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vida \u00fatil de projeto de cobertura \u00e9 inferior a 20 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Cobertura","oab":false,"nome":"Cobertura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416454,"slug":"engenharia-civil-cobertura"}],"slug":"engenharia-civil\/1686609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conjugado que tende a torcer uma pe\u00e7a, fazendo-a girar sobre o seu pr\u00f3prio eixo \u00e9 denominado \u201cmomento de tor\u00e7\u00e3o\u201d, momento tor\u00e7or ou torque. O caso mais comum de tor\u00e7\u00e3o ocorre em eixos de transmiss\u00e3o. No que se refere a uma estrutura cil\u00edndrica sujeita a tor\u00e7\u00e3o pura, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56134,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1686613,"hashId":"9f7f5cdc6b9abda9cae4c0d7a7f68750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjugado que tende a torcer uma pe\u00e7a, fazendo-a girar sobre o seu pr\u00f3prio eixo \u00e9 denominado \u201cmomento de tor\u00e7\u00e3o\u201d, momento tor\u00e7or ou torque. O caso mais comum de tor\u00e7\u00e3o ocorre em eixos de transmiss\u00e3o. No que se refere a uma estrutura cil\u00edndrica sujeita a tor\u00e7\u00e3o pura, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":6371785,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos pontos mais solicitados do eixo, no plano em que a tens\u00e3o cisalhante \u00e9 m\u00e1xima, a tens\u00e3o normal \u00e9 nula.","id":6371785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos pontos mais solicitados do eixo, no plano em que a tens\u00e3o cisalhante \u00e9 m\u00e1xima, a tens\u00e3o normal \u00e9 nula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o de cisalhamento tem uma varia\u00e7\u00e3o polinomial do 2\u00ba grau e \u00e9 m\u00e1xima a uma dist\u00e2ncia da metade do raio a partir do eixo.","id":6371786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o de cisalhamento tem uma varia\u00e7\u00e3o polinomial do 2\u00ba grau e \u00e9 m\u00e1xima a uma dist\u00e2ncia da metade do raio a partir do eixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o m\u00e1xima de cisalhamento ocorre no ponto central do eixo.","id":6371787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o m\u00e1xima de cisalhamento ocorre no ponto central do eixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o de cisalhamento provocada pela tor\u00e7\u00e3o depende do material da estrutura.","id":6371788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o de cisalhamento provocada pela tor\u00e7\u00e3o depende do material da estrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o normal \u00e9 m\u00e1xima no mesmo local onde a tens\u00e3o cisalhante \u00e9 m\u00e1xima.","id":6371789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o normal \u00e9 m\u00e1xima no mesmo local onde a tens\u00e3o cisalhante \u00e9 m\u00e1xima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1686613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 10844 fixa as exig\u00eancias e os crit\u00e9rios necess\u00e1rios aos projetos das instala\u00e7\u00f5es de drenagem de \u00e1guas pluviais, com a finalidade de garantir n\u00edveis aceit\u00e1veis de funcionabilidade, seguran\u00e7a, higiene, conforto, durabilidade e economia. Acerca do projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56134,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1686616,"hashId":"220b23fc5d5f910de5c434bac2c8cbd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 10844 fixa as exig\u00eancias e os crit\u00e9rios necess\u00e1rios aos projetos das instala\u00e7\u00f5es de drenagem de \u00e1guas pluviais, com a finalidade de garantir n\u00edveis aceit\u00e1veis de funcionabilidade, seguran\u00e7a, higiene, conforto, durabilidade e economia. Acerca do projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6371804,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclina\u00e7\u00e3o das calhas de beiral e platibanda deve ser uniforme com a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 0,5%, a fim de evitar velocidades elevadas de escoamento.","id":6371800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclina\u00e7\u00e3o das calhas de beiral e platibanda deve ser uniforme com a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 0,5%, a fim de evitar velocidades elevadas de escoamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os condutos verticais de se\u00e7\u00e3o circular devem ter um di\u00e2metro m\u00e1ximo de 150 mm.","id":6371801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os condutos verticais de se\u00e7\u00e3o circular devem ter um di\u00e2metro m\u00e1ximo de 150 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o per\u00edodo de retorno para a estimativa da intensidade de precipita\u00e7\u00e3o deve ser de, no m\u00ednimo, 5 anos, independente das caracter\u00edsticas da \u00e1rea a ser drenada.","id":6371802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edodo de retorno para a estimativa da intensidade de precipita\u00e7\u00e3o deve ser de, no m\u00ednimo, 5 anos, independente das caracter\u00edsticas da \u00e1rea a ser drenada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dura\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o deve ser fixada em 60 minutos.","id":6371803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dura\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o deve ser fixada em 60 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o dimensionamento dos condutores horizontais de se\u00e7\u00e3o circular deve ser feito para escoamento com l\u00e2mina de altura igual a 2\/3 do di\u00e2metro interno do tubo.","id":6371804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dimensionamento dos condutores horizontais de se\u00e7\u00e3o circular deve ser feito para escoamento com l\u00e2mina de altura igual a 2\/3 do di\u00e2metro interno do tubo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"NBR 10844","oab":false,"nome":"NBR 10844","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419427,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10844"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1686616","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A venda de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ocorrer\u00e1 atrav\u00e9s de concorr\u00eancia p\u00fablica. O licitante dever\u00e1 comprovar, na fase de habilita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56134,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1686626,"hashId":"22c80cc00877e0c50a91532a7c07438e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A venda de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ocorrer\u00e1 atrav\u00e9s de concorr\u00eancia p\u00fablica. O licitante dever\u00e1 comprovar, na fase de habilita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6371850,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recolhimento da quantia correspondente a 5% da avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":6371850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recolhimento da quantia correspondente a 5% da avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a finalidade para a qual ser\u00e1 utilizado o im\u00f3vel.","id":6371851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a finalidade para a qual ser\u00e1 utilizado o im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capacidade financeira para aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":6371852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade financeira para aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pagamento do IPTU do im\u00f3vel que ser\u00e1 adquirido.","id":6371853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento do IPTU do im\u00f3vel que ser\u00e1 adquirido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o recolhimento do ISS da empresa licitante.","id":6371854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recolhimento do ISS da empresa licitante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1686626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social tem acumulado importantes reflex\u00f5es sobre a quest\u00e3o social e suas m\u00faltiplas express\u00f5es. \u00c9 correto afirmar que a quest\u00e3o social: 1) aparece como problema social desvinculado da forma como a sociedade produz e reproduz as rela\u00e7\u00f5es sociais, sendo produto das caracter\u00edsticas dos cidad\u00e3os. 2) \u00e9 pr\u00f3pria do capitalismo, quando o desenvolvimento das for\u00e7as produtivas se concretiza em meio ao crescimento da pobreza e na ocorr\u00eancia da problematiza\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o pelas lutas de classe. 3) se expressa de forma id\u00eantica, em todas as sociedades capitalistas e em qualquer momento hist\u00f3rico. 4) exige o desvendamento de suas dimens\u00f5es constitutivas e do padr\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o social do Estado para a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que orientem a a\u00e7\u00e3o profissional. 5) assume express\u00f5es particulares, dependendo de cada forma\u00e7\u00e3o social e da inser\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds na ordem capitalista mundial. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":51585,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1558648,"hashId":"16da3c6b5086d6d896cfe5c7525fab0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social tem acumulado importantes reflex\u00f5es sobre a quest\u00e3o social e suas m\u00faltiplas express\u00f5es. \u00c9 correto afirmar que a quest\u00e3o social: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) aparece como problema social desvinculado da forma como a sociedade produz e reproduz as rela\u00e7\u00f5es sociais, sendo produto das caracter\u00edsticas dos cidad\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) \u00e9 pr\u00f3pria do capitalismo, quando o desenvolvimento das for\u00e7as produtivas se concretiza em meio ao crescimento da pobreza e na ocorr\u00eancia da problematiza\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o pelas lutas de classe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) se expressa de forma id\u00eantica, em todas as sociedades capitalistas e em qualquer momento hist\u00f3rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) exige o desvendamento de suas dimens\u00f5es constitutivas e do padr\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o social do Estado para a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que orientem a a\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) assume express\u00f5es particulares, dependendo de cada forma\u00e7\u00e3o social e da inser\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds na ordem capitalista mundial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":5839629,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":5839628,"corpo":"<p>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":5839629,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 5.","id":5839630,"corpo":"<p>2 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":5839631,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5839632,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1558648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome do T\u00fanel do Carpo \u00e9 a neuropatia compressiva mais comum, melhor definida e mais estudada do ser humano. O nervo mediano pode ser comprimido na regi\u00e3o do t\u00fanel do carpo por qualquer prolifera\u00e7\u00e3o tenossinovial, anormalidade da articula\u00e7\u00e3o do punho, tumor ou anomalia muscular. A S\u00edndrome do T\u00fanel do Carpo tem como principal sintoma a dorm\u00eancia e formigamento, principalmente dos dedos: ","provas":[{"id":55683,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1683967,"hashId":"cef668a0bc0420deb3cd9021e5de4040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome do T\u00fanel do Carpo \u00e9 a neuropatia compressiva mais comum, melhor definida e mais estudada do ser humano. O nervo mediano pode ser comprimido na regi\u00e3o do t\u00fanel do carpo por qualquer prolifera\u00e7\u00e3o tenossinovial, anormalidade da articula\u00e7\u00e3o do punho, tumor ou anomalia muscular. A S\u00edndrome do T\u00fanel do Carpo tem como principal sintoma a dorm\u00eancia e formigamento, principalmente dos dedos: <\/p>","resposta":6359838,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Polegar e indicador somente.","id":6359835,"corpo":"<p> Polegar e indicador somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polegar, indicador e m\u00e9dio somente. ","id":6359836,"corpo":"<p>Polegar, indicador e m\u00e9dio somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Polegar, indicador e metade do dedo m\u00e9dio somente.","id":6359837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Polegar, indicador e metade do dedo m\u00e9dio somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Polegar, indicador, m\u00e9dio e metade do dedo anular somente. ","id":6359838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Polegar, indicador, m\u00e9dio e metade do dedo anular somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1683967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo estabelecimento de fabrica\u00e7\u00e3o deve ter um departamento de controle de qualidade, a cargo de um especialista qualificado. As principais fun\u00e7\u00f5es do departamento de controle de qualidade s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":55684,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1683989,"hashId":"fca1f4d9abafebfeeb63bf0aad4ba428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo estabelecimento de fabrica\u00e7\u00e3o deve ter um departamento de controle de qualidade, a cargo de um especialista qualificado. As principais fun\u00e7\u00f5es do departamento de controle de qualidade s\u00e3o, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6359933,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autorizar o uso de cada lote de medicamento acabado e pronto para distribui\u00e7\u00e3o.","id":6359930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar o uso de cada lote de medicamento acabado e pronto para distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Preparar instru\u00e7\u00f5es pormenorizadas sobre a execu\u00e7\u00e3o de cada ensaio ou an\u00e1lise. ","id":6359931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Preparar instru\u00e7\u00f5es pormenorizadas sobre a execu\u00e7\u00e3o de cada ensaio ou an\u00e1lise. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Rejeitar o uso de cada lote de mat\u00e9rias-primas. ","id":6359932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Rejeitar o uso de cada lote de mat\u00e9rias-primas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter controle sobre as condi\u00e7\u00f5es de armazenamento somente das mat\u00e9rias-primas. ","id":6359933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter controle sobre as condi\u00e7\u00f5es de armazenamento somente das mat\u00e9rias-primas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de qualidade","oab":false,"nome":"Controle de qualidade","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417964,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":"farmacia\/1683989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas de subst\u00e2ncias tem recebido um destaque importante, e mais exemplos t\u00eam surgido na literatura com celeridade. Portanto, sobre estas referidas intera\u00e7\u00f5es afirma-se que: ","provas":[{"id":55684,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1684006,"hashId":"291b08e7e2d88400e91076bd00d164a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> As intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas de subst\u00e2ncias tem recebido um destaque importante, e mais exemplos t\u00eam surgido na literatura com celeridade. Portanto, sobre estas referidas intera\u00e7\u00f5es afirma-se que: <\/p>","resposta":6360002,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A adi\u00e7\u00e3o de adrenalina \u00e0 inje\u00e7\u00f5es de anest\u00e9sico local retarda a absor\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico. ","id":6360002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A adi\u00e7\u00e3o de adrenalina \u00e0 inje\u00e7\u00f5es de anest\u00e9sico local retarda a absor\u00e7\u00e3o do anest\u00e9sico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atropina ou narc\u00f3ticos diminui a absor\u00e7\u00e3o gastrointestinal. ","id":6360003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atropina ou narc\u00f3ticos diminui a absor\u00e7\u00e3o gastrointestinal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A varfarina acelera o esvaziamento g\u00e1strico. ","id":6360004,"corpo":"<p> A varfarina acelera o esvaziamento g\u00e1strico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Ca2+ forma um complexo insol\u00favel com metoclopramida e retarda sua absor\u00e7\u00e3o. ","id":6360005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Ca<sup>2+<\/sup> forma um complexo insol\u00favel com metoclopramida e retarda sua absor\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1684006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A refratometria representa o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, uma constante f\u00edsica bastante utilizada na determina\u00e7\u00e3o da identidade e pureza de f\u00e1rmacos e produtos aliment\u00edcios, e tem por princ\u00edpio b\u00e1sico:","provas":[{"id":55684,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1684009,"hashId":"d6a4b47d3a6ce0e0385c66a45923c623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A refratometria representa o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, uma constante f\u00edsica bastante utilizada na determina\u00e7\u00e3o da identidade e pureza de f\u00e1rmacos e produtos aliment\u00edcios, e tem por princ\u00edpio b\u00e1sico:<\/p>","resposta":6360014,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incid\u00eancia de um raio de luz monocrom\u00e1tico que passa de uma subst\u00e2ncia transparente para outra de densidade \u00f3ptica diferente, e \u00e9 refletido ou refratado, com exce\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia perpendicular de contato entre as subst\u00e2ncias.","id":6360014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia de um raio de luz monocrom\u00e1tico que passa de uma subst\u00e2ncia transparente para outra de densidade \u00f3ptica diferente, e \u00e9 refletido ou refratado, com exce\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia perpendicular de contato entre as subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia de um raio sobre um cristal do espato da Isl\u00e2ndia ou prisma de Nicol, formando assim raios polarizados que obedece a lei de Descartes.","id":6360015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia de um raio sobre um cristal do espato da Isl\u00e2ndia ou prisma de Nicol, formando assim raios polarizados que obedece a lei de Descartes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baseia-se na mudan\u00e7a do potencial de uma c\u00e9lula galv\u00e2nica, na qual se aloja a solu\u00e7\u00e3o qual o pH deseja conhecer.","id":6360016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseia-se na mudan\u00e7a do potencial de uma c\u00e9lula galv\u00e2nica, na qual se aloja a solu\u00e7\u00e3o qual o pH deseja conhecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste em secar o f\u00e1rmaco at\u00e9 o peso constante, em temperatura apropriada e realizar leitura atrav\u00e9s de um espectro de massas.","id":6360017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em secar o f\u00e1rmaco at\u00e9 o peso constante, em temperatura apropriada e realizar leitura atrav\u00e9s de um espectro de massas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1684009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de marketing tur\u00edstico, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.O ambiente de marketing compreende um microambiente e um macroambiente. Os fornecedores, turistas, intermedi\u00e1rios, os concorrentes e o p\u00fablico pertencem ao microambiente. As ag\u00eancias de viagem s\u00e3o os _____ mais importantes da cadeia produtiva, aproximando os turistas do seu destino. Os elementos do _____ buscam estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre o destino e outras esferas maiores que influenciam no contexto local do destino. \u00c9 chamado de _____, o conjunto de atores e for\u00e7as que afetam a capacidade da administra\u00e7\u00e3o de desenvolver e manter relacionamentos bem-sucedidos com seus clientes.","provas":[{"id":53438,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Turism\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1615482,"hashId":"711932d02b4ff7bb40110223ecb5a228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de marketing tur\u00edstico, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ambiente de marketing compreende um microambiente e um macroambiente. Os fornecedores, turistas, intermedi\u00e1rios, os concorrentes e o p\u00fablico pertencem ao microambiente. As ag\u00eancias de viagem s\u00e3o os _____ mais importantes da cadeia produtiva, aproximando os turistas do seu destino. Os elementos do _____ buscam estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre o destino e outras esferas maiores que influenciam no contexto local do destino. \u00c9 chamado de _____, o conjunto de atores e for\u00e7as que afetam a capacidade da administra\u00e7\u00e3o de desenvolver e manter relacionamentos bem-sucedidos com seus clientes.<\/p>","resposta":6069613,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rios \/ macroambiente \/ ambiente de marketing","id":6069613,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rios \/ macroambiente \/ ambiente de marketing<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fornecedores \/ microambiente \/ ambiente de marketing","id":6069614,"corpo":"<p>fornecedores \/ microambiente \/ ambiente de marketing<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rios \/ microambiente \/ estudo mercadol\u00f3gico","id":6069615,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rios \/ microambiente \/ estudo mercadol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecedores \/ macroambiente \/ estudo mercadol\u00f3gico","id":6069616,"corpo":"<p>fornecedores \/ macroambiente \/ estudo mercadol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Marketing Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Marketing Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402779,"slug":"turismo-e-hotelaria-marketing-turistico"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/1615482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e turismo, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunasA comunica\u00e7\u00e3o _____ se relaciona a uma comunica\u00e7\u00e3o de marca, tendo como objetivo tornar o destino desej\u00e1vel, despertar o interesse de consumo, e dar \u201cvida\u201d ao prospecto. A comunica\u00e7\u00e3o _____ se relaciona aos componentes reais da oferta da destina\u00e7\u00e3o tur\u00edstica. A cria\u00e7\u00e3o de um logotipo e de uma assinatura e\/ou de slogan publicit\u00e1rio s\u00e3o estrat\u00e9gias da comunica\u00e7\u00e3o _____.","provas":[{"id":53438,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Turism\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1615494,"hashId":"f9300c0c65d7a608e55c2eec454241e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e turismo, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o _____ se relaciona a uma comunica\u00e7\u00e3o de marca, tendo como objetivo tornar o destino desej\u00e1vel, despertar o interesse de consumo, e dar \u201cvida\u201d ao prospecto. A comunica\u00e7\u00e3o _____ se relaciona aos componentes reais da oferta da destina\u00e7\u00e3o tur\u00edstica. A cria\u00e7\u00e3o de um logotipo e de uma assinatura e\/ou de slogan publicit\u00e1rio s\u00e3o estrat\u00e9gias da comunica\u00e7\u00e3o _____.<\/p>","resposta":6069667,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imagem \/ produto \/ produto","id":6069665,"corpo":"<p>imagem \/ produto \/ produto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produto \/ imagem \/ produto","id":6069666,"corpo":"<p>produto \/ imagem \/ produto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imagem \/ produto \/ imagem","id":6069667,"corpo":"<p>imagem \/ produto \/ imagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produto \/ imagem \/ imagem","id":6069668,"corpo":"<p>produto \/ imagem \/ imagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Marketing Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Marketing Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402779,"slug":"turismo-e-hotelaria-marketing-turistico"},{"nome_clean":"Sociologia do Turismo","oab":false,"nome":"Sociologia do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422514,"slug":"turismo-e-hotelaria-sociologia-do-turismo"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas em Turismo","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas em Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422518,"slug":"turismo-e-hotelaria-relacoes-publicas-em-turismo"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/1615494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"HyperText Markup Language (HTML) \u00e9 a linguagem de marca\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para p\u00e1ginas da Web. De acordo com o padr\u00e3o World Wide Web Consortium (W3C), assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o ao HTML.","provas":[{"id":53439,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-web-designer","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Web Designer - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1615516,"hashId":"956de63a52b9190aa3d82365d6b4bda0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>HyperText Markup Language<\/em> (HTML) \u00e9 a linguagem de marca\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para p\u00e1ginas da Web. De acordo com o padr\u00e3o <em>World Wide Web Consortium<\/em> (W3C), assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o ao HTML.<\/p>","resposta":6069771,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTML descreve a estrutura de uma p\u00e1gina da Web","id":6069769,"corpo":"<p>HTML descreve a estrutura de uma p\u00e1gina da Web<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os elementos HTML informam ao navegador como exibir o conte\u00fado","id":6069770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos HTML informam ao navegador como exibir o conte\u00fado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os navegadores exibem as tags HTML, ao inv\u00e9s de renderizar o conte\u00fado da p\u00e1gina","id":6069771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os navegadores exibem as tags HTML, ao inv\u00e9s de renderizar o conte\u00fado da p\u00e1gina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTML consiste em uma s\u00e9rie de elementos","id":6069772,"corpo":"<p>HTML consiste em uma s\u00e9rie de elementos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1615516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vigil\u00e2ncia em escolas, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa CORRETA: ( ) A vigil\u00e2ncia em estabelecimentos de ensino \u00e9 a que requer menos preparo, pois nestes locais o profissional de seguran\u00e7a \u00e9 apenas um auxiliar dos educadores. ( ) Os problemas nos estabelecimentos de ensino s\u00e3o apenas externos.","provas":[{"id":53599,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1619394,"hashId":"42d72f0fab5901a98ffe645021d8a4be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vigil\u00e2ncia em escolas, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vigil\u00e2ncia em estabelecimentos de ensino \u00e9 a que requer menos preparo, pois nestes locais o profissional de seguran\u00e7a \u00e9 apenas um auxiliar dos educadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os problemas nos estabelecimentos de ensino s\u00e3o apenas externos.<\/p>","resposta":6085585,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":6085582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":6085583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":6085584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":6085585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1619394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No controle do acesso de pessoas, deve -se seguir determinados procedimentos que garantam a seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es e de todos que estejam envolvidos no sistema. Sobre esses procedimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo: \u00c9 essencial adotar comportamento preventivo. \u00c9 importante fazer a inspe\u00e7\u00e3o visual procurando analisar e memorizar as caracter\u00edsticas das pessoas, mostrando -se atento (1\u00aa parte). Sempre se deve julgar as pessoas pela apar\u00eancia. Deve -se considerar se \u00e9 pessoa desconhecida, sendo conhecida, caso esteja acompanhada de desconhecido, deve -se agir com menor crit\u00e9rio (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":53599,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1619398,"hashId":"824a5370981792aa6c6f2dffadb39620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle do acesso de pessoas, deve -se seguir determinados procedimentos que garantam a seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es e de todos que estejam envolvidos no sistema. Sobre esses procedimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 essencial adotar comportamento preventivo. \u00c9 importante fazer a inspe\u00e7\u00e3o visual procurando analisar e memorizar as caracter\u00edsticas das pessoas, mostrando -se atento <\/em>(1\u00aa parte). <em>Sempre se deve julgar as pessoas pela apar\u00eancia. Deve -se considerar se \u00e9 pessoa desconhecida, sendo conhecida, caso esteja acompanhada de desconhecido, deve -se agir com menor crit\u00e9rio <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6085598,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6085598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6085599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6085600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6085601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6577,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-guarda-municipal"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1619398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com KLIEGMAN et al., a Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda (LLA) ocorre um pouco mais frequentemente em meninos do que em meninas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da LLA, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Os primeiros sintomas costumam ser inespec\u00edficos; pode haver uma hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria viral ou exantema, da qual a crian\u00e7a parece n\u00e3o ter se recuperado completamente. ( ) Manifesta\u00e7\u00f5es iniciais frequentes s\u00e3o anorexia, irritabilidade e letargia. ( ) A insufici\u00eancia progressiva da fun\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea causa palidez, sangramento e febre, que, em geral, s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es que suscitam estudos diagn\u00f3sticos.","provas":[{"id":53602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619440,"hashId":"b0cca0db1ac9f0fd71461a67c52ba553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com KLIEGMAN et al., a Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda (LLA) ocorre um pouco mais frequentemente em meninos do que em meninas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da LLA, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os primeiros sintomas costumam ser inespec\u00edficos; pode haver uma hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria viral ou exantema, da qual a crian\u00e7a parece n\u00e3o ter se recuperado completamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manifesta\u00e7\u00f5es iniciais frequentes s\u00e3o anorexia, irritabilidade e letargia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A insufici\u00eancia progressiva da fun\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea causa palidez, sangramento e febre, que, em geral, s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es que suscitam estudos diagn\u00f3sticos.<\/p>","resposta":6085769,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6085766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6085767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6085768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":6085769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1619440","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana e Paula, s\u00f3cias propriet\u00e1rias da empresa \u201cX\u201d, est\u00e3o respondendo processo criminal pelo crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria (artigo 168-A, do C\u00f3digo Penal), pois deixaram de repassar \u00e0 previd\u00eancia social as contribui\u00e7\u00f5es recolhidas dos contribuintes, no prazo e forma legal. No curso do processo, entendendo que estavam presentes todos os requisitos previstos no C\u00f3digo Penal, o magistrado competente concedeu o perd\u00e3o judicial e julgou extintas as punibilidades de Mariana e Paula. Inconformado com a decis\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 interpor recurso","provas":[{"id":56132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2019-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1686066,"hashId":"a28bc77576a4b32afc734db6f1a7d0bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana e Paula, s\u00f3cias propriet\u00e1rias da empresa \u201cX\u201d, est\u00e3o respondendo processo criminal pelo crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita previdenci\u00e1ria (artigo 168-A, do C\u00f3digo Penal), pois deixaram de repassar \u00e0 previd\u00eancia social as contribui\u00e7\u00f5es recolhidas dos contribuintes, no prazo e forma legal. No curso do processo, entendendo que estavam presentes todos os requisitos previstos no C\u00f3digo Penal, o magistrado competente concedeu o perd\u00e3o judicial e julgou extintas as punibilidades de Mariana e Paula. Inconformado com a decis\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 interpor recurso<\/p>","resposta":6369432,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sentido estrito, no prazo de dez dias.","id":6369430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sentido estrito, no prazo de dez dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de cinco dias.","id":6369431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de cinco dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em sentido estrito, no prazo de cinco dias.","id":6369432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sentido estrito, no prazo de cinco dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de dez dias.","id":6369433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de dez dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de quinze dias.","id":6369434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de quinze dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 49 A 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"}],"slug":"direito-processual-penal\/1686066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tribut\u00e1ria tem como sujeito ativo o Estado-fiscal e, como sujeito passivo, o contribuinte ou o respons\u00e1vel, dispondo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional que","provas":[{"id":56132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2019-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1686084,"hashId":"0c799eed166123e1dc92d978c2735d1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tribut\u00e1ria tem como sujeito ativo o Estado-fiscal e, como sujeito passivo, o contribuinte ou o respons\u00e1vel, dispondo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional que<\/p>","resposta":6369521,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerado contribuinte, mas, simplesmente, respons\u00e1vel o sujeito passivo que tem rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador.","id":6369520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 considerado contribuinte, mas, simplesmente, respons\u00e1vel o sujeito passivo que tem rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sujeito ativo competente para criar o tributo pode, atrav\u00e9s de lei, atribuir as fun\u00e7\u00f5es de arrecadar ou de fiscalizar tributos a outra pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":6369521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito ativo competente para criar o tributo pode, atrav\u00e9s de lei, atribuir as fun\u00e7\u00f5es de arrecadar ou de fiscalizar tributos a outra pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sujeito ativo da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tribut\u00e1ria tem o dever de exercer a compet\u00eancia que lhe foi atribu\u00edda, dispondo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que o seu n\u00e3o-exerc\u00edcio autoriza que outro ente federado exer\u00e7a tal compet\u00eancia tribut\u00e1ria.","id":6369522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito ativo da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tribut\u00e1ria tem o dever de exercer a compet\u00eancia que lhe foi atribu\u00edda, dispondo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que o seu n\u00e3o-exerc\u00edcio autoriza que outro ente federado exer\u00e7a tal compet\u00eancia tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a pessoa obrigada \u00e0s presta\u00e7\u00f5es que constituam o seu objeto, presta\u00e7\u00f5es essas que n\u00e3o se confundem com o pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria.","id":6369523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a pessoa obrigada \u00e0s presta\u00e7\u00f5es que constituam o seu objeto, presta\u00e7\u00f5es essas que n\u00e3o se confundem com o pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as conven\u00e7\u00f5es entre particulares podem ser utilizadas para modificar a defini\u00e7\u00e3o legal do sujeito passivo das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, inclusive para alterar a responsabilidade pelo pagamento de tributos, podendo ser opostas \u00e0 Fazenda P\u00fablica sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o de lei.","id":6369524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as conven\u00e7\u00f5es entre particulares podem ser utilizadas para modificar a defini\u00e7\u00e3o legal do sujeito passivo das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, inclusive para alterar a responsabilidade pelo pagamento de tributos, podendo ser opostas \u00e0 Fazenda P\u00fablica sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o de lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 53 A 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/1686084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional define tributo como toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada, dispondo, tamb\u00e9m,","provas":[{"id":56132,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2019-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1686088,"hashId":"41de8058c6d6aebecf12a0e854ba879e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional define tributo como toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada, dispondo, tamb\u00e9m,<\/p>","resposta":6369542,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que a natureza jur\u00eddica espec\u00edfica do tributo \u00e9 determinada pelo fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, sendo que, para qualific\u00e1-la, h\u00e1 necessidade de se levar em conta sua denomina\u00e7\u00e3o e demais caracter\u00edsticas formais previstas em lei, bem como a destina\u00e7\u00e3o legal do produto da sua arrecada\u00e7\u00e3o.","id":6369540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a natureza jur\u00eddica espec\u00edfica do tributo \u00e9 determinada pelo fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, sendo que, para qualific\u00e1-la, h\u00e1 necessidade de se levar em conta sua denomina\u00e7\u00e3o e demais caracter\u00edsticas formais previstas em lei, bem como a destina\u00e7\u00e3o legal do produto da sua arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de forma expressa, que s\u00e3o tributos: o imposto, a taxa, a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, as contribui\u00e7\u00f5es sociais, a contribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a contribui\u00e7\u00e3o sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira e a tarifa de ped\u00e1gio.","id":6369541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma expressa, que s\u00e3o tributos: o imposto, a taxa, a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, as contribui\u00e7\u00f5es sociais, a contribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a contribui\u00e7\u00e3o sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira e a tarifa de ped\u00e1gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que as taxas t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":6369542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que as taxas t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que a taxa pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto, podendo ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.","id":6369543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a taxa pode ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto, podendo ser calculada em fun\u00e7\u00e3o do capital das empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que somente os Munic\u00edpios podem instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite individual a despesa realizada e como limite total o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","id":6369544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que somente os Munic\u00edpios podem instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite individual a despesa realizada e como limite total o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 53 A 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/1686088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A terapia com Banho de Parafina \u00e9 bastante efetiva nos casos de les\u00f5es em \u00e1reas corporais mais angulosas e indicada para aplica\u00e7\u00e3o de calor nas extremidades distais, muito embora esteja caindo em desuso na pr\u00e1tica cl\u00ednica. Sobre a indica\u00e7\u00e3o deste m\u00e9todo, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":55683,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1683940,"hashId":"2f6e009b632f0229abbeeafe0483c14e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A terapia com Banho de Parafina \u00e9 bastante efetiva nos casos de les\u00f5es em \u00e1reas corporais mais angulosas e indicada para aplica\u00e7\u00e3o de calor nas extremidades distais, muito embora esteja caindo em desuso na pr\u00e1tica cl\u00ednica. Sobre a indica\u00e7\u00e3o deste m\u00e9todo, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA:<\/u><\/strong> <\/p>","resposta":6359721,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Rigidez articular, esclerodermia, dist\u00farbios inflamat\u00f3rios subagudos e cr\u00f4nicos como Artrite Reumatoide e Osteoartrose. ","id":6359721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Rigidez articular, esclerodermia, dist\u00farbios inflamat\u00f3rios subagudos e cr\u00f4nicos como Artrite Reumatoide e Osteoartrose. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhora da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea como na Doen\u00e7a Vascular Perif\u00e9rica. ","id":6359722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhora da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea como na Doen\u00e7a Vascular Perif\u00e9rica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inflama\u00e7\u00e3o aguda, subaguda ou cr\u00f4nica, redu\u00e7\u00e3o de edema e paralisia facial. ","id":6359723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Inflama\u00e7\u00e3o aguda, subaguda ou cr\u00f4nica, redu\u00e7\u00e3o de edema e paralisia facial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e \u00e1reas com cicatrizes e suturas recentes para aceleramento da cicatriza\u00e7\u00e3o. ","id":6359724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e \u00e1reas com cicatrizes e suturas recentes para aceleramento da cicatriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1683940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A citologia esfoliativa \u00e9 um exame complementar de diagn\u00f3stico que utiliza c\u00e9lulas naturalmente eliminadas para estudo microsc\u00f3pico. Em rela\u00e7\u00e3o a esse exame, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1690571,"hashId":"092035852eca0edf9b1c7a62babeb7e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A citologia esfoliativa \u00e9 um exame complementar de diagn\u00f3stico que utiliza c\u00e9lulas naturalmente eliminadas para estudo microsc\u00f3pico. Em rela\u00e7\u00e3o a esse exame, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6389384,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal finalidade da citologia esfoliativa \u00e9 a detec\u00e7\u00e3o de tumores malignos.","id":6389384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal finalidade da citologia esfoliativa \u00e9 a detec\u00e7\u00e3o de tumores malignos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A citologia esfoliativa \u00e9 um exame altamente confi\u00e1vel que define o tipo de les\u00e3o maligna.","id":6389385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A citologia esfoliativa \u00e9 um exame altamente confi\u00e1vel que define o tipo de les\u00e3o maligna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A citologia esfoliativa \u00e9 um exame cuja fidelidade est\u00e1 em torno de 95%, o que lhe confere credibilidade suficiente para substituir a bi\u00f3psia.","id":6389386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A citologia esfoliativa \u00e9 um exame cuja fidelidade est\u00e1 em torno de 95%, o que lhe confere credibilidade suficiente para substituir a bi\u00f3psia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A citologia esfoliativa n\u00e3o apresenta indica\u00e7\u00e3o como auxiliar no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as vir\u00f3ticas e f\u00fangicas.","id":6389387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A citologia esfoliativa n\u00e3o apresenta indica\u00e7\u00e3o como auxiliar no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as vir\u00f3ticas e f\u00fangicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso a citologia revele queratiniza\u00e7\u00e3o na mucosa mastigat\u00f3ria, a altera\u00e7\u00e3o pode ser preocupante, pois \u00e9 um ind\u00edcio de eventual futura evolu\u00e7\u00e3o para carcinoma.","id":6389388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a citologia revele queratiniza\u00e7\u00e3o na mucosa mastigat\u00f3ria, a altera\u00e7\u00e3o pode ser preocupante, pois \u00e9 um ind\u00edcio de eventual futura evolu\u00e7\u00e3o para carcinoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/1690571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da estrutura das biomol\u00e9culas \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que se tenha uma forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, n\u00e3o s\u00f3 dos processos biol\u00f3gicos que ocorrem na cavidade bucal, mas principalmente dos processos patol\u00f3gicos que acometem o paciente odontol\u00f3gico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s biomol\u00e9culas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1690574,"hashId":"84134d21cba3bbb14ddea868d5b9eb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento da estrutura das biomol\u00e9culas \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que se tenha uma forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, n\u00e3o s\u00f3 dos processos biol\u00f3gicos que ocorrem na cavidade bucal, mas principalmente dos processos patol\u00f3gicos que acometem o paciente odontol\u00f3gico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s biomol\u00e9culas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6389403,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sacarose \u00e9 um monossacar\u00eddeo facilmente fermentado a \u00e1cidos pelas bact\u00e9rias do biofilme dental, e a energia da quebra dessa liga\u00e7\u00e3o \u00e9 usada para sintetizar polissacar\u00eddeos extracelulares, que comp\u00f5em a matriz extracelular do biofilme dental.","id":6389399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sacarose \u00e9 um monossacar\u00eddeo facilmente fermentado a \u00e1cidos pelas bact\u00e9rias do biofilme dental, e a energia da quebra dessa liga\u00e7\u00e3o \u00e9 usada para sintetizar polissacar\u00eddeos extracelulares, que comp\u00f5em a matriz extracelular do biofilme dental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lactose, presente no leite, \u00e9 um monossacar\u00eddeo formado por D-galactose, hidrolisada pela lactase presente nas c\u00e9lulas da mucosa intestinal, sendo seus monossacar\u00eddeos metabolizados pelo organismo.","id":6389400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lactose, presente no leite, \u00e9 um monossacar\u00eddeo formado por D-galactose, hidrolisada pela lactase presente nas c\u00e9lulas da mucosa intestinal, sendo seus monossacar\u00eddeos metabolizados pelo organismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lactose, por ser um a\u00e7\u00facar rapidamente ferment\u00e1vel, diminui o pH do biofilme dental a n\u00edveis abaixo do cr\u00edtico para a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte e da dentina, al\u00e9m de servir de substrato para a produ\u00e7\u00e3o de polissacar\u00eddeos extracelulares.","id":6389401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lactose, por ser um a\u00e7\u00facar rapidamente ferment\u00e1vel, diminui o pH do biofilme dental a n\u00edveis abaixo do cr\u00edtico para a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte e da dentina, al\u00e9m de servir de substrato para a produ\u00e7\u00e3o de polissacar\u00eddeos extracelulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista bioqu\u00edmico, a fermenta\u00e7\u00e3o do leite materno \u00e9 capaz de causar queda de pH suficiente para a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte dental.","id":6389402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista bioqu\u00edmico, a fermenta\u00e7\u00e3o do leite materno \u00e9 capaz de causar queda de pH suficiente para a desmineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte dental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A case\u00edna do leite apresenta propriedades anticariog\u00eanicas, pois estabiliza c\u00e1lcio e fosfato em condi\u00e7\u00f5es supersaturantes para remineralizar esmalte e dentina, influenciar na forma\u00e7\u00e3o de pel\u00edcula adquirida, diminuir a atividade da glicosil-transferase e diminuir o crescimento de microrganismos e a ades\u00e3o bacteriana ao esmalte.","id":6389403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A case\u00edna do leite apresenta propriedades anticariog\u00eanicas, pois estabiliza c\u00e1lcio e fosfato em condi\u00e7\u00f5es supersaturantes para remineralizar esmalte e dentina, influenciar na forma\u00e7\u00e3o de pel\u00edcula adquirida, diminuir a atividade da glicosil-transferase e diminuir o crescimento de microrganismos e a ades\u00e3o bacteriana ao esmalte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/1690574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 42 anos, g\u00eanero feminino, queixa-se de disfagia. No exame cl\u00ednico, observa-se n\u00f3dulo firme, s\u00e9ssil, indolor, de superf\u00edcie lisa, medindo 10 mm de di\u00e2metro na regi\u00e3o posterior da l\u00edngua. O exame histopatol\u00f3gico revela um aumento de volume bem-circunscrito de osso lamelar e cartilagem madura, circundado por tecido conjuntivo denso. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e respectivo tratamento para o caso cl\u00ednico s\u00e3o:","provas":[{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1690578,"hashId":"08dcad98c0c031252f18cb467ac40b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 42 anos, g\u00eanero feminino, queixa-se de disfagia. No exame cl\u00ednico, observa-se n\u00f3dulo firme, s\u00e9ssil, indolor, de superf\u00edcie lisa, medindo 10 mm de di\u00e2metro na regi\u00e3o posterior da l\u00edngua. O exame histopatol\u00f3gico revela um aumento de volume bem-circunscrito de osso lamelar e cartilagem madura, circundado por tecido conjuntivo denso. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e respectivo tratamento para o caso cl\u00ednico s\u00e3o:<\/p>","resposta":6389421,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neurilemoma; exerc\u00edcios com ajuda da fonoaudiologia para auxiliar na coordena\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da degluti\u00e7\u00e3o ou reestimular os nervos que acionam o reflexo da degluti\u00e7\u00e3o.","id":6389419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurilemoma; exerc\u00edcios com ajuda da fonoaudiologia para auxiliar na coordena\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da degluti\u00e7\u00e3o ou reestimular os nervos que acionam o reflexo da degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neurofibroma; excis\u00e3o cir\u00fargica, incluindo pequena por\u00e7\u00e3o do feixe nervoso envolvido.","id":6389420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurofibroma; excis\u00e3o cir\u00fargica, incluindo pequena por\u00e7\u00e3o do feixe nervoso envolvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coristoma; excis\u00e3o cir\u00fargica local.","id":6389421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coristoma; excis\u00e3o cir\u00fargica local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibroma de c\u00e9lulas gigantes; excis\u00e3o cir\u00fargica conservadora.","id":6389422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibroma de c\u00e9lulas gigantes; excis\u00e3o cir\u00fargica conservadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibroma ossificante perif\u00e9rico; acompanhamento cl\u00ednico da les\u00e3o.","id":6389423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibroma ossificante perif\u00e9rico; acompanhamento cl\u00ednico da les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/1690578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9 respons\u00e1vel pela prescri\u00e7\u00e3o de alguns medicamentos que, na sua maioria, s\u00e3o da classe dos analg\u00e9sicos, antibi\u00f3ticos e anti-inflamat\u00f3rios. Geralmente, esses medicamentos s\u00e3o utilizados por um curto per\u00edodo de tempo na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, mas isso n\u00e3o impede que ocorram intera\u00e7\u00f5es medicamentosas com os outros f\u00e1rmacos utilizados pelo paciente, bem como o poss\u00edvel surgimento de rea\u00e7\u00f5es adversas. A varfarina s\u00f3dica \u00e9 um f\u00e1rmaco do grupo dos anticoagulantes, usado na preven\u00e7\u00e3o de trombose. A intera\u00e7\u00e3o medicamentosa entre o paracetamol e a varfarina pode","provas":[{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1690589,"hashId":"13f55c1a4a311e877417b59f2cf73840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9 respons\u00e1vel pela prescri\u00e7\u00e3o de alguns medicamentos que, na sua maioria, s\u00e3o da classe dos analg\u00e9sicos, antibi\u00f3ticos e anti-inflamat\u00f3rios. Geralmente, esses medicamentos s\u00e3o utilizados por um curto per\u00edodo de tempo na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, mas isso n\u00e3o impede que ocorram intera\u00e7\u00f5es medicamentosas com os outros f\u00e1rmacos utilizados pelo paciente, bem como o poss\u00edvel surgimento de rea\u00e7\u00f5es adversas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A varfarina s\u00f3dica \u00e9 um f\u00e1rmaco do grupo dos anticoagulantes, usado na preven\u00e7\u00e3o de trombose. A intera\u00e7\u00e3o medicamentosa entre o paracetamol e a varfarina pode<\/p>","resposta":6389476,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar o risco de nefropatia aguda (insufici\u00eancia renal aguda, protein\u00faria m\u00ednima).","id":6389474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o risco de nefropatia aguda (insufici\u00eancia renal aguda, protein\u00faria m\u00ednima).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir o efeito terap\u00eautico do paracetamol e aumentar o risco de dano hep\u00e1tico.","id":6389475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o efeito terap\u00eautico do paracetamol e aumentar o risco de dano hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar o efeito anticoagulante da varfarina e aumentar o INR, potencializando hemorragias.","id":6389476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o efeito anticoagulante da varfarina e aumentar o INR, potencializando hemorragias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a toxicidade do paracetamol e produzir altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais, hepatotoxicidade, cardiotoxicidade, dispneia e dist\u00farbio da hemostasia.","id":6389477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a toxicidade do paracetamol e produzir altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais, hepatotoxicidade, cardiotoxicidade, dispneia e dist\u00farbio da hemostasia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produzir hepatotoxicidade, nefrotoxicidade, dispneia, eritema facial, dor tor\u00e1cica, hipotens\u00e3o, palpita\u00e7\u00f5es, n\u00e1usea, v\u00f4mito e sudorese.","id":6389478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir hepatotoxicidade, nefrotoxicidade, dispneia, eritema facial, dor tor\u00e1cica, hipotens\u00e3o, palpita\u00e7\u00f5es, n\u00e1usea, v\u00f4mito e sudorese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417565,"slug":"odontologia-interacoes-medicamentosas"}],"slug":"odontologia\/1690589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, que requerem di\u00e1lise renal peri\u00f3dica, necessitam de considera\u00e7\u00f5es especiais durante o tratamento cir\u00fargico oral. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento odontol\u00f3gico desses pacientes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1690603,"hashId":"10bec3009cd818b5ee0be6e8a924d399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, que requerem di\u00e1lise renal peri\u00f3dica, necessitam de considera\u00e7\u00f5es especiais durante o tratamento cir\u00fargico oral. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento odontol\u00f3gico desses pacientes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6389548,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos pacientes que se encontram em programa de di\u00e1lise iterativa e que dever\u00e3o se submeter a cirurgias orais eletivas, estas dever\u00e3o ser realizadas no dia do tratamento da di\u00e1lise.","id":6389544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes que se encontram em programa de di\u00e1lise iterativa e que dever\u00e3o se submeter a cirurgias orais eletivas, estas dever\u00e3o ser realizadas no dia do tratamento da di\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico desejado antes da cirurgia \u00e9 \u2264 10,5 mEq\/L, pois, geralmente, h\u00e1 eleva\u00e7\u00e3o deste, durante e ap\u00f3s o ato cir\u00fargico.","id":6389545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico desejado antes da cirurgia \u00e9 \u2264 10,5 mEq\/L, pois, geralmente, h\u00e1 eleva\u00e7\u00e3o deste, durante e ap\u00f3s o ato cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hipernatremia constitui o principal dist\u00farbio do s\u00f3dio no pr\u00e9-operat\u00f3rio, podendo significar desidrata\u00e7\u00e3o com perda de s\u00f3dio ou hiper-hidrata\u00e7\u00e3o com excesso de \u00e1gua.","id":6389546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipernatremia constitui o principal dist\u00farbio do s\u00f3dio no pr\u00e9-operat\u00f3rio, podendo significar desidrata\u00e7\u00e3o com perda de s\u00f3dio ou hiper-hidrata\u00e7\u00e3o com excesso de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ajuste das doses dos antibi\u00f3ticos que se excretam pela urina pode ser realizado por meio do aumento dos intervalos das doses terap\u00eauticas usuais ou atrav\u00e9s da varia\u00e7\u00e3o da dose, sendo as tetraciclinas os antibi\u00f3ticos de escolha na presen\u00e7a de doen\u00e7a renal.","id":6389547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ajuste das doses dos antibi\u00f3ticos que se excretam pela urina pode ser realizado por meio do aumento dos intervalos das doses terap\u00eauticas usuais ou atrav\u00e9s da varia\u00e7\u00e3o da dose, sendo as tetraciclinas os antibi\u00f3ticos de escolha na presen\u00e7a de doen\u00e7a renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica em pacientes realizando hemodi\u00e1lise \u00e9 a palidez da mucosa oral, que reflete a condi\u00e7\u00e3o an\u00eamica de muitos desses pacientes.","id":6389548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica em pacientes realizando hemodi\u00e1lise \u00e9 a palidez da mucosa oral, que reflete a condi\u00e7\u00e3o an\u00eamica de muitos desses pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/1690603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promover sa\u00fade ou utilizar medidas preventivas significa prevenir a ocorr\u00eancia ou a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. De acordo com os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o (propostos por Leavell &amp; Clark), uma restaura\u00e7\u00e3o em esmalte, com preparo ultraconservador para evitar que a les\u00e3o atinja a dentina, enquadra-se no","provas":[{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1690615,"hashId":"d79241bb0620580c09c8f51220d55e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover sa\u00fade ou utilizar medidas preventivas significa prevenir a ocorr\u00eancia ou a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. De acordo com os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o (propostos por Leavell &amp; Clark), uma restaura\u00e7\u00e3o em esmalte, com preparo ultraconservador para evitar que a les\u00e3o atinja a dentina, enquadra-se no<\/p>","resposta":6389607,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.","id":6389604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.","id":6389605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terceiro n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.","id":6389606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terceiro n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarto n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.","id":6389607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarto n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quinto n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.","id":6389608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quinto n\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1690615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao parto vaginal instrumentado, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1619470,"hashId":"ffabca3a7f895a11e31b0ac28c3c78c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao parto vaginal instrumentado, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6085886,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O parto vaginal instrumentado (tamb\u00e9m denominado parto vaginal operat\u00f3rio) \u00e9 aquele no qual o obstetra utiliza-se de instrumentos (f\u00f3rcipe, v\u00e1cuo-extrator ou dispositivo de Od\u00f3n) para auxiliar o nascimento por via vaginal.","id":6085886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parto vaginal instrumentado (tamb\u00e9m denominado parto vaginal operat\u00f3rio) \u00e9 aquele no qual o obstetra utiliza-se de instrumentos (f\u00f3rcipe, v\u00e1cuo-extrator ou dispositivo de Od\u00f3n) para auxiliar o nascimento por via vaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do parto vaginal instrumentado deve levar em conta somente o impacto fetal do uso desses instrumentos contra as alternativas de manter conduta expectante ou optar pela cesariana.","id":6085887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do parto vaginal instrumentado deve levar em conta somente o impacto fetal do uso desses instrumentos contra as alternativas de manter conduta expectante ou optar pela cesariana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o de realizar um parto vaginal instrumentado \u00e9 tomada durante o per\u00edodo de dilata\u00e7\u00e3o, feita momento a momento.","id":6085888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o de realizar um parto vaginal instrumentado \u00e9 tomada durante o per\u00edodo de dilata\u00e7\u00e3o, feita momento a momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O parto instrumentado est\u00e1 contraindicado quando o obstetra acredita que o risco para somente a parturiente \u00e9 inaceit\u00e1vel.","id":6085889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parto instrumentado est\u00e1 contraindicado quando o obstetra acredita que o risco para somente a parturiente \u00e9 inaceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1619470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com LOPEZ, a crian\u00e7a que apresenta dificuldades na escola causa in\u00fameras preocupa\u00e7\u00f5es. Em primeiro lugar, existe frustra\u00e7\u00e3o e desapontamento dos pais e da pr\u00f3pria crian\u00e7a, muitas vezes afetando o funcionamento familiar. Apesar da baixa gravidade em compara\u00e7\u00e3o com outras situa\u00e7\u00f5es do desenvolvimento, essas dificuldades mostram alta preval\u00eancia e podem ter impacto muito grande na vida da crian\u00e7a e em suas perspectivas. Considerando-se as defini\u00e7\u00f5es encontradas no processo de aprendizagem, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Varia\u00e7\u00e3o. (2) Disfun\u00e7\u00e3o. (3) Dificuldade. (4) Defici\u00eancia. ( ) Padr\u00e3o de desenvolvimento que influencia negativamente uma \u00e1rea espec\u00edfica de desenvolvimento; pode ter impacto dependendo da severidade e da incapacidade de compensar com outras habilidades. ( ) Uma ou mais disfun\u00e7\u00f5es que afetam marcadamente o desempenho em uma \u00e1rea do desenvolvimento. Depende da \u00e1rea afetada, idade da crian\u00e7a e exig\u00eancia escolar. ( ) Padr\u00e3o ou estilo de habilidades que desviam da mediana nas fun\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, geralmente com pequeno ou nenhum impacto. ( ) Uma dificuldade que n\u00e3o \u00e9 compensada e causa preju\u00edzos importantes do desempenho e desenvolvimento.","provas":[{"id":53605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1619504,"hashId":"4d0a5da402b148095363ddc9978ae9c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com LOPEZ, a crian\u00e7a que apresenta dificuldades na escola causa in\u00fameras preocupa\u00e7\u00f5es. Em primeiro lugar, existe frustra\u00e7\u00e3o e desapontamento dos pais e da pr\u00f3pria crian\u00e7a, muitas vezes afetando o funcionamento familiar. Apesar da baixa gravidade em compara\u00e7\u00e3o com outras situa\u00e7\u00f5es do desenvolvimento, essas dificuldades mostram alta preval\u00eancia e podem ter impacto muito grande na vida da crian\u00e7a e em suas perspectivas. Considerando-se as defini\u00e7\u00f5es encontradas no processo de aprendizagem, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Varia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Disfun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Dificuldade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Padr\u00e3o de desenvolvimento que influencia negativamente uma \u00e1rea espec\u00edfica de desenvolvimento; pode ter impacto dependendo da severidade e da incapacidade de compensar com outras habilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma ou mais disfun\u00e7\u00f5es que afetam marcadamente o desempenho em uma \u00e1rea do desenvolvimento. Depende da \u00e1rea afetada, idade da crian\u00e7a e exig\u00eancia escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Padr\u00e3o ou estilo de habilidades que desviam da mediana nas fun\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, geralmente com pequeno ou nenhum impacto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma dificuldade que n\u00e3o \u00e9 compensada e causa preju\u00edzos importantes do desempenho e desenvolvimento.<\/p>","resposta":6086025,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 3 - 2 - 1.","id":6086022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 - 3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 4 - 3 - 2.","id":6086023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 4 - 3 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2 - 4.","id":6086024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 3 - 2 - 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 4.","id":6086025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1 - 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1619504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 10.216\/2001, com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. (2) Interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. (3) Interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. ( ) Aquela que se d\u00e1 sem o consentimento do usu\u00e1rio e a pedido de terceiro. ( ) Aquela determinada pela Justi\u00e7a. ( ) Aquela que se d\u00e1 com o consentimento do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":53606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1619524,"hashId":"4e8a47c034ec91dff567a804c51177d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 10.216\/2001, com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aquela que se d\u00e1 sem o consentimento do usu\u00e1rio e a pedido de terceiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aquela determinada pela Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aquela que se d\u00e1 com o consentimento do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":6086104,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6086102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":6086103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":6086104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":6086105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1619524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos biol\u00f3gicos, o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), na fase de reconhecimento, deve contar a avalia\u00e7\u00e3o do local de trabalho e do trabalhador, considerando, entre outros:I. Os h\u00e1bitos pessoais do trabalhador fora do local de trabalho.II. A descri\u00e7\u00e3o das atividades e fun\u00e7\u00f5es de cada local de trabalho.III. As medidas preventivas e seu acompanhamento.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1619536,"hashId":"c3cc30ebabd35870a4dbacb1c5b1c1f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos biol\u00f3gicos, o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), na fase de reconhecimento, deve contar a avalia\u00e7\u00e3o do local de trabalho e do trabalhador, considerando, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os h\u00e1bitos pessoais do trabalhador fora do local de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A descri\u00e7\u00e3o das atividades e fun\u00e7\u00f5es de cada local de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As medidas preventivas e seu acompanhamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6086152,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6086150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6086151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6086152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6086153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1619536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com KAPLAN et al., em rela\u00e7\u00e3o aos psicof\u00e1rmacos, analisar os itens abaixo: I. A pregabalina pertence \u00e0 classe dos antidepressivos duais. II. O glaucoma de \u00e2ngulo fechado \u00e9 considerado uma contraindica\u00e7\u00e3o para uso de amitriptilina. III. A carbamazepina \u00e9 conhecida por sua intera\u00e7\u00e3o medicamentosa cl\u00e1ssica de aumentar o n\u00edvel s\u00e9rico de quase todos os outros psicof\u00e1rmacos conhecidos. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":53606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1619539,"hashId":"647be473dd9bf55c862f07e66975fa46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com KAPLAN et al., em rela\u00e7\u00e3o aos psicof\u00e1rmacos, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pregabalina pertence \u00e0 classe dos antidepressivos duais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O glaucoma de \u00e2ngulo fechado \u00e9 considerado uma contraindica\u00e7\u00e3o para uso de amitriptilina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A carbamazepina \u00e9 conhecida por sua intera\u00e7\u00e3o medicamentosa cl\u00e1ssica de aumentar o n\u00edvel s\u00e9rico de quase todos os outros psicof\u00e1rmacos conhecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6086163,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6086162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6086163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6086164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6086165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1619539","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo DALGALARRONDO, considerando -se a s\u00edndrome serotonin\u00e9rgica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Ocorre na grande maioria dos casos de overdose com inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o da serotonina (ISRS). ( ) \u00c9 uma rea\u00e7\u00e3o idiossincr\u00e1tica a drogas serotonin\u00e9rgicas, geralmente manifestando -se por miose, bradicardia e bradicinesia. ( ) Excita\u00e7\u00e3o neuromuscular, estimula\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e mudan\u00e7as do estado mental geralmente est\u00e3o presentes.","provas":[{"id":53606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1619552,"hashId":"1adeaa38084132a973f48437e3829543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo DALGALARRONDO, considerando -se a s\u00edndrome serotonin\u00e9rgica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre na grande maioria dos casos de overdose com inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o da serotonina (ISRS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma rea\u00e7\u00e3o idiossincr\u00e1tica a drogas serotonin\u00e9rgicas, geralmente manifestando -se por miose, bradicardia e bradicinesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Excita\u00e7\u00e3o neuromuscular, estimula\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e mudan\u00e7as do estado mental geralmente est\u00e3o presentes.<\/p>","resposta":6086214,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E - C.","id":6086214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6086215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6086216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6086217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1619552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Processo Administrativo Sanit\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 penalidade de interdi\u00e7\u00e3o e interdi\u00e7\u00e3o cautelar, analisar os itens abaixo: I. Penalidade de interdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida adotada em conson\u00e2ncia com o apurado no PAS, ou seja, \u00e9 uma pena aplicada ao consumidor pela autoridade policial competente (julgador). II. Interdi\u00e7\u00e3o cautelar \u00e9 a medida tomada em raz\u00e3o da exist\u00eancia de um risco sanit\u00e1rio grave, flagrante e iminente, de forma que dispensa a observ\u00e2ncia de procedimento pr\u00e9vio, o qual ser\u00e1 instaurado posteriormente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da medida acauteladora.","provas":[{"id":53608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1619573,"hashId":"844bf68e252c2e4e547cdbb716b5caeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Processo Administrativo Sanit\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 penalidade de interdi\u00e7\u00e3o e interdi\u00e7\u00e3o cautelar, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Penalidade de interdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida adotada em conson\u00e2ncia com o apurado no PAS, ou seja, \u00e9 uma pena aplicada ao consumidor pela autoridade policial competente (julgador). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Interdi\u00e7\u00e3o cautelar \u00e9 a medida tomada em raz\u00e3o da exist\u00eancia de um risco sanit\u00e1rio grave, flagrante e iminente, de forma que dispensa a observ\u00e2ncia de procedimento pr\u00e9vio, o qual ser\u00e1 instaurado posteriormente \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da medida acauteladora.<\/p>","resposta":6086300,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6086298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6086299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6086300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6086301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1619573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ZACHARY et al., a adapta\u00e7\u00e3o celular \u00e9 uma importante caracter\u00edstica dos seres vivos, permitindo a sobreviv\u00eancia celular e do organismo a diversas situa\u00e7\u00f5es de agress\u00e3o, muitas vezes, impostas pelo meio ambiente, pela atividade f\u00edsica do animal ou mesmo por circunst\u00e2ncias end\u00f3genas. Considerando-se algumas mudan\u00e7as adaptativas comuns \u00e0s c\u00e9lulas, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Hiperplasia. (2) Metaplasia. (3) Displasia. ( ) Altera\u00e7\u00e3o no crescimento e na diferencia\u00e7\u00e3o celulares com redu\u00e7\u00e3o ou perda da diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas afetadas. ( ) Altera\u00e7\u00e3o revers\u00edvel na qual um tipo celular adulto \u00e9 substitu\u00eddo por outro tipo celular adulto. ( ) Constitui um aumento do n\u00famero de c\u00e9lulas em um \u00f3rg\u00e3o ou tecido, com consequente aumento do seu volume.","provas":[{"id":53608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1619574,"hashId":"5407a14fb99ab63b898a65bcf2d46369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ZACHARY et al., a adapta\u00e7\u00e3o celular \u00e9 uma importante caracter\u00edstica dos seres vivos, permitindo a sobreviv\u00eancia celular e do organismo a diversas situa\u00e7\u00f5es de agress\u00e3o, muitas vezes, impostas pelo meio ambiente, pela atividade f\u00edsica do animal ou mesmo por circunst\u00e2ncias end\u00f3genas. Considerando-se algumas mudan\u00e7as adaptativas comuns \u00e0s c\u00e9lulas, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Hiperplasia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Metaplasia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Displasia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Altera\u00e7\u00e3o no crescimento e na diferencia\u00e7\u00e3o celulares com redu\u00e7\u00e3o ou perda da diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas afetadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Altera\u00e7\u00e3o revers\u00edvel na qual um tipo celular adulto \u00e9 substitu\u00eddo por outro tipo celular adulto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui um aumento do n\u00famero de c\u00e9lulas em um \u00f3rg\u00e3o ou tecido, com consequente aumento do seu volume.<\/p>","resposta":6086304,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6086302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":6086303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":6086304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":6086305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1619574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o barbit\u00farico classificado por SPINOSA e colaboradores como de dura\u00e7\u00e3o longa de a\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1619577,"hashId":"570c88417f57bdcae2b0f0c6c8eb478c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o barbit\u00farico classificado por SPINOSA e colaboradores como de dura\u00e7\u00e3o longa de a\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6086317,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiopental.","id":6086314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiopental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tiamilal.","id":6086315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiamilal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pentobarbital.","id":6086316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pentobarbital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barbital.","id":6086317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barbital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"}],"slug":"veterinaria\/1619577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhadores que exer\u00e7am suas atividades com risco ocupacional ao benzeno devem realizar os exames ocupacionais com certa frequ\u00eancia. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1615319,"hashId":"315213029f14cff5c244cf26aa325ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores que exer\u00e7am suas atividades com risco ocupacional ao benzeno devem realizar os exames ocupacionais com certa frequ\u00eancia. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6069047,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anualmente","id":6069045,"corpo":"<p>Anualmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trimestralmente","id":6069046,"corpo":"<p>Trimestralmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Semestralmente","id":6069047,"corpo":"<p>Semestralmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bimestralmente","id":6069048,"corpo":"<p>Bimestralmente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1615319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tr\u00eas dos oito agrupamentos de fun\u00e7\u00f5es do corpo apresentados pela Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade (CIF), Incapacidade e Sa\u00fade, devido \u00e0 visibilidade na identifica\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53437,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1615420,"hashId":"a3ccb0f289b68d9cc6dc5ff00e4fd66e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tr\u00eas dos oito agrupamentos de fun\u00e7\u00f5es do corpo apresentados pela Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade (CIF), Incapacidade e Sa\u00fade, devido \u00e0 visibilidade na identifica\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6069362,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es neuromusculares, oculares, da voz e fala","id":6069359,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00f5es neuromusculares, oculares, da voz e fala<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sensitivas, neurais, da pele e estruturas relacionadas","id":6069360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00f5es sensitivas, neurais, da pele e estruturas relacionadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es neuromusculoesquel\u00e9ticas, motoras e sensoriais","id":6069361,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00f5es neuromusculoesquel\u00e9ticas, motoras e sensoriais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es neuromusculoesqueleticas e relacionadas ao movimento, da pele e estruturas relacionadas e da voz e fala","id":6069362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00f5es neuromusculoesqueleticas e relacionadas ao movimento, da pele e estruturas relacionadas e da voz e fala<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1615420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s motiva\u00e7\u00f5es para indica\u00e7\u00e3o do uso de \u00f3rteses em pacientes com quadro de artrite reumatoide, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Redu\u00e7\u00e3o do quadro inflamat\u00f3rio.( ) Fornecer repouso e suporte para estruturas enfraquecidas.( ) Minimizar ou reduzir a tend\u00eancia de deformidades nas articula\u00e7\u00f5es interfalangianas, metacarpofalangianas e do punho.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53437,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1615430,"hashId":"9c0751f1b7e038d1bca1d4f93760a083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s motiva\u00e7\u00f5es para indica\u00e7\u00e3o do uso de \u00f3rteses em pacientes com quadro de artrite reumatoide, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redu\u00e7\u00e3o do quadro inflamat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fornecer repouso e suporte para estruturas enfraquecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Minimizar ou reduzir a tend\u00eancia de deformidades nas articula\u00e7\u00f5es interfalangianas, metacarpofalangianas e do punho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6069395,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":6069395,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":6069396,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":6069397,"corpo":"<p>F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":6069398,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1615430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as estruturas as quais merecem maior aten\u00e7\u00e3o durante o processo de protetiza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Tecidos.( ) Nervos.( ) M\u00fasculos.( ) Pele.( ) Ossos.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53437,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1615432,"hashId":"e82a5f4f52b5fca638937e3571cf84b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as estruturas as quais merecem maior aten\u00e7\u00e3o durante o processo de protetiza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nervos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00fasculos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ossos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6069406,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F, F","id":6069403,"corpo":"<p>F, F, F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V","id":6069404,"corpo":"<p>F, V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V","id":6069405,"corpo":"<p>F, V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V","id":6069406,"corpo":"<p>V, V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1615432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermagem utiliza algumas terminologias no cuidado com o paciente. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Anisocoria.2. Midr\u00edase.3. Miose.4. Disfagia.5. Disartria.Coluna 2( ) Dilata\u00e7\u00e3o da pupila.( ) Dificuldade na degluti\u00e7\u00e3o.( ) Desigualdade de di\u00e2metro das pupilas.( ) Dificuldade na articula\u00e7\u00e3o das palavras.( ) Diminui\u00e7\u00e3o no di\u00e2metro da pupila.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582582,"hashId":"425c171a4e4d4e8cb71b7660612cc146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermagem utiliza algumas terminologias no cuidado com o paciente. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Anisocoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Midr\u00edase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Miose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Disfagia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Disartria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dilata\u00e7\u00e3o da pupila.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade na degluti\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desigualdade de di\u00e2metro das pupilas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade na articula\u00e7\u00e3o das palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diminui\u00e7\u00e3o no di\u00e2metro da pupila.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5937352,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3.","id":5937352,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":5937353,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":5937354,"corpo":"<p>2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":5937355,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":5937356,"corpo":"<p>3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1582582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via intrad\u00e9rmica \u00e9 a \u00fanica via indicada para aplica\u00e7\u00e3o de qual vacina?","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582584,"hashId":"4cce378445c3e47b240305bf6f324b41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A via intrad\u00e9rmica \u00e9 a \u00fanica via indicada para aplica\u00e7\u00e3o de qual vacina?<\/p>","resposta":5937363,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DTP.","id":5937362,"corpo":"<p>DTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BCG.","id":5937363,"corpo":"<p>BCG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela.","id":5937364,"corpo":"<p>Febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poliomielite.","id":5937365,"corpo":"<p>Poliomielite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varicela.","id":5937366,"corpo":"<p>Varicela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/1582584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a portaria que define a \u201cLista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional\u201d, para fins de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de import\u00e2ncia nacional, ser\u00e3o considerados os seguintes conceitos, EXCETO:","provas":[{"id":52206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582585,"hashId":"539ac2027a46ca231024d97841c01591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a portaria que define a \u201cLista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional\u201d, para fins de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de import\u00e2ncia nacional, ser\u00e3o considerados os seguintes conceitos, EXCETO:<\/p>","resposta":5937371,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agravo: qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica ou mental do indiv\u00edduo, provocado por circunst\u00e2ncias nocivas, tais como acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus tratos, e les\u00e3o autoprovocada.","id":5937367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agravo: qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica ou mental do indiv\u00edduo, provocado por circunst\u00e2ncias nocivas, tais como acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus tratos, e les\u00e3o autoprovocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a: enfermidade ou estado cl\u00ednico, independentemente de origem ou fonte, que represente ou possa representar um dano significativo para os seres humanos.","id":5937368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a: enfermidade ou estado cl\u00ednico, independentemente de origem ou fonte, que represente ou possa representar um dano significativo para os seres humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epizootia: doen\u00e7a ou morte de animal ou de grupo de animais que possa apresentar riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":5937369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epizootia: doen\u00e7a ou morte de animal ou de grupo de animais que possa apresentar riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria Imediata (NCI): notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria realizada em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica, pelo meio de comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido dispon\u00edvel.","id":5937370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria Imediata (NCI): notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria realizada em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica, pelo meio de comunica\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria: notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria realizada cada m\u00eas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a ou agravo.","id":5937371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria: notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria realizada cada m\u00eas, a partir do conhecimento da ocorr\u00eancia de doen\u00e7a ou agravo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1582585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes urbanas do munic\u00edpio de Ma\u00e7ambar\u00e1, no que tange ao parcelamento do solo urbano, preconiza que \u201cos lotes dever\u00e3o possuir \u00e1rea m\u00ednima de ________ e a testada m\u00ednima de ________, sendo que os lotes de esquina dever\u00e3o possuir ________ e testada m\u00ednima de ________\u201d. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":52185,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582649,"hashId":"704d1c988f2be7dea2ee5775d298accb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes urbanas do munic\u00edpio de Ma\u00e7ambar\u00e1, no que tange ao parcelamento do solo urbano, preconiza que \u201cos lotes dever\u00e3o possuir \u00e1rea m\u00ednima de ________ e a testada m\u00ednima de ________, sendo que os lotes de esquina dever\u00e3o possuir ________ e testada m\u00ednima de ________\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5937687,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 m\u00b2 \u2013 10m \u2013 240 m\u00b2 \u2013 12m","id":5937687,"corpo":"<p>200 m\u00b2 \u2013 10m \u2013 240 m\u00b2 \u2013 12m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 m\u00b2 \u2013 6m \u2013 240 m\u00b2 \u2013 8m","id":5937688,"corpo":"<p>200 m\u00b2 \u2013 6m \u2013 240 m\u00b2 \u2013 8m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240 m\u00b2 \u2013 12m \u2013 200 m\u00b2 \u2013 10m","id":5937689,"corpo":"<p>240 m\u00b2 \u2013 12m \u2013 200 m\u00b2 \u2013 10m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 m\u00b2 \u2013 8m \u2013 240 m\u00b2 \u2013 10m","id":5937690,"corpo":"<p>200 m\u00b2 \u2013 8m \u2013 240 m\u00b2 \u2013 10m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"240 m\u00b2 \u2013 8m \u2013 200 m\u00b2 \u2013 10m","id":5937691,"corpo":"<p>240 m\u00b2 \u2013 8m \u2013 200 m\u00b2 \u2013 10m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1582649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No editor de planilhas eletr\u00f4nicas Microsoft Excel, que guia deve ser clicada para que os grupos mostrados na Figura 4 abaixo sejam exibidos ao usu\u00e1rio?Figura 4","provas":[{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582660,"hashId":"067e6e0061cc27466b518f5ff46b90ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No editor de planilhas eletr\u00f4nicas Microsoft Excel, que guia deve ser clicada para que os grupos mostrados na Figura 4 abaixo sejam exibidos ao usu\u00e1rio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52184\/questao\/1582660-20210306210628000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 4<\/strong><\/p>","resposta":5937743,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados.","id":5937742,"corpo":"<p>Dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas.","id":5937743,"corpo":"<p>F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir.","id":5937744,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":5937745,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":5937746,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Guia F\u00f3rmulas","oab":false,"nome":"Guia F\u00f3rmulas","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420317,"slug":"informatica-guia-formulas"}],"slug":"informatica\/1582660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma fatorada da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau x2 + x \u2212 20 = 0 \u00e9:","provas":[{"id":52184,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1","sigla":"Prefeitura de Macambara","id":4460,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macambara-rs-2019-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ma\u00e7ambar\u00e1 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1582663,"hashId":"187a227b5bcf40b6872b93753ea04db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma fatorada da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2\\ +\\ x\\ -\\ 20\\ =\\ 0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":5937759,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(x+1).(x+2)","id":5937757,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x+1\\right).\\left(x+2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(x\u22125).(x+5)","id":5937758,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x-5\\right).\\left(x+5\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(x\u22124)(x+5)","id":5937759,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x-4\\right)\\left(x+5\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(x\u22124).(x+4)","id":5937760,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x-4\\right).\\left(x+4\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(x+4).(x\u22125)","id":5937761,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(x+4\\right).\\left(x-5\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201dv Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":440739,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>v<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"},{"nome_clean":"Forma fatorada","oab":false,"nome":"Forma fatorada","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408719,"slug":"matematica-forma-fatorada"}],"slug":"matematica\/1582663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo licitat\u00f3rio regido pela n\u00ba 8.666\/1993, para a contrata\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o de natureza predominantemente intelectual, na modalidade de concorr\u00eancia, do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, no valor estimado de R$ 2.000.000,00 (dois milh\u00f5es de reais), participaram tr\u00eas empresas licitantes e todas foram inabilitadas na fase de habilita\u00e7\u00e3o. Nesse caso, a Administra\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1581987,"hashId":"3af62b394e8205a096ecfc64cf8de5af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo licitat\u00f3rio regido pela n\u00ba 8.666\/1993, para a contrata\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o de natureza predominantemente intelectual, na modalidade de concorr\u00eancia, do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, no valor estimado de R$ 2.000.000,00 (dois milh\u00f5es de reais), participaram tr\u00eas empresas licitantes e todas foram inabilitadas na fase de habilita\u00e7\u00e3o. Nesse caso, a Administra\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":5934726,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 alterar o edital, modificando as exig\u00eancias que causaram a inabilita\u00e7\u00e3o das licitantes, e dar prosseguimento ao certame.","id":5934724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 alterar o edital, modificando as exig\u00eancias que causaram a inabilita\u00e7\u00e3o das licitantes, e dar prosseguimento ao certame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 declarar deserta a licita\u00e7\u00e3o, revogando o processo licitat\u00f3rio. ","id":5934725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 declarar deserta a licita\u00e7\u00e3o, revogando o processo licitat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 conceder a todas as licitantes inabilitadas o prazo de 08 (oito) dias \u00fateis para a apresenta\u00e7\u00e3o de nova documenta\u00e7\u00e3o, escoimadas das causas da inabilita\u00e7\u00e3o.","id":5934726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 conceder a todas as licitantes inabilitadas o prazo de 08 (oito) dias \u00fateis para a apresenta\u00e7\u00e3o de nova documenta\u00e7\u00e3o, escoimadas das causas da inabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 passar automaticamente para pr\u00f3xima fase da licita\u00e7\u00e3o e proceder a abertura dos envelopes de propostas de todas as tr\u00eas licitantes. ","id":5934727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 passar automaticamente para pr\u00f3xima fase da licita\u00e7\u00e3o e proceder a abertura dos envelopes de propostas de todas as tr\u00eas licitantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 declarar inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o e contratar diretamente com qualquer fornecedor.","id":5934728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 declarar inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o e contratar diretamente com qualquer fornecedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1581987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n\u00ba 3.555\/2000, na fase de habilita\u00e7\u00e3o da modalidade preg\u00e3o, N\u00c3O ser\u00e1 exigido dos licitantes a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0:","provas":[{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1581989,"hashId":"8513e3b1df4f81571bd29371bbb2b115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n\u00ba 3.555\/2000, na fase de habilita\u00e7\u00e3o da modalidade preg\u00e3o, N\u00c3O ser\u00e1 exigido dos licitantes a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0:<\/p>","resposta":5934733,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia de proposta.","id":5934733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de proposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regularidade fiscal e trabalhista.","id":5934734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularidade fiscal e trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":5934735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira.","id":5934736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. ","id":5934737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"}],"slug":"direito-administrativo\/1581989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO fato de que desde 1954 a lembran\u00e7a de [Get\u00falio] Vargas tenha sido cultivada refor\u00e7a a tese de que a mem\u00f3ria tem sido uma das preocupa\u00e7\u00f5es culturais mais importantes das sociedades contempor\u00e2neas. Esse debru\u00e7ar-se constante sobre o passado recente conduz \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma cultura da mem\u00f3ria que se materializa de v\u00e1rias maneiras, entre elas as comemora\u00e7\u00f5es. Eventos desse tipo, como v\u00e1rios estudos t\u00eam demonstrado, n\u00e3o s\u00e3o por\u00e9m in\u00f3cuos: expressam estrat\u00e9gias de controle do passado para poder comandar o presente, e nesse sentido s\u00e3o marcos de muta\u00e7\u00f5es sociais.\u201d FERREIRA, Marieta de Moraes. Getulio Vargas: uma mem\u00f3ria em disputa. Rio de Janeiro: CPDOC, 2006. 16f. O trecho retirado do texto de Marieta de Moraes Ferreira fala sobre a disputa da mem\u00f3ria de Get\u00falio Vargas e sobre os processos de altera\u00e7\u00e3o que essa mem\u00f3ria sofreu desde sua morte em 1954. Pensando nas m\u00faltiplas facetas de Get\u00falio Vargas e pelas disputas sobre sua mem\u00f3ria \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":52323,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1581993,"hashId":"d3da3690e782b83b0a2ef2ea4f79dc4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO fato de que desde 1954 a lembran\u00e7a de [Get\u00falio] Vargas tenha sido cultivada refor\u00e7a a tese de que a mem\u00f3ria tem sido uma das preocupa\u00e7\u00f5es culturais mais importantes das sociedades contempor\u00e2neas. Esse debru\u00e7ar-se constante sobre o passado recente conduz \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma cultura da mem\u00f3ria que se materializa de v\u00e1rias maneiras, entre elas as comemora\u00e7\u00f5es. Eventos desse tipo, como v\u00e1rios estudos t\u00eam demonstrado, n\u00e3o s\u00e3o por\u00e9m in\u00f3cuos: expressam estrat\u00e9gias de controle do passado para poder comandar o presente, e nesse sentido s\u00e3o marcos de muta\u00e7\u00f5es sociais.\u201d FERREIRA, Marieta de Moraes. Getulio Vargas: uma mem\u00f3ria em disputa. Rio de Janeiro: CPDOC, 2006. 16f. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho retirado do texto de Marieta de Moraes Ferreira fala sobre a disputa da mem\u00f3ria de Get\u00falio Vargas e sobre os processos de altera\u00e7\u00e3o que essa mem\u00f3ria sofreu desde sua morte em 1954. Pensando nas m\u00faltiplas facetas de Get\u00falio Vargas e pelas disputas sobre sua mem\u00f3ria \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5934753,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel pela guarda dos documentos pessoais e informa\u00e7\u00f5es sigilosas Alzira Vargas, filha de Get\u00falio Vargas e sua secret\u00e1ria pessoal, foi quem definiu por anos qual mem\u00f3ria seria lembrada pelo pa\u00eds. Tal atribui\u00e7\u00e3o impediu totalmente que fossem formuladas cr\u00edticas ao per\u00edodo.","id":5934752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respons\u00e1vel pela guarda dos documentos pessoais e informa\u00e7\u00f5es sigilosas Alzira Vargas, filha de Get\u00falio Vargas e sua secret\u00e1ria pessoal, foi quem definiu por anos qual mem\u00f3ria seria lembrada pelo pa\u00eds. Tal atribui\u00e7\u00e3o impediu totalmente que fossem formuladas cr\u00edticas ao per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas esteve aproximadamente 18 anos no poder, neste meio tempo foi de articulador de v\u00e1rios golpes de estado \u00e0 defensor da democracia e dos trabalhadores nacionais. Reside a\u00ed tamb\u00e9m o fato de sua mem\u00f3ria ainda estar em disputa.","id":5934753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Get\u00falio Vargas esteve aproximadamente 18 anos no poder, neste meio tempo foi de articulador de v\u00e1rios golpes de estado \u00e0 defensor da democracia e dos trabalhadores nacionais. Reside a\u00ed tamb\u00e9m o fato de sua mem\u00f3ria ainda estar em disputa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns textos acad\u00eamicos para realizar uma cr\u00edtica \u00e0 imagem de Vargas o chamam de \u201cm\u00e3e dos ricos\u201d, fazendo alus\u00e3o a pol\u00edtica de aprofundamento das desigualdades e redu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos direitos trabalhistas","id":5934754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns textos acad\u00eamicos para realizar uma cr\u00edtica \u00e0 imagem de Vargas o chamam de \u201cm\u00e3e dos ricos\u201d, fazendo alus\u00e3o a pol\u00edtica de aprofundamento das desigualdades e redu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos direitos trabalhistas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se durante muito tempo Vargas ficou conhecido como o \u201cpai dos pobres\u201d, tamb\u00e9m foi relacionado com a persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 burguesia industrial, demonstrando-se muitas vezes favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o exclusiva do modelo agr\u00e1rio do pa\u00eds.","id":5934755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se durante muito tempo Vargas ficou conhecido como o \u201cpai dos pobres\u201d, tamb\u00e9m foi relacionado com a persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 burguesia industrial, demonstrando-se muitas vezes favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o exclusiva do modelo agr\u00e1rio do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"}],"slug":"historia\/1581993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConcidad\u00e3os! O Povo, o Ex\u00e9rcito e a Armada Nacional, em perfeita comunh\u00e3o de sentimentos com os nossos concidad\u00e3os residentes nas prov\u00edncias, acabam de decretar a deposi\u00e7\u00e3o da dinastia imperial e conseq\u00fcentemente a extin\u00e7\u00e3o do sistema mon\u00e1rquico representativo.\u201d Proclama\u00e7\u00e3o dos membros do Governo Provis\u00f3rio. 15 de novembro de 1889, in: CARONE, Edgard. A Primeira Rep\u00fablica (1889-1930), S\u00e3o Paulo, Ed. Bertrand Brasil, 1988, p. 13. O trecho acima, encaminhado aos jornais brasileiros logo ap\u00f3s a tomada de poder pelo Marechal Deodoro da Fonseca e suas for\u00e7as apoiadoras anuncia o fim do per\u00edodo mon\u00e1rquico brasileiro. Sobre os eventos que marcam a Primeira Rep\u00fablica, ou Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica (1889-1930), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52323,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1581996,"hashId":"919b3ca41a1083b947394e2bf5391d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConcidad\u00e3os! O Povo, o Ex\u00e9rcito e a Armada Nacional, em perfeita comunh\u00e3o de sentimentos com os nossos concidad\u00e3os residentes nas prov\u00edncias, acabam de decretar a deposi\u00e7\u00e3o da dinastia imperial e conseq\u00fcentemente a extin\u00e7\u00e3o do sistema mon\u00e1rquico representativo.\u201d Proclama\u00e7\u00e3o dos membros do Governo Provis\u00f3rio. 15 de novembro de 1889, in: CARONE, Edgard. A Primeira Rep\u00fablica (1889-1930), S\u00e3o Paulo, Ed. Bertrand Brasil, 1988, p. 13. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima, encaminhado aos jornais brasileiros logo ap\u00f3s a tomada de poder pelo Marechal Deodoro da Fonseca e suas for\u00e7as apoiadoras anuncia o fim do per\u00edodo mon\u00e1rquico brasileiro. Sobre os eventos que marcam a Primeira Rep\u00fablica, ou Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica (1889-1930), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5934768,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que ocorrera na Proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia do Brasil, em 1822, cujo fen\u00f4meno foi caracterizado por Aristides Lobo como ausente de apoio popular \u201cO povo assistiu aquilo bestializado, ato\u0302nito, surpreso, sem conhecer o que significava\u201d, a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica contou com apoio significativo da popula\u00e7\u00e3o brasileira, do ex\u00e9rcito e da Armada Nacional.","id":5934766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio do que ocorrera na Proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia do Brasil, em 1822, cujo fen\u00f4meno foi caracterizado por Aristides Lobo como ausente de apoio popular \u201cO povo assistiu aquilo bestializado, ato\u0302nito, surpreso, sem conhecer o que significava\u201d, a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica contou com apoio significativo da popula\u00e7\u00e3o brasileira, do ex\u00e9rcito e da Armada Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No decorrer do per\u00edodo da Primeira Rep\u00fablica, os Estados com os maiores col\u00e9gios eleitorais, passaram a ter maior influ\u00eancia sobre o Poder Executivo federal, inaugurando um sistema de compadrio e de altern\u00e2ncia no poder entre candidatos do PRP (Partido Rep\u00fablicano Paulista) e do PRM (Partido Republicano Matogrossense) conhecido como Pol\u00edtica Caf\u00e9 Com Leite.","id":5934767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No decorrer do per\u00edodo da Primeira Rep\u00fablica, os Estados com os maiores col\u00e9gios eleitorais, passaram a ter maior influ\u00eancia sobre o Poder Executivo federal, inaugurando um sistema de compadrio e de altern\u00e2ncia no poder entre candidatos do PRP (Partido Rep\u00fablicano Paulista) e do PRM (Partido Republicano Matogrossense) conhecido como Pol\u00edtica Caf\u00e9 Com Leite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da negocia\u00e7\u00e3o dos coron\u00e9is locais com os governadores do Estado \u00e9 uma das caracter\u00edsticas do per\u00edodo da primeira Rep\u00fablica. O coronelismo surge dentro de um contexto hist\u00f3rico espec\u00edfico, inserido na conjuntura pol\u00edtica e econ\u00f4mica do Brasil no per\u00edodo da Rep\u00fablica Velha, no entanto, a figura do Coronel tem ra\u00edzes imperiais: era o posto mais alto na hierarquia da Guarda Nacional, a institui\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio que ligou propriet\u00e1rios rurais ao governo.","id":5934768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da negocia\u00e7\u00e3o dos coron\u00e9is locais com os governadores do Estado \u00e9 uma das caracter\u00edsticas do per\u00edodo da primeira Rep\u00fablica. O coronelismo surge dentro de um contexto hist\u00f3rico espec\u00edfico, inserido na conjuntura pol\u00edtica e econ\u00f4mica do Brasil no per\u00edodo da Rep\u00fablica Velha, no entanto, a figura do Coronel tem ra\u00edzes imperiais: era o posto mais alto na hierarquia da Guarda Nacional, a institui\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio que ligou propriet\u00e1rios rurais ao governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas conhecidas como \u201cvoto de cabresto\u201d, \u201cdegola\u201d, \u201celei\u00e7\u00e3o de bico de pena\u201d e \u201ccurral eleitoral\u201d, eram pr\u00e1ticas comuns no per\u00edodo da Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica. \u00c9 em decorr\u00eancia das constantes fraudes eleitorais que o decreto n\u00ba 21.076 foi promulgado, no governo Campos Salles (1898-1902), institucionalizando a Justi\u00e7a Eleitoral Brasileira, com a fun\u00e7\u00e3o de administrar os processos eleitorais, vigiar o cumprimento das normas jur\u00eddicas que regem o processo eleitoral, fiscalizar contas de campanhas eleitorais e punir os que desrespeitarem a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral.","id":5934769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas conhecidas como \u201cvoto de cabresto\u201d, \u201cdegola\u201d, \u201celei\u00e7\u00e3o de bico de pena\u201d e \u201ccurral eleitoral\u201d, eram pr\u00e1ticas comuns no per\u00edodo da Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica. \u00c9 em decorr\u00eancia das constantes fraudes eleitorais que o decreto n\u00ba 21.076 foi promulgado, no governo Campos Salles (1898-1902), institucionalizando a Justi\u00e7a Eleitoral Brasileira, com a fun\u00e7\u00e3o de administrar os processos eleitorais, vigiar o cumprimento das normas jur\u00eddicas que regem o processo eleitoral, fiscalizar contas de campanhas eleitorais e punir os que desrespeitarem a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1581996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Giacomoni (2010) define que, ap\u00f3s a observ\u00e2ncia do processo licitat\u00f3rio, se for o caso, a despesa or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 efetivada por meio do cumprimento dos seguintes est\u00e1gios, previstos na Lei n\u00ba 4.320\/1964, a saber: I. Adjudica\u00e7\u00e3o. II. Empenho. III. Liquida\u00e7\u00e3o. IV. Pagamento. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1582011,"hashId":"77f3ef0e86a24448a2b6be8362d97f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Giacomoni (2010) define que, ap\u00f3s a observ\u00e2ncia do processo licitat\u00f3rio, se for o caso, a despesa or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 efetivada por meio do cumprimento dos seguintes est\u00e1gios, previstos na Lei n\u00ba 4.320\/1964, a saber: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Adjudica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Empenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Liquida\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5934840,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":5934836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5934837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III. ","id":5934838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":5934839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5934840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1582011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cExiste um tipo de experi\u00eancia vital \u2014 experi\u00eancia de tempo e espa\u00e7o, de si mesmo e dos outros, das possibilidades e perigos da vida \u2014 que \u00e9 compartilhada por homens e mulheres em todo o mundo, hoje. Designarei esse conjunto de experi\u00eancias como \u201cmodernidade\u201d. Ser moderno \u00e9 encontrar-se em um ambiente que promete aventura, poder, alegria, crescimento, autotransforma\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o das coisas em redor \u2014 mas ao mesmo tempo amea\u00e7a destruir tudo o que temos, tudo o que sabemos, tudo o que somos. A experi\u00eancia ambiental da modernidade anula todas as fronteiras geogr\u00e1ficas e raciais, de classe e nacionalidade, de religi\u00e3o e ideologia: nesse sentido, pode-se dizer que a modernidade une a esp\u00e9cie humana. Por\u00e9m, \u00e9 uma unidade paradoxal, uma unidade de desunidade: ela nos despeja a todos num turbilh\u00e3o de permanente desintegra\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a, de luta e contradi\u00e7\u00e3o, de ambig\u00fcidade e ang\u00fastia.\u201d BERMAN, Marshal. Tudo que \u00e9 s\u00f3lido desmancha no ar: a aventura da modernidade. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 1986, p. 15. Sobre o conceito de modernidade, leia o exerto do texto e em seguida assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52323,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1582021,"hashId":"4cc04f433d4c280443fecf943d39f093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExiste um tipo de experi\u00eancia vital \u2014 experi\u00eancia de tempo e espa\u00e7o, de si mesmo e dos outros, das possibilidades e perigos da vida \u2014 que \u00e9 compartilhada por homens e mulheres em todo o mundo, hoje. Designarei esse conjunto de experi\u00eancias como \u201cmodernidade\u201d. Ser moderno \u00e9 encontrar-se em um ambiente que promete aventura, poder, alegria, crescimento, autotransforma\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o das coisas em redor \u2014 mas ao mesmo tempo amea\u00e7a destruir tudo o que temos, tudo o que sabemos, tudo o que somos. A experi\u00eancia ambiental da modernidade anula todas as fronteiras geogr\u00e1ficas e raciais, de classe e nacionalidade, de religi\u00e3o e ideologia: nesse sentido, pode-se dizer que a modernidade une a esp\u00e9cie humana. Por\u00e9m, \u00e9 uma unidade paradoxal, uma unidade de desunidade: ela nos despeja a todos num turbilh\u00e3o de permanente desintegra\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a, de luta e contradi\u00e7\u00e3o, de ambig\u00fcidade e ang\u00fastia.\u201d BERMAN, Marshal. Tudo que \u00e9 s\u00f3lido desmancha no ar: a aventura da modernidade. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 1986, p. 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de modernidade, leia o exerto do texto e em seguida assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5934886,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o apresentada pelo autor para a uni\u00e3o formulada pela modernidade \u00e9 sempre ben\u00e9fica para a sociedade, pois o fim das fronteiras traduz a possibilidade de transito livre de pessoas e mercadorias.","id":5934883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o apresentada pelo autor para a uni\u00e3o formulada pela modernidade \u00e9 sempre ben\u00e9fica para a sociedade, pois o fim das fronteiras traduz a possibilidade de transito livre de pessoas e mercadorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modernidade como apresentada no trecho acima \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o bem estabelecida e demarcada temporalmente, com come\u00e7o, meio e fim.","id":5934884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modernidade como apresentada no trecho acima \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o bem estabelecida e demarcada temporalmente, com come\u00e7o, meio e fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o trecho citado acima, ser moderno \u00e9 perder-se nos espa\u00e7os, tal afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 condizente com as tecnologias utilizadas nos grandes centros urbanos para locomo\u00e7\u00e3o como o GPS.","id":5934885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o trecho citado acima, ser moderno \u00e9 perder-se nos espa\u00e7os, tal afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 condizente com as tecnologias utilizadas nos grandes centros urbanos para locomo\u00e7\u00e3o como o GPS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modernidade \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o das pessoas com o tempo e o espa\u00e7o, e ela se configura na maneira como as pessoas percebem essa acelera\u00e7\u00e3o.","id":5934886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modernidade \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o das pessoas com o tempo e o espa\u00e7o, e ela se configura na maneira como as pessoas percebem essa acelera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1582021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Meirelles (2018) define que o Governo e a Administra\u00e7\u00e3o, como cria\u00e7\u00f5es abstratas da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, atuam por interm\u00e9dio de suas entidades (pessoas jur\u00eddicas), de seus \u00f3rg\u00e3os (centros de decis\u00e3o) e de seus agentes (pessoas f\u00edsicas investidas em cargos e fun\u00e7\u00f5es). Segundo o referido autor, quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal, ou seja, relativamente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o ocupada pelos \u00f3rg\u00e3os na escala governamental ou administrativa, eles se classificam em: independentes, aut\u00f4nomos, superiores e subalternos. Sendo assim, analise as assertivas que seguem relativas aos \u00f3rg\u00e3os que se encontram na categoria de independentes: I. Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Assembleias Legislativas, C\u00e2mara de Vereadores. II. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Governadorias dos Estados e do Distrito Federal, Prefeituras Municipais. III. Minist\u00e9rios, Secretarias de Estado e de Munic\u00edpio e Advocacia-Geral da Uni\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1582027,"hashId":"f1c226def1eeb74109146d01d5f68f42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Meirelles (2018) define que o Governo e a Administra\u00e7\u00e3o, como cria\u00e7\u00f5es abstratas da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, atuam por interm\u00e9dio de suas entidades (pessoas jur\u00eddicas), de seus \u00f3rg\u00e3os (centros de decis\u00e3o) e de seus agentes (pessoas f\u00edsicas investidas em cargos e fun\u00e7\u00f5es). Segundo o referido autor, quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal, ou seja, relativamente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o ocupada pelos \u00f3rg\u00e3os na escala governamental ou administrativa, eles se classificam em: independentes, aut\u00f4nomos, superiores e subalternos. Sendo assim, analise as assertivas que seguem relativas aos \u00f3rg\u00e3os que se encontram na categoria de independentes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Assembleias Legislativas, C\u00e2mara de Vereadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Governadorias dos Estados e do Distrito Federal, Prefeituras Municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Minist\u00e9rios, Secretarias de Estado e de Munic\u00edpio e Advocacia-Geral da Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5934912,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5934911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5934912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":5934913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5934914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":5934915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407810,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Posi\u00e7\u00e3o Estatal","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Posi\u00e7\u00e3o Estatal","pai":407810,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407811,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-posicao-estatal"}],"slug":"direito-administrativo\/1582027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre o texto \u201cPr\u00e1ticas corporais e comunidade: um projeto de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Centro de Sa\u00fade Escola Samuel B. Pessoa (Universidade de S\u00e3o Paulo)\u201d: I. Movimentar-se pressup\u00f5e desconhecer os limites e possibilidades na dimens\u00e3o f\u00edsica, biol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica, intelectual e afetiva que determina, por sua vez, o car\u00e1ter da pessoa. II. O sujeito tem suas explica\u00e7\u00f5es e justificativas sobre sua aten\u00e7\u00e3o com o corpo no dia a dia; por\u00e9m, ele n\u00e3o det\u00e9m uma experi\u00eancia, um saber relativo ao que pensa e faz com seu corpo. III. As pr\u00e1ticas corporais, compreendidas como manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal de determinado grupo, carregam os significados que as pessoas lhes atribuem. Contemplam as viv\u00eancias l\u00fadicas e de organiza\u00e7\u00e3o cultural e operam de acordo com a l\u00f3gica do acolhimento, aqui no sentido de estar atento \u00e0s pessoas, de trabalhar ouvindo seus desejos e necessidades e, ao mesmo tempo, orient\u00e1-las e encaminh\u00e1-las de modo a atend\u00ea-las para al\u00e9m do imediato. IV. O cuidado em sa\u00fade \u00e9 um ato pol\u00edtico-partid\u00e1rio e atua no tempo e espa\u00e7o do encontro das atividades. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1699104,"hashId":"5277cce25ce78276f42add2cd3b18b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre o texto \u201cPr\u00e1ticas corporais e comunidade: um projeto de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Centro de Sa\u00fade Escola Samuel B. Pessoa (Universidade de S\u00e3o Paulo)\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Movimentar-se pressup\u00f5e desconhecer os limites e possibilidades na dimens\u00e3o f\u00edsica, biol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica, intelectual e afetiva que determina, por sua vez, o car\u00e1ter da pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sujeito tem suas explica\u00e7\u00f5es e justificativas sobre sua aten\u00e7\u00e3o com o corpo no dia a dia; por\u00e9m, ele n\u00e3o det\u00e9m uma experi\u00eancia, um saber relativo ao que pensa e faz com seu corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As pr\u00e1ticas corporais, compreendidas como manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal de determinado grupo, carregam os significados que as pessoas lhes atribuem. Contemplam as viv\u00eancias l\u00fadicas e de organiza\u00e7\u00e3o cultural e operam de acordo com a l\u00f3gica do acolhimento, aqui no sentido de estar atento \u00e0s pessoas, de trabalhar ouvindo seus desejos e necessidades e, ao mesmo tempo, orient\u00e1-las e encaminh\u00e1-las de modo a atend\u00ea-las para al\u00e9m do imediato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O cuidado em sa\u00fade \u00e9 um ato pol\u00edtico-partid\u00e1rio e atua no tempo e espa\u00e7o do encontro das atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6428411,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6428410,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6428411,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6428412,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6428413,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1699104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u201cDesigualdade social e atividade f\u00edsica\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1699117,"hashId":"4a19be567f47525a6c2b942fba082ab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u201cDesigualdade social e atividade f\u00edsica\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6428466,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A motricidade e a acessibilidade sempre se relacionaram \u00e0 esperan\u00e7a do viver e \u00e0 atividade f\u00edsica ligada ao trabalho. Suas diferen\u00e7as, suas igualdades impregnam a atividade f\u00edsica laboral humana por todos os lados.","id":6428465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A motricidade e a acessibilidade sempre se relacionaram \u00e0 esperan\u00e7a do viver e \u00e0 atividade f\u00edsica ligada ao trabalho. Suas diferen\u00e7as, suas igualdades impregnam a atividade f\u00edsica laboral humana por todos os lados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao confundir atividade f\u00edsica com pr\u00e1tica esportiva, tem-se induzido \u00e0 busca de habilidades inatas, como se uma eugenia funcional verific\u00e1vel quando, nas aulas de \u201ceduca\u00e7a\u0303o f\u00edsica\u201d de cole\u0301gios, muitas crian\u00e7as, inclusive as que mais se beneficiariam com pr\u00e1ticas adequadas de atividades f\u00edsicas, ficam relegadas ao bancos de assistentes por n\u00e3o serem h\u00e1beis (algumas vezes por patologias) em esportes.","id":6428466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao confundir atividade f\u00edsica com pr\u00e1tica esportiva, tem-se induzido \u00e0 busca de habilidades inatas, como se uma eugenia funcional verific\u00e1vel quando, nas aulas de \u201ceduca\u00e7a\u0303o f\u00edsica\u201d de cole\u0301gios, muitas crian\u00e7as, inclusive as que mais se beneficiariam com pr\u00e1ticas adequadas de atividades f\u00edsicas, ficam relegadas ao bancos de assistentes por n\u00e3o serem h\u00e1beis (algumas vezes por patologias) em esportes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o esportiva \u00e9, cada vez mais, o espa\u00e7o de escolha para o est\u00edmulo \u00e0 exclus\u00e3o social.","id":6428467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A competi\u00e7\u00e3o esportiva \u00e9, cada vez mais, o espa\u00e7o de escolha para o est\u00edmulo \u00e0 exclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fibras musculares lisas dos tipos I e IV podem ser encontradas na maioria dos m\u00fasculos. Diferem em suas estruturas e sua predomin\u00e2ncia em indiv\u00edduos ou grupos \u00e9tnicos responde a determinismos socioambientais.","id":6428468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fibras musculares lisas dos tipos I e IV podem ser encontradas na maioria dos m\u00fasculos. Diferem em suas estruturas e sua predomin\u00e2ncia em indiv\u00edduos ou grupos \u00e9tnicos responde a determinismos socioambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1699117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Damico e Meyer (2007), o corpo projeto \u00e9 um construto contempor\u00e2neo pens\u00e1vel, sobretudo, no contexto da racionalidade ___________, que sup\u00f5e que este pode ser indefinidamente aperfei\u00e7oado, melhorado, enfim, modificado. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1699120,"hashId":"e83f069b5b5b1f6cd14c18a8f097690b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Damico e Meyer (2007), o corpo projeto \u00e9 um construto contempor\u00e2neo pens\u00e1vel, sobretudo, no contexto da racionalidade ___________, que sup\u00f5e que este pode ser indefinidamente aperfei\u00e7oado, melhorado, enfim, modificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":6428481,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsica","id":6428478,"corpo":"<p>f\u00edsica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9dica","id":6428479,"corpo":"<p>m\u00e9dica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"socialista","id":6428480,"corpo":"<p>socialista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neoliberal","id":6428481,"corpo":"<p>neoliberal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1699120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre o livro \u201cAtividade f\u00edsica, Sa\u00fade mental e Qualidade de vida\u201d: I. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicomotricidade, esta pode ser definida como atividade e movimento do homem. A atividade psicomotora refere-se \u00e0 maneira como a atividade f\u00edsica relaciona-se com o funcionamento psicol\u00f3gico. II. Na catatonia, o indiv\u00edduo aumenta as suas possibilidades de rela\u00e7\u00e3o com o mundo exterior e, ao mesmo tempo, ganham-se os meios de reconhecimento da imagem do seu corpo. III. A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos pode levar a altera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico no enc\u00e9falo e, consequentemente, proporcionar um efeito antidepressivo. IV. Atividades coletivas, tais como esportes, s\u00e3o estimuladas ao m\u00e1ximo por indiv\u00edduos com transtorno do pensamento, devido \u00e0 necessidade de promover a comunica\u00e7\u00e3o sadia entre eles. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1699125,"hashId":"fb50d90584d632f57c999fda19e9fe75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre o livro \u201cAtividade f\u00edsica, Sa\u00fade mental e Qualidade de vida\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicomotricidade, esta pode ser definida como atividade e movimento do homem. A atividade psicomotora refere-se \u00e0 maneira como a atividade f\u00edsica relaciona-se com o funcionamento psicol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na catatonia, o indiv\u00edduo aumenta as suas possibilidades de rela\u00e7\u00e3o com o mundo exterior e, ao mesmo tempo, ganham-se os meios de reconhecimento da imagem do seu corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos pode levar a altera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico no enc\u00e9falo e, consequentemente, proporcionar um efeito antidepressivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Atividades coletivas, tais como esportes, s\u00e3o estimuladas ao m\u00e1ximo por indiv\u00edduos com transtorno do pensamento, devido \u00e0 necessidade de promover a comunica\u00e7\u00e3o sadia entre eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6428499,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6428499,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6428500,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6428501,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6428502,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1699125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2013 Em rela\u00e7\u00e3o ao texto de Bagrichevsky et al. (2007), que discute sedentarismo e estilo de vida a partir da moraliza\u00e7\u00e3o do comportamento na sa\u00fade, analise as seguintes assertivas. I. O crescimento do discurso preventivista-antecipat\u00f3rio potencializa a avers\u00e3o aos riscos em sa\u00fade e acompanha a prolifera\u00e7\u00e3o de ambientes paranoides e pr\u00e1ticas persecut\u00f3rias de cuidado em sa\u00fade. II. O uso da expressa\u0303o \u201cestilo de vida ativo\u201d dissemina de forma velada o estigma sobre os sujeitos e sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, de forma a culpabiliz\u00e1-la por uma eventual postura \u201cpassiva\u201d (sedent\u00e1ria). III. Dentro do espectro de comportamentos considerados saud\u00e1veis, a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas poderia ser inclu\u00edda como exemplo de afirma\u00e7\u00e3o individual de bom car\u00e1ter e valor moral. IV. Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade n\u00e3o podem ser consideradas contribui\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio do biopoder, visto que apenas informam maneiras de altera\u00e7\u00e3o do estilo de vida, agindo sobre escolhas individuais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1699131,"hashId":"3fd0e46c420442d46452a0eae2423d82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Em rela\u00e7\u00e3o ao texto de Bagrichevsky et al. (2007), que discute sedentarismo e estilo de vida a partir da moraliza\u00e7\u00e3o do comportamento na sa\u00fade, analise as seguintes assertivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O crescimento do discurso preventivista-antecipat\u00f3rio potencializa a avers\u00e3o aos riscos em sa\u00fade e acompanha a prolifera\u00e7\u00e3o de ambientes paranoides e pr\u00e1ticas persecut\u00f3rias de cuidado em sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso da expressa\u0303o \u201cestilo de vida ativo\u201d dissemina de forma velada o estigma sobre os sujeitos e sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, de forma a culpabiliz\u00e1-la por uma eventual postura \u201cpassiva\u201d (sedent\u00e1ria). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dentro do espectro de comportamentos considerados saud\u00e1veis, a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas poderia ser inclu\u00edda como exemplo de afirma\u00e7\u00e3o individual de bom car\u00e1ter e valor moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade n\u00e3o podem ser consideradas contribui\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio do biopoder, visto que apenas informam maneiras de altera\u00e7\u00e3o do estilo de vida, agindo sobre escolhas individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6428525,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6428523,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6428524,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6428525,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6428526,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1699131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minayo (2006) analisa o desenvolvimento do campo da sa\u00fade no Brasil a partir o conceito de sa\u00fade, e sua complexidade, reconhecendo avan\u00e7os, como a garantia constitucional desta como direito, e limites, como o ineg\u00e1vel distanciamento entre a teoria e a pr\u00e1tica do SUS. Assim, os profissionais _____________________ e sob a perspectiva da ______________, por seus conhecimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos e pela oportunidade de uma compreens\u00e3o mais abrangente, s\u00e3o sujeitos privilegiados para ________________ e prestar uma colabora\u00e7\u00e3o qualificada. Mas, n\u00e3o s\u00e3o nem os donos nem os respons\u00e1veis \u00fanicos pela sa\u00fade do pa\u00eds. A sa\u00fade \u00e9 um ________________ que s\u00f3 pode ser alcan\u00e7ado pela ______________ de toda a sociedade. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1699161,"hashId":"04b1b52c2e11ebb4ad8a415de3bb5dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Minayo (2006) analisa o desenvolvimento do campo da sa\u00fade no Brasil a partir o conceito de sa\u00fade, e sua complexidade, reconhecendo avan\u00e7os, como a garantia constitucional desta como direito, e limites, como o ineg\u00e1vel distanciamento entre a teoria e a pr\u00e1tica do SUS. Assim, os profissionais _____________________ e sob a perspectiva da ______________, por seus conhecimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos e pela oportunidade de uma compreens\u00e3o mais abrangente, s\u00e3o sujeitos privilegiados para ________________ e prestar uma colabora\u00e7\u00e3o qualificada. Mas, n\u00e3o s\u00e3o nem os donos nem os respons\u00e1veis \u00fanicos pela sa\u00fade do pa\u00eds. A sa\u00fade \u00e9 um ________________ que s\u00f3 pode ser alcan\u00e7ado pela ______________ de toda a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":6428647,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u2013 Sa\u00fade Coletiva \u2013 construir o SUS \u2013 bem social \u2013 constru\u00e7\u00e3o coletiva","id":6428646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u2013 Sa\u00fade Coletiva \u2013 construir o SUS \u2013 bem social \u2013 constru\u00e7\u00e3o coletiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de todas as \u00e1reas da sa\u00fade \u2013 Sa\u00fade Coletiva \u2013 indicar par\u00e2metros \u2013 bem social \u2013 constru\u00e7\u00e3o coletiva","id":6428647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de todas as \u00e1reas da sa\u00fade \u2013 Sa\u00fade Coletiva \u2013 indicar par\u00e2metros \u2013 bem social \u2013 constru\u00e7\u00e3o coletiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de todas as \u00e1reas da sa\u00fade \u2013 sa\u00fade como direito \u2013 indicar par\u00e2metros \u2013 direito \u2013 responsabiliza\u00e7\u00e3o","id":6428648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de todas as \u00e1reas da sa\u00fade \u2013 sa\u00fade como direito \u2013 indicar par\u00e2metros \u2013 direito \u2013 responsabiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da sa\u00fade coletiva \u2013 sa\u00fade como direito \u2013 construir o SUS \u2013 direito \u2013 responsabiliza\u00e7\u00e3o","id":6428649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da sa\u00fade coletiva \u2013 sa\u00fade como direito \u2013 construir o SUS \u2013 direito \u2013 responsabiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1699161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto VER-SUS faz parte de uma estrat\u00e9gia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do movimento estudantil da \u00e1rea da sa\u00fade para aproximar os estudantes universit\u00e1rios do setor aos desafios inerentes \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do SUS em todo o territ\u00f3rio nacional. No VER-SUS, o estudante pode entrar em contato n\u00e3o apenas com outros cursos da \u00e1rea da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com os desafios, dificuldades e os avan\u00e7os do SUS, podendo, durante a sua forma\u00e7\u00e3o, problematizar, atrav\u00e9s de uma viv\u00eancia, a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, conhecendo melhor o sistema p\u00fablico de sa\u00fade brasileiro. Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do VER-SUS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23545},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1699180,"hashId":"837962f4deb8251dee47e355ca796dc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto VER-SUS faz parte de uma estrat\u00e9gia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do movimento estudantil da \u00e1rea da sa\u00fade para aproximar os estudantes universit\u00e1rios do setor aos desafios inerentes \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do SUS em todo o territ\u00f3rio nacional. No VER-SUS, o estudante pode entrar em contato n\u00e3o apenas com outros cursos da \u00e1rea da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m com os desafios, dificuldades e os avan\u00e7os do SUS, podendo, durante a sua forma\u00e7\u00e3o, problematizar, atrav\u00e9s de uma viv\u00eancia, a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, conhecendo melhor o sistema p\u00fablico de sa\u00fade brasileiro. Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do VER-SUS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6428727,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valorizar e potencializar o compromisso t\u00e9cnico dos participantes no processo de implanta\u00e7\u00e3o do SUS.","id":6428727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar e potencializar o compromisso t\u00e9cnico dos participantes no processo de implanta\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribuir para o amadurecimento da pr\u00e1tica multiprofissional e interdisciplinar, para a articula\u00e7\u00e3o interinstitucional e intersetorial e para a integra\u00e7\u00e3o ensino-servi\u00e7o-gest\u00e3o-controle social no campo da sa\u00fade.","id":6428728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para o amadurecimento da pr\u00e1tica multiprofissional e interdisciplinar, para a articula\u00e7\u00e3o interinstitucional e intersetorial e para a integra\u00e7\u00e3o ensino-servi\u00e7o-gest\u00e3o-controle social no campo da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribuir para a compreens\u00e3o do conceito de sa\u00fade como aus\u00eancia de doen\u00e7a.","id":6428729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a compreens\u00e3o do conceito de sa\u00fade como aus\u00eancia de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular a inser\u00e7\u00e3o dos estudantes junto aos n\u00facleos profissionais e nos conselhos profissionais de cada categoria.","id":6428730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a inser\u00e7\u00e3o dos estudantes junto aos n\u00facleos profissionais e nos conselhos profissionais de cada categoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1699180","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}