{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6542,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Felippe aponta que, caso as informa\u00e7\u00f5es dos tr\u00eas n\u00edveis de levantamento para a identifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias n\u00e3o estejam disponibilizadas, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um trabalho de \u201cdetetive\u201d e iniciar o levantamento de necessidades de treinamento. S\u00e3o cinco passos para esta a\u00e7\u00e3o, conforme mostra a figura.O terceiro passo \u00e9:","provas":[{"id":50561,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-psicologo-area-organizacional-e-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1527060,"hashId":"322772cc40c60a6ba431fdc1926eaebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Felippe aponta que, caso as informa\u00e7\u00f5es dos tr\u00eas n\u00edveis de levantamento para a identifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias n\u00e3o estejam disponibilizadas, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um trabalho de \u201cdetetive\u201d e iniciar o levantamento de necessidades de treinamento. S\u00e3o cinco passos para esta a\u00e7\u00e3o, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50561\/questao\/1527060-20210208101953000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O terceiro passo \u00e9:<\/p>","resposta":5705026,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabore a proposta de treinamento por compet\u00eancias.","id":5705024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabore a proposta de treinamento por compet\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realize reuni\u00f5es com sua equipe para discutir a\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.","id":5705025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realize reuni\u00f5es com sua equipe para discutir a\u00e7\u00f5es poss\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parta para a investiga\u00e7\u00e3o, siga os passos, observe, entreviste, entenda.","id":5705026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parta para a investiga\u00e7\u00e3o, siga os passos, observe, entreviste, entenda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifique seus achados com colegas de outras organiza\u00e7\u00f5es.","id":5705027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifique seus achados com colegas de outras organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prepare roteiro de entrevistas com base no n\u00edvel do trabalho-executor.","id":5705028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prepare roteiro de entrevistas com base no n\u00edvel do trabalho-executor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417451,"slug":"psicologia-gestao-por-competencias"}],"slug":"psicologia\/1527060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Sigollo e Soares, o Decreto n\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, permitiu avan\u00e7os significativos na melhoria da gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico. O Decreto tem como principal finalidade melhorar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados aos cidad\u00e3os. O Decreto tamb\u00e9m releva o desenvolvimento permanente do servidor p\u00fablico com foco na adequa\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos das institui\u00e7\u00f5es, abordando tamb\u00e9m quest\u00f5es referentes ao gerenciamento das a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o, considerando a:","provas":[{"id":50561,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-psicologo-area-organizacional-e-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1527063,"hashId":"566007b1dee7039b9eb55bc8999f59d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Sigollo e Soares, o Decreto n\u00ba 5.707, de 23 de fevereiro de 2006, da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, permitiu avan\u00e7os significativos na melhoria da gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico. O Decreto tem como principal finalidade melhorar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados aos cidad\u00e3os. O Decreto tamb\u00e9m releva o desenvolvimento permanente do servidor p\u00fablico com foco na adequa\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos das institui\u00e7\u00f5es, abordando tamb\u00e9m quest\u00f5es referentes ao gerenciamento das a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o, considerando a:<\/p>","resposta":5705041,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congru\u00eancia e os custos.","id":5705039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congru\u00eancia e os custos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o e a congru\u00eancia.","id":5705040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">racionaliza\u00e7\u00e3o e a congru\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o e os custos.","id":5705041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">racionaliza\u00e7\u00e3o e os custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"congru\u00eancia e a satisfa\u00e7\u00e3o.","id":5705042,"corpo":"<p>congru\u00eancia e a satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"satisfa\u00e7\u00e3o e os custos.","id":5705043,"corpo":"<p>satisfa\u00e7\u00e3o e os custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1527063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre grupos n\u00e3o sociais, Aronson, Wilson e Akert, apontam que em tarefas complexas, a presen\u00e7a de outros piora o desempenho. Esse fen\u00f4meno \u00e9 denominado:","provas":[{"id":50561,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-psicologo-area-organizacional-e-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1527090,"hashId":"8bafe7ff42070f92b7aba8c8bf65181e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre grupos n\u00e3o sociais, Aronson, Wilson e Akert, apontam que em tarefas complexas, a presen\u00e7a de outros piora o desempenho. Esse fen\u00f4meno \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":5705170,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilita\u00e7\u00e3o social","id":5705170,"corpo":"<p>facilita\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indol\u00eancia social.","id":5705171,"corpo":"<p>indol\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desindividua\u00e7\u00e3o.","id":5705172,"corpo":"<p>desindividua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"individua\u00e7\u00e3o.","id":5705173,"corpo":"<p>individua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coes\u00e3o.","id":5705174,"corpo":"<p>coes\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"}],"slug":"psicologia\/1527090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento sobre processos grupais \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de equipes de trabalho. Um dos aspectos relevantes para otimiza\u00e7\u00e3o do desempenho grupal \u00e9 o conhecimento dos tipos de tarefas. No que se refere \u00e0s tarefas unit\u00e1rias s\u00e3o definidos tr\u00eas tipos, a saber:","provas":[{"id":50561,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-psicologo-area-organizacional-e-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1527096,"hashId":"42e5a250673e2036429ee9976eb2a86d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento sobre processos grupais \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de equipes de trabalho. Um dos aspectos relevantes para otimiza\u00e7\u00e3o do desempenho grupal \u00e9 o conhecimento dos tipos de tarefas. No que se refere \u00e0s tarefas unit\u00e1rias s\u00e3o definidos tr\u00eas tipos, a saber:<\/p>","resposta":5705198,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aditivas, conjuntivas e disjuntivas.","id":5705198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aditivas, conjuntivas e disjuntivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seletivas, aditivas e substantivas.","id":5705199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seletivas, aditivas e substantivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aditivas, seletivas e disjuntivas.","id":5705200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aditivas, seletivas e disjuntivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aditivas, conjuntivas e seletivas.","id":5705201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aditivas, conjuntivas e seletivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivas, conjuntivas e disjuntivas.","id":5705202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivas, conjuntivas e disjuntivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/1527096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde os prim\u00f3rdios, o cartaz era usado como meio de divulga\u00e7\u00e3o de ideias, acontecimentos e para venda de produtos. O cartaz de 1893, considerado um marco na hist\u00f3ria da propaganda, que j\u00e1 utilizava imagens e cores, foi criado por:","provas":[{"id":50565,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-publicitario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1527117,"hashId":"7f467f71c971a94c2e6888ec12b9e689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde os prim\u00f3rdios, o cartaz era usado como meio de divulga\u00e7\u00e3o de ideias, acontecimentos e para venda de produtos. O cartaz de 1893, considerado um marco na hist\u00f3ria da propaganda, que j\u00e1 utilizava imagens e cores, foi criado por:<\/p>","resposta":5705300,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moholy-Nagy.","id":5705297,"corpo":"<p>Moholy-Nagy.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saint-Flour.","id":5705298,"corpo":"<p>Saint-Flour.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"El Lissitzky.","id":5705299,"corpo":"<p>El Lissitzky.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toulose-Lautrec.","id":5705300,"corpo":"<p>Toulose-Lautrec.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Theo Van Doesburg.","id":5705301,"corpo":"<p>Theo Van Doesburg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Marketing, Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Marketing, Publicidade e Propaganda","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418176,"slug":"comunicacao-social-historia-do-marketing-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/1527117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Termo utilizado historicamente para molduras feitas para imagens, por meio de colagem em bases r\u00edgidas, como um papel-cart\u00e3o, e atualmente tamb\u00e9m aplicado \u00e0s bordas ou ao espa\u00e7o em branco em torno dos limites de uma p\u00e1gina ou elemento gr\u00e1fico:","provas":[{"id":50565,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-publicitario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1527122,"hashId":"c65fcc19c40a9c4b9c2f18d63fecc491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Termo utilizado historicamente para molduras feitas para imagens, por meio de colagem em bases r\u00edgidas, como um papel-cart\u00e3o, e atualmente tamb\u00e9m aplicado \u00e0s bordas ou ao espa\u00e7o em branco em torno dos limites de uma p\u00e1gina ou elemento gr\u00e1fico:<\/p>","resposta":5705324,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sangramento.","id":5705322,"corpo":"<p>sangramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de reserva.","id":5705323,"corpo":"<p>\u00e1rea de reserva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passe partout.","id":5705324,"corpo":"<p><em>passe partout<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marginalia.","id":5705325,"corpo":"<p>marginalia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"display.","id":5705326,"corpo":"<p><em>display.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/1527122","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Strunk (2012) cita marcas hist\u00f3ricas originalmente brasileiras, que h\u00e1 d\u00e9cadas v\u00eam participando do dia a dia de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, atendendo \u00e0s demandas dos consumidores, incorporando inova\u00e7\u00f5es e revitalizando-se visualmente. O autor refere-se \u00e0s marcas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":50565,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-publicitario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1527168,"hashId":"d2555d6dbf30af4a8c97cc8c22615a66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Strunk (2012) cita marcas hist\u00f3ricas originalmente brasileiras, que h\u00e1 d\u00e9cadas v\u00eam participando do dia a dia de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, atendendo \u00e0s demandas dos consumidores, incorporando inova\u00e7\u00f5es e revitalizando-se visualmente. O autor refere-se \u00e0s marcas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":5705540,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Min\u00e2ncora.","id":5705538,"corpo":"<p>Min\u00e2ncora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Granado.","id":5705539,"corpo":"<p>Granado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nivea.","id":5705540,"corpo":"<p>Nivea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leite de Rosas.","id":5705541,"corpo":"<p>Leite de Rosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Malzbier.","id":5705542,"corpo":"<p>Malzbier.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Marca","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Marca","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418205,"slug":"comunicacao-social-gestao-de-marca"}],"slug":"comunicacao-social\/1527168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da doen\u00e7a e \u00e0 conduta nutricional durante o tratamento de pacientes portadores de Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC). I Em pacientes com DPOC, \u00e9 comum o aumento do consumo alimentar volunt\u00e1rio, para compensar o aumento do gasto energ\u00e9tico. II Observa-se aumento do gasto energ\u00e9tico, na maioria das vezes pelo aumento do trabalho respirat\u00f3rio. III A suplementa\u00e7\u00e3o nutricional enteral via oral ou por sonda pode aumentar a ingest\u00e3o de calorias e nutrientes. Esse m\u00e9todo de suporte nutricional deve ser realizado, independente do estado geral do paciente. Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":50530,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525837,"hashId":"c1732479a7a60e7d069d3c1dc3dc7af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da doen\u00e7a e \u00e0 conduta nutricional durante o tratamento de pacientes portadores de Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Em pacientes com DPOC, \u00e9 comum o aumento do consumo alimentar volunt\u00e1rio, para compensar o aumento do gasto energ\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Observa-se aumento do gasto energ\u00e9tico, na maioria das vezes pelo aumento do trabalho respirat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A suplementa\u00e7\u00e3o nutricional enteral via oral ou por sonda pode aumentar a ingest\u00e3o de calorias e nutrientes. Esse m\u00e9todo de suporte nutricional deve ser realizado, independente do estado geral do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":5700296,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta.","id":5700295,"corpo":"<p>I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":5700296,"corpo":"<p>II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 correta.","id":5700297,"corpo":"<p>III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":5700298,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":5700299,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"nutricao\/1525837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir.Maur\u00edcio, 4 anos de idade apresenta eritema migrato\u0301rio, febre, mialgia e cefaleia ha\u0301 aproximadamente 8 dias. Refere passeio ao campo ha\u0301 15 dias.Nesse caso, pode-se encontrar com frequ\u00eancia","provas":[{"id":50283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1518422,"hashId":"29249d4566c5cae149ecebda4adaff41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maur\u00edcio, 4 anos de idade apresenta eritema migrato\u0301rio, febre, mialgia e cefaleia ha\u0301 aproximadamente 8 dias. Refere passeio ao campo ha\u0301 15 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, pode-se encontrar com frequ\u00eancia<\/p>","resposta":5672904,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artrite de falanges proximais.","id":5672901,"corpo":"<p>artrite de falanges proximais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polineurite perife\u0301rica.","id":5672902,"corpo":"<p>polineurite perife\u0301rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leso\u0303es cuta\u0302neas bolhosas.","id":5672903,"corpo":"<p>leso\u0303es cuta\u0302neas bolhosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paralisia do nervo facial.","id":5672904,"corpo":"<p>paralisia do nervo facial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1518422","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (CAPS) fazem parte da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) e se inserem no componente de aten\u00e7\u00e3o psicossocial especializada. A Portaria n\u00ba 3088, de 23 de dezembro de 2011, institui a RAPS para pessoas com sofrimentos ou transtorno mental e com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito so Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o essa Portaria, analise as afirmativas a seguir sobre os CAPS e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O tratamento no CAPS est\u00e1 inserido na l\u00f3gica territorial e os regimes de tratamento podem ser do tipo intensivo, semi-intensivo e n\u00e3o intensivo. ( ) O trabalho no CAPS \u00e9 realizado prioritariamente em espa\u00e7os coletivos (grupos, assembleias de usu\u00e1rios, reuni\u00e3o di\u00e1ria de equipe), de forma articulada com os outros pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade. ( ) O Projeto Terap\u00eautico \u00e9 constru\u00eddo envolvendo o usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia. A ordena\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e9 de responsabilidade dos CAPS ou da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, garantindo o acompanhamento longitudinal do caso. ( ) Os CAPS est\u00e3o organizados em diferentes modalidades, segundo a popula\u00e7\u00e3o adscrita. Entre elas, podem-se citar o CAPS AD e o CAPSi, que prestam atendimento a crian\u00e7as e adolescentes com necessidades decorrentes do uso de subst\u00e2ncias psicoativas. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50287,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1518542,"hashId":"0a37e6f224cf8e397d63b025ba01a192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (CAPS) fazem parte da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) e se inserem no componente de aten\u00e7\u00e3o psicossocial especializada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 3088, de 23 de dezembro de 2011, institui a RAPS para pessoas com sofrimentos ou transtorno mental e com necessidades decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e outras drogas, no \u00e2mbito so Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Levando-se em considera\u00e7\u00e3o essa Portaria, analise as afirmativas a seguir sobre os CAPS e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O tratamento no CAPS est\u00e1 inserido na l\u00f3gica territorial e os regimes de tratamento podem ser do tipo intensivo, semi-intensivo e n\u00e3o intensivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O trabalho no CAPS \u00e9 realizado prioritariamente em espa\u00e7os coletivos (grupos, assembleias de usu\u00e1rios, reuni\u00e3o di\u00e1ria de equipe), de forma articulada com os outros pontos de aten\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Projeto Terap\u00eautico \u00e9 constru\u00eddo envolvendo o usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia. A ordena\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e9 de responsabilidade dos CAPS ou da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, garantindo o acompanhamento longitudinal do caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os CAPS est\u00e3o organizados em diferentes modalidades, segundo a popula\u00e7\u00e3o adscrita. Entre elas, podem-se citar o CAPS AD e o CAPSi, que prestam atendimento a crian\u00e7as e adolescentes com necessidades decorrentes do uso de subst\u00e2ncias psicoativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5673429,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":5673426,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F F V","id":5673427,"corpo":"<p>F F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F F","id":5673428,"corpo":"<p>V F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V V","id":5673429,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1518542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depress\u00e3o resistente ao tratamento (DRT) \u00e9 aquela cuja resposta terap\u00eautica a um ou mais antidepressivos \u00e9 inadequada ou ausente. As estrat\u00e9gias mais frequentes para o tratamento da DRT s\u00e3o troca, combina\u00e7\u00e3o ou potencializa\u00e7\u00e3o de antidepressivos.Sobre a estrat\u00e9gia de potencializadores de medicamentos antidepressivos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50287,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1518548,"hashId":"8d3ce9675b5ed1a802d23c0f8f500177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o resistente ao tratamento (DRT) \u00e9 aquela cuja resposta terap\u00eautica a um ou mais antidepressivos \u00e9 inadequada ou ausente. As estrat\u00e9gias mais frequentes para o tratamento da DRT s\u00e3o troca, combina\u00e7\u00e3o ou potencializa\u00e7\u00e3o de antidepressivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrat\u00e9gia de potencializadores de medicamentos antidepressivos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5673453,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O l\u00edtio \u00e9 o potencializador dos antidepressivos mais bem estudado nos pacientes com DRT, o que n\u00e3o significa que ele \u00e9 o melhor potencializador dispon\u00edvel.","id":5673451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edtio \u00e9 o potencializador dos antidepressivos mais bem estudado nos pacientes com DRT, o que n\u00e3o significa que ele \u00e9 o melhor potencializador dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os suplementos tireoidianos tendem a ser bem tolerados, mas deve-se ter cautela ao indic\u00e1-los para pacientes com hist\u00f3ria de doen\u00e7a cardiovascular.","id":5673452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os suplementos tireoidianos tendem a ser bem tolerados, mas deve-se ter cautela ao indic\u00e1-los para pacientes com hist\u00f3ria de doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os efeitos nos receptores H1, promovidos pelo uso de antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos, s\u00e3o \u00fateis no tratamento da ins\u00f4nia, da anorexia, da agita\u00e7\u00e3o e da ansiedade vivenciadas na depress\u00e3o.","id":5673453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos nos receptores H<sub>1<\/sub>, promovidos pelo uso de antipsic\u00f3ticos at\u00edpicos, s\u00e3o \u00fateis no tratamento da ins\u00f4nia, da anorexia, da agita\u00e7\u00e3o e da ansiedade vivenciadas na depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O metilfenidato \u00e9 um estimulante \u00fatil no tratamento de sintomas depressivos, como anergia e retardo psicomotor.","id":5673454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O metilfenidato \u00e9 um estimulante \u00fatil no tratamento de sintomas depressivos, como anergia e retardo psicomotor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1518548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que as propriedades e a atividade de uma determinada prote\u00edna sejam estudadas, \u00e9 essencial que se obtenha uma amostra purificada. Entre as t\u00e9cnicas de isolamento e purifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 a eletroforese. Essa t\u00e9cnica consiste, basicamente, na migra\u00e7\u00e3o diferencial de prote\u00ednas distintas:","provas":[{"id":50288,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-biologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1518576,"hashId":"f1037a599030dbab5479301bf429a2a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as propriedades e a atividade de uma determinada prote\u00edna sejam estudadas, \u00e9 essencial que se obtenha uma amostra purificada. Entre as t\u00e9cnicas de isolamento e purifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 a eletroforese. Essa t\u00e9cnica consiste, basicamente, na migra\u00e7\u00e3o diferencial de prote\u00ednas distintas:<\/p>","resposta":5673580,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o de sua massa, carga e forma, quando submetidas a um campo el\u00e9trico.","id":5673580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fun\u00e7\u00e3o de sua massa, carga e forma, quando submetidas a um campo el\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capazes de unirem-se a adsorventes espec\u00edficos presentes na matriz do equipamento.","id":5673581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capazes de unirem-se a adsorventes espec\u00edficos presentes na matriz do equipamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em consequ\u00eancia de seu volume molecular, ao percorrerem uma matriz de esferas porosas.","id":5673582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em consequ\u00eancia de seu volume molecular, ao percorrerem uma matriz de esferas porosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao absorverem diferentes comprimentos de ondas que atravessam um gel suporte.","id":5673583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao absorverem diferentes comprimentos de ondas que atravessam um gel suporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conforme seu peso molecular, ap\u00f3s passarem atrav\u00e9s de uma membrana semiperme\u00e1vel.","id":5673584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforme seu peso molecular, ap\u00f3s passarem atrav\u00e9s de uma membrana semiperme\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/1518576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descoberta das citocininas, um fitorm\u00f4nio, foi uma consequ\u00eancia direta do trabalho com cultura de tecidos vegetais de calo de fumo feito por Folke Stkoog, que estava interessado no controle qu\u00edmico da diferencia\u00e7\u00e3o. Entre os efeitos fisiol\u00f3gicos das citocininas, pode-se citar:","provas":[{"id":50288,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-biologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1518580,"hashId":"998ede94e02ec081b1699a4d524118f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descoberta das citocininas, um fitorm\u00f4nio, foi uma consequ\u00eancia direta do trabalho com cultura de tecidos vegetais de calo de fumo feito por Folke Stkoog, que estava interessado no controle qu\u00edmico da diferencia\u00e7\u00e3o. Entre os efeitos fisiol\u00f3gicos das citocininas, pode-se citar:<\/p>","resposta":5673598,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o est\u00edmulo \u00e0 divis\u00e3o celular, sendo a citocinina importante em estudos com cultura de tecidos n\u00e3o meristem\u00e1ticos in vitro.","id":5673598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o est\u00edmulo \u00e0 divis\u00e3o celular, sendo a citocinina importante em estudos com cultura de tecidos n\u00e3o meristem\u00e1ticos in vitro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a regula\u00e7\u00e3o da morfog\u00eanese em cultura de tecidos dada pela rela\u00e7\u00e3o entre citocinina e etileno.","id":5673599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regula\u00e7\u00e3o da morfog\u00eanese em cultura de tecidos dada pela rela\u00e7\u00e3o entre citocinina e etileno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estimulo \u00e0 senesc\u00eancia e ao amarelecimento foliar.","id":5673600,"corpo":"<p>o estimulo \u00e0 senesc\u00eancia e ao amarelecimento foliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inibi\u00e7\u00e3o ao crescimento das gemas, garantindo a domin\u00e2ncia apical.","id":5673601,"corpo":"<p>a inibi\u00e7\u00e3o ao crescimento das gemas, garantindo a domin\u00e2ncia apical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inibi\u00e7\u00e3o ao alongamento celular, principalmente em conjunto com as auxinas.","id":5673602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inibi\u00e7\u00e3o ao alongamento celular, principalmente em conjunto com as auxinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1518580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Turbobombas s\u00e3o bombas hidrodin\u00e2micas de deslocamento n\u00e3o positivo.Assinale a alternativa correta sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos tipos mais usados de turbobombas.","provas":[{"id":50073,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-mg-2019-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SAAE - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1512346,"hashId":"13e10d4ff31a9a09b59396d493b7127f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Turbobombas s\u00e3o bombas hidrodin\u00e2micas de deslocamento n\u00e3o positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos tipos mais usados de turbobombas.<\/p>","resposta":5646025,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas bombas axiais, a partida n\u00e3o deve ser dada com o registro fechado.","id":5646025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas bombas axiais, a partida n\u00e3o deve ser dada com o registro fechado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes de desligar o motor das bombas centr\u00edfugas, deve-se fechar aceleradamente o registro da tubula\u00e7\u00e3o de recalque.","id":5646026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de desligar o motor das bombas centr\u00edfugas, deve-se fechar aceleradamente o registro da tubula\u00e7\u00e3o de recalque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a altura manom\u00e9trica est\u00e1 abaixo do ponto de funcionamento normal, a bomba consome menos pot\u00eancia.","id":5646027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a altura manom\u00e9trica est\u00e1 abaixo do ponto de funcionamento normal, a bomba consome menos pot\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddos e vibra\u00e7\u00f5es podem ser causados pela cavita\u00e7\u00e3o quando a altura de aspira\u00e7\u00e3o est\u00e1 baixa.","id":5646028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddos e vibra\u00e7\u00f5es podem ser causados pela cavita\u00e7\u00e3o quando a altura de aspira\u00e7\u00e3o est\u00e1 baixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de Fluxo","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de Fluxo","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402714,"slug":"engenharia-mecanica-maquinas-de-fluxo"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1512346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma \u00e1gua est\u00e1vel \u00e9 aquela que n\u00e3o provoca incrusta\u00e7\u00f5es nem corros\u00e3o. Quimicamente, uma \u00e1gua est\u00e1vel n\u00e3o precipita nem dissolve o carbonato de c\u00e1lcio.Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema carbonato, que participa com uma import\u00e2ncia fundamental em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qu\u00edmica da \u00e1gua, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-mg-2019-fundep-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SAAE - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1512356,"hashId":"3c55b13520c4b28a82c8fed76a6a314d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u00e1gua est\u00e1vel \u00e9 aquela que n\u00e3o provoca incrusta\u00e7\u00f5es nem corros\u00e3o. Quimicamente, uma \u00e1gua est\u00e1vel n\u00e3o precipita nem dissolve o carbonato de c\u00e1lcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema carbonato, que participa com uma import\u00e2ncia fundamental em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qu\u00edmica da \u00e1gua, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5646065,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para uma \u00e1gua deixar de ser corrosiva, basta elevar seu pH a 8,3, isto \u00e9, eliminar o \u00e1cido carb\u00f4nico.","id":5646065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma \u00e1gua deixar de ser corrosiva, basta elevar seu pH a 8,3, isto \u00e9, eliminar o \u00e1cido carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de carbonatos e bicarbonatos de c\u00e1lcio em quantidades adequadas poder\u00e1 ajudar a combater a corros\u00e3o de superf\u00edcies met\u00e1licas que contenham ferro.","id":5646066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de carbonatos e bicarbonatos de c\u00e1lcio em quantidades adequadas poder\u00e1 ajudar a combater a corros\u00e3o de superf\u00edcies met\u00e1licas que contenham ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A deposi\u00e7\u00e3o de uma fina camada de carbonato \u00e9 desej\u00e1vel para proteger as canaliza\u00e7\u00f5es contra a corros\u00e3o, por\u00e9m uma excessiva precipita\u00e7\u00e3o de carbonato poder\u00e1 comprometer sua capacidade de condu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":5646067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deposi\u00e7\u00e3o de uma fina camada de carbonato \u00e9 desej\u00e1vel para proteger as canaliza\u00e7\u00f5es contra a corros\u00e3o, por\u00e9m uma excessiva precipita\u00e7\u00e3o de carbonato poder\u00e1 comprometer sua capacidade de condu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para diminuir a possibilidade de desprendimento de fibras de amianto de paredes de caixas d\u2019\u00e1gua, \u00e9 necess\u00e1rio adotar metas para reduzir a corrosividade da \u00e1gua.","id":5646068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diminuir a possibilidade de desprendimento de fibras de amianto de paredes de caixas d\u2019\u00e1gua, \u00e9 necess\u00e1rio adotar metas para reduzir a corrosividade da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1512356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cobertura antimicrobiana para a sepse neonatal precoce, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512376,"hashId":"2e0775330bad0e4b65e4a425982f3405","enunciado":"<p>Na cobertura antimicrobiana para a sepse neonatal precoce, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5646153,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser associado o fluconazol, dado o risco de Candida sp.","id":5646151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser associado o fluconazol, dado o risco de <em>Candida sp<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 importante utilizar drogas que atravessam a barreira hematoencef\u00e1lica","id":5646152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 importante utilizar drogas que atravessam a barreira hematoencef\u00e1lica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ampicilina deve sempre ser usada por conta da possibilidade de Listeria","id":5646153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ampicilina deve sempre ser usada por conta da possibilidade de <em>Listeria<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o com ceftriaxone deve ser pensada","id":5646154,"corpo":"<p>a associa\u00e7\u00e3o com ceftriaxone deve ser pensada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a profilaxia para a infec\u00e7\u00e3o neonatal por Estreptococo do grupo B, considera-se que:","provas":[{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512377,"hashId":"6c977918e1051474c48f64d86ab42b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a profilaxia para a infec\u00e7\u00e3o neonatal por Estreptococo do grupo B, considera-se que:<\/p>","resposta":5646158,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser feita em toda gestante com swab cervical positivo","id":5646155,"corpo":"<p>deve ser feita em toda gestante com <em>swab <\/em>cervical positivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais efetiva com a infus\u00e3o cont\u00ednua de penicilina per-parto","id":5646156,"corpo":"<p>\u00e9 mais efetiva com a infus\u00e3o cont\u00ednua de penicilina per-parto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem baixo \u00edndice de sucesso no parto vaginal","id":5646157,"corpo":"<p>tem baixo \u00edndice de sucesso no parto vaginal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 adequada se realizada 4 horas antes do parto","id":5646158,"corpo":"<p>ser\u00e1 adequada se realizada 4 horas antes do parto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o na maternidade, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512378,"hashId":"322fa1c98a0661d27ad8ff1c72a10a96","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o na maternidade, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":5646160,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com BCG, objetiva a erradica\u00e7\u00e3o da tuberculose no Brasil, em a\u00e7\u00e3o da OMS","id":5646159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com BCG, objetiva a erradica\u00e7\u00e3o da tuberculose no Brasil, em a\u00e7\u00e3o da OMS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com BCG-1D, tem por objetivo a preven\u00e7\u00e3o de formas graves da doen\u00e7a","id":5646160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com BCG-1D, tem por objetivo a preven\u00e7\u00e3o de formas graves da doen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 essencial, podendo ser feita na UBS, em at\u00e9 7 dias de vida","id":5646161,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 essencial, podendo ser feita na UBS, em at\u00e9 7 dias de vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser realizada em pacientes expostos ao HIV","id":5646162,"corpo":"<p>n\u00e3o deve ser realizada em pacientes expostos ao HIV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cat\u00e9teres vasculares s\u00e3o amplamente utilizados no cuidado hospitalar do paciente pedi\u00e1trico e s\u00e3o fontes de infec\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512386,"hashId":"406f5b958c99f3db9f69c9de6c515a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cat\u00e9teres vasculares s\u00e3o amplamente utilizados no cuidado hospitalar do paciente pedi\u00e1trico e s\u00e3o fontes de infec\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5646191,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo de perman\u00eancia deixou de ser fator de risco isolado com a utiliza\u00e7\u00e3o de cat\u00e9teres tunelizados ou implantados","id":5646191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo de perman\u00eancia deixou de ser fator de risco isolado com a utiliza\u00e7\u00e3o de cat\u00e9teres tunelizados ou implantados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cat\u00e9teres venosos perif\u00e9ricos, em veias do antebra\u00e7o, est\u00e3o associados, frequentemente, a flebite e infec\u00e7\u00e3o subsequente","id":5646192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cat\u00e9teres venosos perif\u00e9ricos, em veias do antebra\u00e7o, est\u00e3o associados, frequentemente, a flebite e infec\u00e7\u00e3o subsequente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de protocolos-padr\u00e3o para inser\u00e7\u00e3o e cuidado com esses cat\u00e9teres n\u00e3o tem impacto significativo sobre a redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o","id":5646193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ado\u00e7\u00e3o de protocolos-padr\u00e3o para inser\u00e7\u00e3o e cuidado com esses cat\u00e9teres n\u00e3o tem impacto significativo sobre a redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de antibioticoterapia profil\u00e1tica pelo cateter vascular \u00e9 extremamente \u00fatil na preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o associada","id":5646194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de antibioticoterapia profil\u00e1tica pelo cateter vascular \u00e9 extremamente \u00fatil na preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o associada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 a arbovirose mais difundida no mundo, inclusive no Brasil. Tendo em vista a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o grave da doen\u00e7a, todo m\u00e9dico necessita saber que:","provas":[{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512391,"hashId":"5b15fefb8a4dc88a9fe0a9325f907b4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 a arbovirose mais difundida no mundo, inclusive no Brasil. Tendo em vista a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o grave da doen\u00e7a, todo m\u00e9dico necessita saber que:<\/p>","resposta":5646211,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui caso suspeito o relato de febre at\u00e9 uma semana associado a um ou mais dos seguintes sintomas: n\u00e1useas, v\u00f4mitos, estados dolorosos como cefaleia, mialgias e dor retro-orbit\u00e1ria, exantema, pet\u00e9quias, leucopenia.","id":5646211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui caso suspeito o relato de febre at\u00e9 uma semana associado a um ou mais dos seguintes sintomas: n\u00e1useas, v\u00f4mitos, estados dolorosos como cefaleia, mialgias e dor retro-orbit\u00e1ria, exantema, pet\u00e9quias, leucopenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa para todos os casos suspeitos, com pun\u00e7\u00e3o de acesso vascular profundo em caso de haver sinais de alarme, evitando a hipotens\u00e3o arterial com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica a 0,9%.","id":5646212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa para todos os casos suspeitos, com pun\u00e7\u00e3o de acesso vascular profundo em caso de haver sinais de alarme, evitando a hipotens\u00e3o arterial com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica a 0,9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dengue grave \u00e9 caracterizada por v\u00f4mitos persistentes e sangramento ativo em mucosas, que evoluem para choque hipovol\u00eamico de dif\u00edcil resgate.","id":5646213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue grave \u00e9 caracterizada por v\u00f4mitos persistentes e sangramento ativo em mucosas, que evoluem para choque hipovol\u00eamico de dif\u00edcil resgate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes com sinais de alarme ou de gravidade devem ser notificados, de forma a realizar barreira sanit\u00e1ria para os sorotipos mais infectantes.","id":5646214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com sinais de alarme ou de gravidade devem ser notificados, de forma a realizar barreira sanit\u00e1ria para os sorotipos mais infectantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o neonatal pelo Herpes v\u00edrus simples \u00e9 muito rara. Sobre sua transmiss\u00e3o, pode-se dizer que:","provas":[{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512399,"hashId":"0f7ba3bd01802734e6822b38a5b8db3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o neonatal pelo Herpes v\u00edrus simples \u00e9 muito rara. Sobre sua transmiss\u00e3o, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":5646246,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o transmitida por viremia materna \u00e9 mais comum, sendo respons\u00e1vel por casos graves como hidropsia fetal","id":5646243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infec\u00e7\u00e3o transmitida por viremia materna \u00e9 mais comum, sendo respons\u00e1vel por casos graves como hidropsia fetal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-natal \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de metade dos casos atrav\u00e9s de contato com cuidadores com doen\u00e7a ativa","id":5646244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-natal \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de metade dos casos atrav\u00e9s de contato com cuidadores com doen\u00e7a ativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera-se infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-natal aquela relacionada \u00e0 transmiss\u00e3o do v\u00edrus pelo leite materno","id":5646245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-natal aquela relacionada \u00e0 transmiss\u00e3o do v\u00edrus pelo leite materno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma perinatal responde por 85% do total dos casos, ocorrendo por meio do contato do rec\u00e9m-nascido com o trato genital materno infectado","id":5646246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma perinatal responde por 85% do total dos casos, ocorrendo por meio do contato do rec\u00e9m-nascido com o trato genital materno infectado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512399","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das condi\u00e7\u00f5es a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anormalidades da coagula\u00e7\u00e3o na s\u00edndrome nefr\u00f3tica pode se encontrar:","provas":[{"id":50078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1512471,"hashId":"eb118e19e6415bd66e547788db04e93c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das condi\u00e7\u00f5es a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anormalidades da coagula\u00e7\u00e3o na s\u00edndrome nefr\u00f3tica pode se encontrar:<\/p>","resposta":5646568,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da atividade fibrinol\u00edtica","id":5646566,"corpo":"<p>eleva\u00e7\u00e3o da atividade fibrinol\u00edtica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do fibrinog\u00eanio plasm\u00e1tico","id":5646567,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o do fibrinog\u00eanio plasm\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o do fatores lI, V, VII, VIII, X, XIII","id":5646568,"corpo":"<p>eleva\u00e7\u00e3o do fatores lI, V, VII, VIII, X, XIII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da viscosidade sangu\u00ednea","id":5646569,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o da viscosidade sangu\u00ednea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1512471","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Glomerulonefrite\" \u00e9 um termo dado \u00e0quelas doen\u00e7as que se apresentam no espectro nefr\u00edtico e geralmente significa um processo inflamat\u00f3rio que causa disfun\u00e7\u00e3o renal. S\u00e3o caracter\u00edsticas da glomerulonefrite, com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":50078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1512480,"hashId":"20002df607e64d212f276e6f61d84181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Glomerulonefrite\" \u00e9 um termo dado \u00e0quelas doen\u00e7as que se apresentam no espectro nefr\u00edtico e geralmente significa um processo inflamat\u00f3rio que causa disfun\u00e7\u00e3o renal. S\u00e3o caracter\u00edsticas da glomerulonefrite, com <strong>EXCE\u00c7\u00c3O <\/strong>de:<\/p>","resposta":5646607,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com poliarterite nodosa cursando com s\u00edndrome nefr\u00edtica apresentam n\u00edveis de complementos baixos.","id":5646607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com poliarterite nodosa cursando com s\u00edndrome nefr\u00edtica apresentam n\u00edveis de complementos baixos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a s\u00edndrome nefr\u00edtica estiver presente, a diminui\u00e7\u00e3o aguda da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular leva \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio que \u00e9 clinicamente manifestado por edema.","id":5646608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a s\u00edndrome nefr\u00edtica estiver presente, a diminui\u00e7\u00e3o aguda da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular leva \u00e0 reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio que \u00e9 clinicamente manifestado por edema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos de Antiestreptolisina O (ASLO) com base na hist\u00f3ria e exame f\u00edsico auxiliam no diagn\u00f3stico diferencial da s\u00edndrome nefr\u00edtica.","id":5646609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos de Antiestreptolisina O (ASLO) com base na hist\u00f3ria e exame f\u00edsico auxiliam no diagn\u00f3stico diferencial da s\u00edndrome nefr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A microscopia urin\u00e1ria revela gl\u00f3bulos vermelhos que s\u00e3o disformes ou dism\u00f3rficos por atravessarem uma barreira de filtra\u00e7\u00e3o glomerular lesionada.","id":5646610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A microscopia urin\u00e1ria revela gl\u00f3bulos vermelhos que s\u00e3o disformes ou dism\u00f3rficos por atravessarem uma barreira de filtra\u00e7\u00e3o glomerular lesionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1512480","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a diretriz do KDIGO (Kidney Disease lmprovement Global Outcomes) de 2012, uma paciente de 70 anos de idade com nefropatia hipertensiva de longa data e clearence estimado de 43ml\/min e albumin\u00faria de 38mg\/g pode ser estagiada em:","provas":[{"id":50078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1512494,"hashId":"8e28b7f4fd903c5d37a52bff4a7a85a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretriz do KDIGO (Kidney Disease lmprovement Global Outcomes) de 2012, uma paciente de 70 anos de idade com nefropatia hipertensiva de longa data e clearence estimado de 43ml\/min e albumin\u00faria de 38mg\/g pode ser estagiada em:<\/p>","resposta":5646672,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G4;A1","id":5646670,"corpo":"<p>G4;A1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G4;A2","id":5646671,"corpo":"<p>G4;A2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G3b;A2","id":5646672,"corpo":"<p>G3b;A2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G3a;A1","id":5646673,"corpo":"<p>G3a;A1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1512494","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo.https:\/\/www.wikihow.com\/Win-Fights-at-School A quest\u00e3o disciplinar \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o do cotidiano escolar. Quando dois alunos iniciam uma briga no p\u00e1tio da escola durante o intervalo, o inspetor de alunos, que tem como atribui\u00e7\u00e3o zelar pela disciplina geral dos alunos dentro da unidade escolar ou em suas imedia\u00e7\u00f5es, deve:","provas":[{"id":50215,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-inspetor-de-alunos-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Inspetor de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1516743,"hashId":"b27090c59c5e0fcc0e92c4e159659f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50215\/questao\/1516743-20210202213923000000-0.png\" style=\"\" width=\"349\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.wikihow.com\/Win-Fights-at-School <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o disciplinar \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o do cotidiano escolar. Quando dois alunos iniciam uma briga no p\u00e1tio da escola durante o intervalo, o inspetor de alunos, que tem como atribui\u00e7\u00e3o zelar pela disciplina geral dos alunos dentro da unidade escolar ou em suas imedia\u00e7\u00f5es, deve:<\/p>","resposta":5665906,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficar observando os alunos sem interven\u00e7\u00e3o.","id":5665903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficar observando os alunos sem interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registrar a ocorr\u00eancia do fato na ficha dos alunos.","id":5665904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar a ocorr\u00eancia do fato na ficha dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informar ao Conselho Tutelar do Munic\u00edpio.","id":5665905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar ao Conselho Tutelar do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intervir com o intuito de separar os alunos.","id":5665906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intervir com o intuito de separar os alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente, verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a seguinte medida:","provas":[{"id":50215,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-inspetor-de-alunos-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Inspetor de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:59:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1516748,"hashId":"974abd7553b862f3bae963c2185077eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente, verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a seguinte medida:<\/p>","resposta":5665927,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamento da multa infracional. ","id":5665924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento da multa infracional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de trabalho remunerado.","id":5665925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presta\u00e7\u00e3o de trabalho remunerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o parent\u00e1ria.","id":5665926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o parent\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberdade assistida.","id":5665927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade assistida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1516748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na carga de ilumina\u00e7\u00e3o para uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que em c\u00f4modos ou depend\u00eancias com \u00e1rea igual ou inferior a 6 m\u00b2, deve ser prevista uma carga m\u00ednima de: ","provas":[{"id":50216,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletrotecnico-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletrot\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516789,"hashId":"206a25e6cb3bc8fdf35dd9ee5d7452d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na carga de ilumina\u00e7\u00e3o para uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que em c\u00f4modos ou depend\u00eancias com \u00e1rea igual ou inferior a 6 m\u00b2, deve ser prevista uma carga m\u00ednima de: <\/p>","resposta":5666110,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 VA.","id":5666109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 VA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 VA. ","id":5666110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 VA. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 VA. ","id":5666111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 VA. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 VA.","id":5666112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 VA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516789","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento de condutores el\u00e9tricos, o condutor neutro deve possuir no m\u00ednimo a mesma se\u00e7\u00e3o que os condutores fase, dentre outras, na seguinte situa\u00e7\u00e3o descrita abaixo:","provas":[{"id":50216,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletrotecnico-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletrot\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516795,"hashId":"20a9d56d982124a2b1e656427074da25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dimensionamento de condutores el\u00e9tricos, o condutor neutro deve possuir no m\u00ednimo a mesma se\u00e7\u00e3o que os condutores fase, dentre outras, na seguinte situa\u00e7\u00e3o descrita abaixo:<\/p>","resposta":5666137,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente em circuitos bif\u00e1sicos e trif\u00e1sicos.","id":5666134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente em circuitos bif\u00e1sicos e trif\u00e1sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o condutor neutro for protegido contra sobrecorrentes.","id":5666135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o condutor neutro for protegido contra sobrecorrentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em circuitos bif\u00e1sicos trif\u00e1sicos quando a se\u00e7\u00e3o do condutor fase for igual ou inferior a 15mm\u00b2. ","id":5666136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circuitos bif\u00e1sicos trif\u00e1sicos quando a se\u00e7\u00e3o do condutor fase for igual ou inferior a 15mm\u00b2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em circuitos trif\u00e1sicos quando for prevista a presen\u00e7a de harm\u00f4nicos. ","id":5666137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circuitos trif\u00e1sicos quando for prevista a presen\u00e7a de harm\u00f4nicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516795","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um grupo heterog\u00eaneo de dist\u00farbios metab\u00f3licos que apresentam em comum hiperglicemia cr\u00f4nica, causada por defeitos na a\u00e7\u00e3o da insulina e\/ou na secre\u00e7\u00e3o da insulina. Acerca dos exames laboratoriais em pacientes com DM, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1179329,"hashId":"70a0338151b67a75caae069153fd6310","enunciado":"<p align=justify>Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um grupo heterog\u00eaneo de dist\u00farbios metab\u00f3licos que apresentam em comum hiperglicemia cr\u00f4nica, causada por defeitos na a\u00e7\u00e3o da insulina e\/ou na secre\u00e7\u00e3o da insulina. Acerca dos exames laboratoriais em pacientes com DM, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4231245,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste de toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose \u00e9 realizado determinando-se a glicemia de jejum e a glicemia de sessenta minutos ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o, via oral, de sobrecarga de setenta e cinco gramas de glicose","id":4231243,"corpo":"<p align=justify>O teste de toler\u00e2ncia oral \u00e0 glicose \u00e9 realizado determinando-se a glicemia de jejum e a glicemia de sessenta minutos ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o, via oral, de sobrecarga de setenta e cinco gramas de glicose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do exame de hemoglobina glicada \u00e9 necess\u00e1rio um jejum de oito horas","id":4231244,"corpo":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o do exame de hemoglobina glicada \u00e9 necess\u00e1rio um jejum de oito horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado de hemoglobina glicada \u00e9 capaz de indicar o valor m\u00e9dio de glicemia dos \u00faltimos noventa a cento e vinte dias","id":4231245,"corpo":"<p align=justify>O resultado de hemoglobina glicada \u00e9 capaz de indicar o valor m\u00e9dio de glicemia dos \u00faltimos noventa a cento e vinte dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A glicemia de jejum pode ser dosada no plasma ou no soro","id":4231246,"corpo":"<p align=justify>A glicemia de jejum pode ser dosada no plasma ou no soro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1179329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exames laboratoriais realizados atrav\u00e9s dos m\u00e9todos de Hoffman e de Wills s\u00e3o utilizados para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00f5es _____, possuindo como princ\u00edpio b\u00e1sico respectivamente, a _____ e a _____. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":40093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1179330,"hashId":"d56a94d70b76abaa5f36beeed3016032","enunciado":"<p align=justify>Exames laboratoriais realizados atrav\u00e9s dos m\u00e9todos de Hoffman e de Wills s\u00e3o utilizados para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00f5es _____, possuindo como princ\u00edpio b\u00e1sico respectivamente, a _____ e a _____. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4231247,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parasitol\u00f3gicas \/ sedimenta\u00e7\u00e3o \/ flutua\u00e7\u00e3o","id":4231247,"corpo":"<p align=justify>parasitol\u00f3gicas \/ sedimenta\u00e7\u00e3o \/ flutua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parasitol\u00f3gicas \/ flutua\u00e7\u00e3o \/ sedimenta\u00e7\u00e3o","id":4231248,"corpo":"<p align=justify>parasitol\u00f3gicas \/ flutua\u00e7\u00e3o \/ sedimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"urin\u00e1rias \/ sedimenta\u00e7\u00e3o \/ flutua\u00e7\u00e3o","id":4231249,"corpo":"<p align=justify>urin\u00e1rias \/ sedimenta\u00e7\u00e3o \/ flutua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"urin\u00e1rias \/ flutua\u00e7\u00e3o \/ sedimenta\u00e7\u00e3o","id":4231250,"corpo":"<p align=justify>urin\u00e1rias \/ flutua\u00e7\u00e3o \/ sedimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1179330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da classifica\u00e7\u00e3o das lipoprote\u00ednas, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) VLDL (Very Low Density Lipoprotein) s\u00e3o respons\u00e1veis por transportar os triglicer\u00eddeos end\u00f3genos e o colesterol para os tecidos perif\u00e9ricos para serem estocados ou utilizados como fontes de energia. S\u00e3o capazes de turvar o plasma. ( ) LDL (Low Density Lipoprotein) s\u00e3o capazes de transportar o colesterol para locais em que ela exerce uma fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica. S\u00e3o capazes de turvar o plasma. ( ) HDL (High Density Lipoprotein) possuem a fun\u00e7\u00e3o de carrear o colesterol at\u00e9 o f\u00edgado diretamente, ou transferem \u00e9steres de colesterol para outras lipoprote\u00ednas. S\u00e3o capazes de turvar o plasma. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":40093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1179340,"hashId":"1f30bc4303911770039ee8fd2465493e","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da classifica\u00e7\u00e3o das lipoprote\u00ednas, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) VLDL (Very Low Density Lipoprotein) s\u00e3o respons\u00e1veis por transportar os triglicer\u00eddeos end\u00f3genos e o colesterol para os tecidos perif\u00e9ricos para serem estocados ou utilizados como fontes de energia. S\u00e3o capazes de turvar o plasma.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) LDL (Low Density Lipoprotein) s\u00e3o capazes de transportar o colesterol para locais em que ela exerce uma fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica. S\u00e3o capazes de turvar o plasma. <\/p><p align=\"justify\">( ) HDL (High Density Lipoprotein) possuem a fun\u00e7\u00e3o de carrear o colesterol at\u00e9 o f\u00edgado diretamente, ou transferem \u00e9steres de colesterol para outras lipoprote\u00ednas. S\u00e3o capazes de turvar o plasma.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4231283,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F","id":4231283,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":4231284,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":4231285,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":4231286,"corpo":"<p align=justify>F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1179340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Hidr\u00f3logo","id":17634},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Meteorologista","id":1681},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma breve an\u00e1lise da obra e siga corretamente as regras de pontua\u00e7\u00e3o, concord\u00e2ncia e reg\u00eancia da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":40096,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Advogado - 2019"},{"id":40105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Hidr\u00f3logo","id":17634},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-engenheiro-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Engenheiro - \u00c1rea: Hidr\u00f3logo - 2019"},{"id":40108,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":40110,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":40111,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-meteorologista","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Meteorologista - 2019"},{"id":40113,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":40130,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Redes","id":12082},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-tecnologo-em-redes","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Tecn\u00f3logo em Redes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1179399,"hashId":"7b9fdbacc70a70e58c2d8039dae2bfac","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma breve an\u00e1lise\r\nda obra e siga corretamente as regras de pontua\u00e7\u00e3o,\r\nconcord\u00e2ncia e reg\u00eancia da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":4231525,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O t\u00edtulo do poema, \u00e9 num\u00e9rico porque \u00e9 parte integrante de uma colet\u00e2nea de vinte e cinco sonetos e possuem como t\u00edtulo central Via L\u00e1ctea : um nome metaf\u00f3rico que representa a quem ama.","id":4231523,"corpo":"<p align=justify>O t\u00edtulo do poema, \u00e9 num\u00e9rico porque \u00e9 parte integrante\r\nde uma colet\u00e2nea de vinte e cinco sonetos e possuem\r\ncomo t\u00edtulo central Via L\u00e1ctea : um nome metaf\u00f3rico\r\nque representa a quem ama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma Obra Parnasiana o qual se apresenta sob forma de conversa. Isto \u00e9, verificado ao observar com o uso da segunda pessoa do discurso em v\u00e1rios versos do poema, como por exemplo: \u201cOra (direis) ouvir estrelas! Certo perdeste o senso!\u201d","id":4231524,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma Obra Parnasiana o qual se apresenta sob forma\r\nde conversa. Isto \u00e9, verificado ao observar com o uso\r\nda segunda pessoa do discurso em v\u00e1rios versos do\r\npoema, como por exemplo: \u201cOra (direis) ouvir estrelas!\r\nCerto perdeste o senso!\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensagem principal do texto aparece sintetizada na \u00faltima estrofe da obra. Nela, infere-se que o poeta apresenta o foco tem\u00e1tico com um parecer pessoal e subjetivo; observa-se que as a\u00e7\u00f5es ali contidas s\u00f3 ser\u00e3o poss\u00edveis para um ser apaixonado.","id":4231525,"corpo":"<p align=justify>A mensagem principal do texto aparece sintetizada\r\nna \u00faltima estrofe da obra. Nela, infere-se que o poeta\r\napresenta o foco tem\u00e1tico com um parecer pessoal\r\ne subjetivo; observa-se que as a\u00e7\u00f5es ali contidas s\u00f3\r\nser\u00e3o poss\u00edveis para um ser apaixonado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na 2\u00aa estrofe h\u00e1 a presen\u00e7a, de express\u00f5es que marca caracter\u00edsticas de seres enamorados, que por esta raz\u00e3o passa horas a fio a contemplar o c\u00e9u estrelado, como se pudessem conversa com os astros .","id":4231526,"corpo":"<p align=justify>Na 2\u00aa estrofe h\u00e1 a presen\u00e7a, de express\u00f5es que marca\r\ncaracter\u00edsticas de seres enamorados, que por esta\r\nraz\u00e3o passa horas a fio a contemplar o c\u00e9u estrelado,\r\ncomo se pudessem conversa com os astros .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 3. VIA L\u00c1CTEA Soneto XIII \u201cOra (direis) ouvir estrelas! Certo Perdeste o senso!\u201d E eu vos direi, no entanto, Que, para ouvi-las, muita vez desperto E abro as janelas, p\u00e1lido de espanto... E conversamos toda a noite, enquanto A via l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto, Cintila. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto, Inda as procuro pelo c\u00e9u deserto. Direis agora: \u201cTresloucado amigo! Que conversas com elas? Que sentido Tem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\u201d E eu vos direi: \u201cAmai para entend\u00ea-las! Pois s\u00f3 quem ama pode ter ouvido Capaz de ouvir e de entender estrelas.\u201d Olavo Bilac","id":394032,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o poema abaixo para responder as quest\u00f5es de 1 a 3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VIA L\u00c1CTEA\r\n<\/p><p align=\"justify\">Soneto XIII<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cOra (direis) ouvir estrelas! <\/p><p align=\"justify\">Certo\r\nPerdeste o senso!\u201d E eu vos direi, no entanto,\r\n<\/p><p align=\"justify\">Que, para ouvi-las, muita vez desperto\r\n<\/p><p align=\"justify\">E abro as janelas, p\u00e1lido de espanto...<\/p><p align=\"justify\">\r\nE conversamos toda a noite, enquanto\r\n<\/p><p align=\"justify\">A via l\u00e1ctea, como um p\u00e1lio aberto,<\/p><p align=\"justify\">\r\nCintila. E, ao vir do sol, saudoso e em pranto,\r\n<\/p><p align=\"justify\">Inda as procuro pelo c\u00e9u deserto.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDireis agora: \u201cTresloucado amigo!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Que conversas com elas? Que sentido\r\nTem o que dizem, quando est\u00e3o contigo?\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\nE eu vos direi: \u201cAmai para entend\u00ea-las!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Pois s\u00f3 quem ama pode ter ouvido<\/p><p align=\"justify\">\r\nCapaz de ouvir e de entender estrelas.\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\nOlavo Bilac<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe: \u201cA vida tem duas faces: positiva e negativa\u201d. A frase abaixo apresenta a regra utilizada para o uso de dois pontos (:) no trecho anterior. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta das lacunas. Utiliza-se dois pontos (:) em enunciados que possuem _________ com car\u00e1ter _________.","provas":[{"id":40097,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1179443,"hashId":"e6654c127848d88ada1da6530aacffdc","enunciado":"<p align=justify>Observe: \u201cA vida tem duas faces: positiva e negativa\u201d.\r\nA frase abaixo apresenta a regra utilizada para o uso de\r\ndois pontos (:) no trecho anterior. Assinale a alternativa\r\nque apresenta a sequ\u00eancia correta das lacunas.\r\nUtiliza-se dois pontos (:) em enunciados que possuem\r\n_________ com car\u00e1ter _________.<\/p>","resposta":4231701,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sujeito, explicativo.","id":4231699,"corpo":"<p align=justify>um sujeito, explicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um substantivo, qualitativo.","id":4231700,"corpo":"<p align=justify>um substantivo, qualitativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um aposto, enumerativo.","id":4231701,"corpo":"<p align=justify>um aposto, enumerativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vocativo, opinativo.","id":4231702,"corpo":"<p align=justify>vocativo, opinativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho do poema \u201cAssim eu vejo a vida\u201d de Cora Coralina para responder as quest\u00f5es 6 e 7: A vida tem duas faces: Positiva e negativa O passado foi duro mas deixou o seu legado","id":394040,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho do poema \u201cAssim eu vejo a vida\u201d de Cora\r\nCoralina para responder as quest\u00f5es 6 e 7:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><u><strong>A<\/strong><\/u> vida <strong><u>tem<\/u><\/strong> duas faces:<\/p><p align=\"justify\">\r\nPositiva <strong><u>e<\/u><\/strong> negativa\r\n<\/p><p align=\"justify\">O passado foi <strong><u>duro<\/u><\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nmas deixou o <u><strong>seu<\/strong><\/u> legado<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia do estado de Minas Gerais tem destaque entre os munic\u00edpios brasileiros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia mineira, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":40097,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1179470,"hashId":"3048d8609e3c266f2c299c837570b2f1","enunciado":"<p align=justify>A economia do estado de Minas Gerais tem destaque\r\nentre os munic\u00edpios brasileiros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia\r\nmineira, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4231807,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Munic\u00edpios como Belo Horizonte, Betim, Uberl\u00e2ndia, Contagem e Uberaba s\u00e3o importantes no setor industrial","id":4231807,"corpo":"<p align=justify>Munic\u00edpios como Belo Horizonte, Betim, Uberl\u00e2ndia,\r\nContagem e Uberaba s\u00e3o importantes no setor industrial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O setor prim\u00e1rio representa a maior participa\u00e7\u00e3o na economia do estado, seguido pelo secund\u00e1rio e pelo terci\u00e1rio","id":4231808,"corpo":"<p align=justify>O setor prim\u00e1rio representa a maior participa\u00e7\u00e3o na\r\neconomia do estado, seguido pelo secund\u00e1rio e pelo\r\nterci\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cinco munic\u00edpios com maior participa\u00e7\u00e3o no Produto Interno Bruto (PIB) mineiro s\u00e3o Contagem, Po\u00e7os de Caldas, Varginha, Montes Claros e Divin\u00f3polis","id":4231809,"corpo":"<p align=justify>Os cinco munic\u00edpios com maior participa\u00e7\u00e3o no Produto\r\nInterno Bruto (PIB) mineiro s\u00e3o Contagem, Po\u00e7os de\r\nCaldas, Varginha, Montes Claros e Divin\u00f3polis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O PIB do estado \u00e9 o maior do pa\u00eds, e o PIB per capita \u00e9 o segundo, estando atr\u00e1s apenas de S\u00e3o Paulo","id":4231810,"corpo":"<p align=justify>O PIB do estado \u00e9 o maior do pa\u00eds, e o PIB per capita \u00e9\r\no segundo, estando atr\u00e1s apenas de S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1179470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com BAPTISTA e TEODORO, sobre a vis\u00e3o psicanal\u00edtica da fam\u00edlia, analisar os itens abaixo: I. Em termos psicanal\u00edticos, pode-se afirmar que a din\u00e2mica do casal se tornar\u00e1 a din\u00e2mica familiar. II. A natureza da intera\u00e7\u00e3o do casal ser\u00e1 determinada pelas qualidades das rela\u00e7\u00f5es objetais familiares que foram introjetadas no decurso do processo de crescimento e desenvolvimento na e pela fam\u00edlia de origem. III. \u00c9 no interior da fam\u00edlia nuclear, por meio de seus participantes, que podem ser feitas tentativas no sentido de trazer \u00e0 tona, a fim de recuper\u00e1-los, os objetos temidos e amados, conflitantes, ambivalentes, bons e maus, que controlam os objetos do mundo interior e que originam a fam\u00edlia ancestral. IV. A m\u00e3e, no contexto da fam\u00edlia nuclear, exerce somente um \u00fanico papel. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542335,"hashId":"759047c0226d9bb5856d9dae46a284a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com BAPTISTA e TEODORO, sobre a vis\u00e3o psicanal\u00edtica da fam\u00edlia, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em termos psicanal\u00edticos, pode-se afirmar que a din\u00e2mica do casal se tornar\u00e1 a din\u00e2mica familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A natureza da intera\u00e7\u00e3o do casal ser\u00e1 determinada pelas qualidades das rela\u00e7\u00f5es objetais familiares que foram introjetadas no decurso do processo de crescimento e desenvolvimento na e pela fam\u00edlia de origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 no interior da fam\u00edlia nuclear, por meio de seus participantes, que podem ser feitas tentativas no sentido de trazer \u00e0 tona, a fim de recuper\u00e1-los, os objetos temidos e amados, conflitantes, ambivalentes, bons e maus, que controlam os objetos do mundo interior e que originam a fam\u00edlia ancestral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A m\u00e3e, no contexto da fam\u00edlia nuclear, exerce somente um \u00fanico papel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":5771406,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5771404,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5771405,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III.","id":5771406,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":5771407,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":"psicologia\/1542335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com COLL, MARCHESI e PALACIOS, sobre o crescimento f\u00edsico e desenvolvimento psicomotor at\u00e9 os 2 anos, analisar os itens abaixo: I. O crescimento f\u00edsico \u00e9 um processo altamente organizado em que, tudo acontece de acordo com uma certa sequ\u00eancia e um certo calend\u00e1rio maturativo. II. O crescimento caracteriza-se por ser um processo que ocorre de maneira cont\u00ednua e paulatina mais do que em saltos e descontinuamente. III. O desenvolvimento psicomotor est\u00e1 longe de ser uma mera realidade biol\u00f3gica: tamb\u00e9m \u00e9 uma porta aberta para intera\u00e7\u00e3o e, portanto para estimula\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542339,"hashId":"1163a9ca02cbf4f458aedc52627ac79d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com COLL, MARCHESI e PALACIOS, sobre o crescimento f\u00edsico e desenvolvimento psicomotor at\u00e9 os 2 anos, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O crescimento f\u00edsico \u00e9 um processo altamente organizado em que, tudo acontece de acordo com uma certa sequ\u00eancia e um certo calend\u00e1rio maturativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O crescimento caracteriza-se por ser um processo que ocorre de maneira cont\u00ednua e paulatina mais do que em saltos e descontinuamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O desenvolvimento psicomotor est\u00e1 longe de ser uma mera realidade biol\u00f3gica: tamb\u00e9m \u00e9 uma porta aberta para intera\u00e7\u00e3o e, portanto para estimula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5771425,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5771422,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5771423,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5771424,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5771425,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1542339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo CORDIOLI, sobre as interven\u00e7\u00f5es cognitivas mais comuns, marcar C para as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Psicoeduca\u00e7\u00e3o. ( ) Identifica\u00e7\u00e3o de registro de pensamentos autom\u00e1ticos disfuncionais e distor\u00e7\u00f5es cognitivas (RPDs ou ABC). ( ) Role-playing.","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542342,"hashId":"8347641478862272e44f37a04215db80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo CORDIOLI, sobre as interven\u00e7\u00f5es cognitivas mais comuns, marcar C para as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Psicoeduca\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Identifica\u00e7\u00e3o de registro de pensamentos autom\u00e1ticos disfuncionais e distor\u00e7\u00f5es cognitivas (RPDs ou ABC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) <em>Role-playing.<\/em><\/p>","resposta":5771434,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":5771434,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5771435,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":5771436,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5771437,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/1542342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ZIMERMAN, sobre a din\u00e2mica do grupo familiar, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Um primeiro fator a ser considerado \u00e9 a ___________________, isto \u00e9, cada um dos genitores da crian\u00e7a mant\u00e9m a internaliza\u00e7\u00e3o de suas respectivas fam\u00edlias originais, com os correspondentes valores, estere\u00f3tipos e conflitos.","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542394,"hashId":"51b3836152c1a48f7418eafa09d11b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ZIMERMAN, sobre a din\u00e2mica do grupo familiar, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um primeiro fator a ser considerado \u00e9 a ___________________, isto \u00e9, cada um dos genitores da crian\u00e7a mant\u00e9m a internaliza\u00e7\u00e3o de suas respectivas fam\u00edlias originais, com os correspondentes valores, estere\u00f3tipos e conflitos.<\/em><\/p>","resposta":5771671,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geracionalidade","id":5771669,"corpo":"<p>geracionalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diversidade","id":5771670,"corpo":"<p>diversidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transgeracionalidade","id":5771671,"corpo":"<p>transgeracionalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intergeracionalidade","id":5771672,"corpo":"<p>intergeracionalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Terapia familiar","oab":false,"nome":"Terapia familiar","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417477,"slug":"psicologia-terapia-familiar"}],"slug":"psicologia\/1542394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BORGES et al., sobre as concep\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es de trabalho pelo neomarxismo, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Aspecto estrutural.(2) Aspecto do controle.(3) Aspecto subjetivo.( ) As rela\u00e7\u00f5es de trabalho s\u00e3o eminentemente desiguais quanto ao controle de poder (seja pol\u00edtico, econ\u00f4mico, de acesso ao conhecimento etc.).( ) Faz refer\u00eancia ao modo de converter a for\u00e7a de trabalho contratada em trabalho efetivo.( ) Se refere \u00e0s formas de consci\u00eancia desenvolvidas a partir do trabalho realizado, enfatizando o conceito de aliena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1542411,"hashId":"95c7caae2d26c60886ec66a38ee9a69e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BORGES et al., sobre as concep\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es de trabalho pelo neomarxismo, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Aspecto estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Aspecto do controle.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Aspecto subjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As rela\u00e7\u00f5es de trabalho s\u00e3o eminentemente desiguais quanto ao controle de poder (seja pol\u00edtico, econ\u00f4mico, de acesso ao conhecimento etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Faz refer\u00eancia ao modo de converter a for\u00e7a de trabalho contratada em trabalho efetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se refere \u00e0s formas de consci\u00eancia desenvolvidas a partir do trabalho realizado, enfatizando o conceito de aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5771746,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":5771746,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":5771747,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":5771748,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":5771749,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1542411","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Analista de TI","id":16295}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de agosto de 2019 foi divulgada uma pesquisa com as 10 (dez) cidades mais violentas do Brasil, considerando o n\u00famero de 100 mil habitantes. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome de tal munic\u00edpio:","provas":[{"id":51020,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-vigia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Vigia - 2019"},{"id":51021,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Recepcionista - 2019"},{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540210,"hashId":"fc1a54c3d5d44350014cc07cccef6583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de agosto de 2019 foi divulgada uma pesquisa com as 10 (dez) cidades mais violentas do Brasil, considerando o n\u00famero de 100 mil habitantes. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome de tal munic\u00edpio:<\/p>","resposta":5761948,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porto Seguro \u2013 BA.","id":5761944,"corpo":"<p>Porto Seguro \u2013 BA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cama\u00e7ari \u2013 BA.","id":5761945,"corpo":"<p>Cama\u00e7ari \u2013 BA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Petrolina \u2013 PE.","id":5761946,"corpo":"<p>Petrolina \u2013 PE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queimados \u2013 RJ.","id":5761947,"corpo":"<p>Queimados \u2013 RJ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maracana\u00fa \u2013 CE.","id":5761948,"corpo":"<p>Maracana\u00fa \u2013 CE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1540210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, sinais vitais s\u00e3o aqueles que indicam a exist\u00eancia de vida. S\u00e3o reflexos ou ind\u00edcios que permitem concluir sobre o estado geral de uma pessoa. Os sinais vitais do funcionamento do corpo humano incluem os fatores a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":51020,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-vigia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540235,"hashId":"4ac51340d0fd7ddba0fa4e76b7483a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, sinais vitais s\u00e3o aqueles que indicam a exist\u00eancia de vida. S\u00e3o reflexos ou ind\u00edcios que permitem concluir sobre o estado geral de uma pessoa. Os sinais vitais do funcionamento do corpo humano incluem os fatores a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":5762066,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso.","id":5762066,"corpo":"<p>peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial.","id":5762067,"corpo":"<p>press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o.","id":5762068,"corpo":"<p>respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pulso.","id":5762069,"corpo":"<p>pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temperatura corporal.","id":5762070,"corpo":"<p>temperatura corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1540235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conex\u00e3o ou emenda entre condutores indicada na figura acima \u00e9 denominada conex\u00e3o:","provas":[{"id":50970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1538889,"hashId":"322af73a9dce6b52c3839ba97010f83d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50970\/questao\/1538889-20210212183020000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conex\u00e3o ou emenda entre condutores indicada na figura acima \u00e9 denominada conex\u00e3o:<\/p>","resposta":5756220,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em deriva\u00e7\u00e3o.","id":5756220,"corpo":"<p>em deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extrudada.","id":5756221,"corpo":"<p>extrudada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bimet\u00e1lica.","id":5756222,"corpo":"<p>bimet\u00e1lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em prolongamento.","id":5756223,"corpo":"<p>em prolongamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a quente","id":5756224,"corpo":"<p>a quente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538889","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cabo tracejado indicado no diagrama de ilumina\u00e7\u00e3o acima \u00e9 denominado:","provas":[{"id":50970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1538890,"hashId":"597e2760c4099febd71cbda4103a0cce","enunciado":"<p>O cabo tracejado indicado no diagrama de ilumina\u00e7\u00e3o acima \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":5756229,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fase.","id":5756225,"corpo":"<p>fase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neutro.","id":5756226,"corpo":"<p>neutro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terra.","id":5756227,"corpo":"<p>terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia.","id":5756228,"corpo":"<p>refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retorno","id":5756229,"corpo":"<p>retorno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o diagrama de liga\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas apresentado na figura abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 e 36.","id":434943,"enunciado":"<p>Analise o diagrama de liga\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas apresentado na figura abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 e 36.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50970\/grupo-questao\/434943-20210212183126000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  35 e 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao esquema de liga\u00e7\u00e3o do circuito de ilumina\u00e7\u00e3o apresentado na figura da quest\u00e3o anterior, avalie as seguintes alternativas: I. O disjuntor monof\u00e1sico \u00e9 utilizado para prote\u00e7\u00e3o contra curto-circuito. II. As l\u00e2mpadas est\u00e3o ligadas em paralelo e s\u00e3o acionadas ao mesmo tempo pelo interruptor simples. III. O disjuntor deveria ser bif\u00e1sico e o cabo neutro das l\u00e2mpadas tamb\u00e9m deveria ser ligado ao disjuntor. Das alternativas acimas, apenas: ","provas":[{"id":50970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1538891,"hashId":"28dc6050600efae1ae701ace2250f750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao esquema de liga\u00e7\u00e3o do circuito de ilumina\u00e7\u00e3o apresentado na figura da quest\u00e3o anterior, avalie as seguintes alternativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O disjuntor monof\u00e1sico \u00e9 utilizado para prote\u00e7\u00e3o contra curto-circuito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. As l\u00e2mpadas est\u00e3o ligadas em paralelo e s\u00e3o acionadas ao mesmo tempo pelo interruptor simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O disjuntor deveria ser bif\u00e1sico e o cabo neutro das l\u00e2mpadas tamb\u00e9m deveria ser ligado ao disjuntor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas acimas, apenas: <\/p>","resposta":5756233,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I est\u00e1 correta.","id":5756230,"corpo":"<p> I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta. ","id":5756231,"corpo":"<p>II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 correta.","id":5756232,"corpo":"<p>III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II est\u00e3o corretas. ","id":5756233,"corpo":"<p> I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I e III est\u00e3o corretas.","id":5756234,"corpo":"<p> I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o diagrama de liga\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas apresentado na figura abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 e 36.","id":434943,"enunciado":"<p>Analise o diagrama de liga\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas apresentado na figura abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 e 36.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50970\/grupo-questao\/434943-20210212183126000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  35 e 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os materiais listados abaixo, N\u00c3O s\u00e3o considerados materiais isolantes a serem aplicados nas conex\u00f5es de cabos e fios: ","provas":[{"id":50970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1538892,"hashId":"e4d96de741187b50393519d24be7ae4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os materiais listados abaixo, N\u00c3O s\u00e3o considerados materiais isolantes a serem aplicados nas conex\u00f5es de cabos e fios: <\/p>","resposta":5756237,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" fita isolante de borracha (autofus\u00e3o). ","id":5756235,"corpo":"<p> fita isolante de borracha (autofus\u00e3o). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" fita isolante pl\u00e1stica. ","id":5756236,"corpo":"<p> fita isolante pl\u00e1stica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condulete. ","id":5756237,"corpo":"<p>condulete. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" isolante l\u00edquido.","id":5756238,"corpo":"<p> isolante l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" isolante termocontr\u00e1til. ","id":5756239,"corpo":"<p> isolante termocontr\u00e1til. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Torneiro Mec\u00e2nico","id":7760}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Calibradores s\u00e3o padr\u00f5es geom\u00e9tricos amplamente utilizados na ind\u00fastria, e podem ser divididos em diversos tipos. O calibrador utilizado para medir furos e que possui duas extremidades cil\u00edndricas \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":50971,"cargo":{"descricao":"Torneiro Mec\u00e2nico","id":7760},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1538993,"hashId":"6cffa359d578f9021f70b7c8a0c3c8aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Calibradores s\u00e3o padr\u00f5es geom\u00e9tricos amplamente utilizados na ind\u00fastria, e podem ser divididos em diversos tipos. O calibrador utilizado para medir furos e que possui duas extremidades cil\u00edndricas \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":5756740,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamp\u00e3o. ","id":5756740,"corpo":"<p>tamp\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de boca.","id":5756741,"corpo":"<p>de boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" chato. ","id":5756742,"corpo":"<p> chato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f4nico.","id":5756743,"corpo":"<p>c\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de profundidade. ","id":5756744,"corpo":"<p>de profundidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Torneiro Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Torneiro Mec\u00e2nico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400351,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-torneiro-mecanico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538993","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Torneiro Mec\u00e2nico","id":7760}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenho t\u00e9cnico \u00e9 normalizado e padronizado com o intuito de se uniformizar a sua execu\u00e7\u00e3o e leitura. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel reproduzir a mesma atividade diversas vezes com uma possibilidade reduzida de erros.Considerando as normas t\u00e9cnicas da ABNT para desenho t\u00e9cnico, assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":50971,"cargo":{"descricao":"Torneiro Mec\u00e2nico","id":7760},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1539001,"hashId":"96f7c58ffe921d54f7401bef281449f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho t\u00e9cnico \u00e9 normalizado e padronizado com o intuito de se uniformizar a sua execu\u00e7\u00e3o e leitura. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel reproduzir a mesma atividade diversas vezes com uma possibilidade reduzida de erros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas t\u00e9cnicas da ABNT para desenho t\u00e9cnico, assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":5756784,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os s\u00edmbolos de di\u00e2metro e quadrado podem ser omitidos quando a forma for claramente indicada","id":5756780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos de di\u00e2metro e quadrado podem ser omitidos quando a forma for claramente indicada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma proje\u00e7\u00e3o no 1o, a vista lateral direita deve ser posicionada \u00e0 esquerda da vista frontal","id":5756781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma proje\u00e7\u00e3o no 1<sup>o<\/sup>, a vista lateral direita deve ser posicionada \u00e0 esquerda da vista frontal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parafusos, rebites e chavetas n\u00e3o s\u00e3o hachurados nos cortes em sentido longitudinal","id":5756782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parafusos, rebites e chavetas n\u00e3o s\u00e3o hachurados nos cortes em sentido longitudinal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pe\u00e7a sim\u00e9trica pode ser representada pela metade, quando a linha de simetria a dividir em duas partes iguais","id":5756783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pe\u00e7a sim\u00e9trica pode ser representada pela metade, quando a linha de simetria a dividir em duas partes iguais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linhas cont\u00ednuas largas devem ser utilizadas para representar contornos n\u00e3o vis\u00edveis","id":5756784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linhas cont\u00ednuas largas devem ser utilizadas para representar contornos n\u00e3o vis\u00edveis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Torneiro Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Torneiro Mec\u00e2nico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400351,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-torneiro-mecanico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1539001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte resultado da cl\u00e1usula SQL escrita por um desenvolvedor em um banco de dados Oracle 11g e assinale a alternativa que apresenta a cl\u00e1usula SQL utlizada pelo desenvolvedor. ","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178190,"hashId":"e8ff545563ce423648a4765f6cdb4d56","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o seguinte resultado da cl\u00e1usula SQL escrita por um desenvolvedor em um banco\r\nde dados Oracle 11g e assinale a alternativa que apresenta a cl\u00e1usula SQL utlizada pelo\r\ndesenvolvedor.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40064\/38.GIF\"><\/p>\r\n\r\n","resposta":4226352,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_extents;","id":4226348,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_extents;<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_freespaces;","id":4226349,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_freespaces;<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from v$object;","id":4226350,"corpo":"<p align=justify>select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from v$object;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_segments;","id":4226351,"corpo":"<p align=justify>select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_segments;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_tablespaces;","id":4226352,"corpo":"<p align=justify>select tablespace_name, block_size, contents, extent_management from dba_tablespaces;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CMMI \u00e9 um modelo para capacidade e maturidade de software. Sobre o CMMI, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178197,"hashId":"dd1f7615f5f9fe23a34a6651b474e41c","enunciado":"<p align=justify>O CMMI \u00e9 um modelo para capacidade e\r\nmaturidade de software. Sobre o CMMI,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4226383,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada internamente pelos membros da equipe do projeto, sem envolver o cliente.","id":4226383,"corpo":"<p align=justify>A verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada internamente\r\npelos membros da equipe do projeto, sem\r\nenvolver o cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel 3 de maturidade, conhecido como definido, significa que os projetos est\u00e3o aderindo aos processos definidos pela organiza\u00e7\u00e3o.","id":4226384,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel 3 de maturidade, conhecido como\r\ndefinido, significa que os projetos est\u00e3o\r\naderindo aos processos definidos pela\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas gen\u00e9ricas recebem esse nome porque t\u00eam a mesma declara\u00e7\u00e3o de objetivo, sendo comum em todas as \u00e1reas de processo.","id":4226385,"corpo":"<p align=justify>As pr\u00e1ticas gen\u00e9ricas recebem esse\r\nnome porque t\u00eam a mesma declara\u00e7\u00e3o de\r\nobjetivo, sendo comum em todas as \u00e1reas\r\nde processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gerenciamento de risco monitora o tamanho, o tempo, o esfor\u00e7o e o custo do projeto.","id":4226386,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento de risco monitora o\r\ntamanho, o tempo, o esfor\u00e7o e o custo do\r\nprojeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os objetivos espec\u00edficos devem ser, pelo menos, dois para cada \u00e1rea de processo.","id":4226387,"corpo":"<p align=justify>Os objetivos espec\u00edficos devem ser, pelo\r\nmenos, dois para cada \u00e1rea de processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da linguagem de marca\u00e7\u00e3o XML traz diversas vantagens para o produto que est\u00e1 sendo desenvolvido. Assinale a alternativa que apresenta a principal vantagem do uso da XML.","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178199,"hashId":"07be2c521fc02013bb75bab16c68d597","enunciado":"<p align=justify>O uso da linguagem de marca\u00e7\u00e3o XML\r\ntraz diversas vantagens para o produto\r\nque est\u00e1 sendo desenvolvido. Assinale\r\na alternativa que apresenta a principal\r\nvantagem do uso da XML.<\/p>","resposta":4226396,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a.","id":4226393,"corpo":"<p align=justify>Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usabilidade.","id":4226394,"corpo":"<p align=justify>Usabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produtividade.","id":4226395,"corpo":"<p align=justify>Produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interoperabilidade.","id":4226396,"corpo":"<p align=justify>Interoperabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manutenibilidade.","id":4226397,"corpo":"<p align=justify>Manutenibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de desenvolvimento de software, o termo qualidade \u00e9 bastante subjetivo. Entretanto, no desenvolvimento \u00e1gil, \u00e9 claro o conceito de qualidade. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta corretamente o conceito de qualidade no desenvolvimento \u00e1gil.","provas":[{"id":40064,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1178202,"hashId":"ae511ea7ca6757e2b17136d67098579a","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de desenvolvimento\r\nde software, o termo qualidade \u00e9\r\nbastante subjetivo. Entretanto, no\r\ndesenvolvimento \u00e1gil, \u00e9 claro o\r\nconceito de qualidade. Sabendo disso,\r\nassinale a alternativa que apresenta\r\ncorretamente o conceito de qualidade no\r\ndesenvolvimento \u00e1gil.<\/p>","resposta":4226412,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolve a documenta\u00e7\u00e3o do processo e o estabelecimento de pr\u00e1ticas para entregar ao cliente um produto de qualidade.","id":4226408,"corpo":"<p align=justify>Envolve a documenta\u00e7\u00e3o do processo e o\r\nestabelecimento de pr\u00e1ticas para entregar\r\nao cliente um produto de qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cumpre os crit\u00e9rios sist\u00eamicos estabelecidos em acordo com o cliente para que os requisitos tamb\u00e9m sejam cumpridos.","id":4226409,"corpo":"<p align=justify>Cumpre os crit\u00e9rios sist\u00eamicos estabelecidos\r\nem acordo com o cliente para que os\r\nrequisitos tamb\u00e9m sejam cumpridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo gerar manuais e c\u00f3digo claro por meio de uma equipe especializada no processo.","id":4226410,"corpo":"<p align=justify>Tem como objetivo gerar manuais e c\u00f3digo\r\nclaro por meio de uma equipe especializada\r\nno processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cumpre os requisitos para o cliente com uma documenta\u00e7\u00e3o completa do produto desenvolvido.","id":4226411,"corpo":"<p align=justify>Cumpre os requisitos para o cliente com\r\numa documenta\u00e7\u00e3o completa do produto\r\ndesenvolvido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Significa que a qualidade do c\u00f3digo e as pr\u00e1ticas s\u00e3o utilizadas para garantir um c\u00f3digo de alta qualidade.","id":4226412,"corpo":"<p align=justify>Significa que a qualidade do c\u00f3digo e as\r\npr\u00e1ticas s\u00e3o utilizadas para garantir um\r\nc\u00f3digo de alta qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Novo Estatuto da Empresa Municipal de Inform\u00e1tica \u2013 EMPREL, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178234,"hashId":"0f30ee626b3bfa0fa7ba10883a784704","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Novo Estatuto da\r\nEmpresa Municipal de Inform\u00e1tica \u2013\r\nEMPREL, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4226568,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime jur\u00eddico de pessoal da EMPREL \u00e9 o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT \u2013 e respectiva legisla\u00e7\u00e3o complementar.","id":4226568,"corpo":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico de pessoal da EMPREL\r\n\u00e9 o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do\r\nTrabalho \u2013 CLT \u2013 e respectiva legisla\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A EMPREL somente poder\u00e1 ser extinta por decis\u00e3o de seu Conselho Fiscal e desde que homologada pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":4226569,"corpo":"<p align=justify>A EMPREL somente poder\u00e1 ser extinta por\r\ndecis\u00e3o de seu Conselho Fiscal e desde\r\nque homologada pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de extin\u00e7\u00e3o da EMPREL, seus bens e direitos se reverter\u00e3o integralmente ao patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.","id":4226570,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de extin\u00e7\u00e3o da EMPREL, seus\r\nbens e direitos se reverter\u00e3o integralmente\r\nao patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Conselho Fiscal requisitar peritos, contadores ou quaisquer outros empregados p\u00fablicos ou servidores efetivos do Munic\u00edpio do Recife, ainda que com compet\u00eancia para a fun\u00e7\u00e3o, a fim de assessorar e orientar seus pareceres e an\u00e1lises quando necess\u00e1rio.","id":4226571,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao Conselho Fiscal requisitar\r\nperitos, contadores ou quaisquer outros\r\nempregados p\u00fablicos ou servidores\r\nefetivos do Munic\u00edpio do Recife, ainda que\r\ncom compet\u00eancia para a fun\u00e7\u00e3o, a fim de\r\nassessorar e orientar seus pareceres e\r\nan\u00e1lises quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Regime Financeiro da EMPREL desenvolver-se-\u00e1 na conformidade do or\u00e7amento aprovado pelo Senado Federal, que fixar\u00e1 as normas para o seu cumprimento.","id":4226572,"corpo":"<p align=justify>O Regime Financeiro da EMPREL\r\ndesenvolver-se-\u00e1 na conformidade\r\ndo or\u00e7amento aprovado pelo Senado\r\nFederal, que fixar\u00e1 as normas para o seu\r\ncumprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - EMPREL PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - EMPREL PE","pai":403153,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403154,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-emprel-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1178234","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 Lei n\u00ba 13.303\/2016, que disp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178235,"hashId":"632b25bd8204a0b2bc3b149fb23c4b00","enunciado":"<p align=justify>Referente \u00e0 Lei n\u00ba 13.303\/2016, que\r\ndisp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da\r\nempresa p\u00fablica, da sociedade de\r\neconomia mista e de suas subsidi\u00e1rias,\r\nno \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados,\r\ndo Distrito Federal e dos Munic\u00edpios,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4226577,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica pelo Estado ser\u00e1 exercida exclusivamente por meio de suas autarquias e empresas p\u00fablicas.","id":4226573,"corpo":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica\r\npelo Estado ser\u00e1 exercida exclusivamente\r\npor meio de suas autarquias e empresas\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedade de economia mista \u00e9 a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com cria\u00e7\u00e3o autorizada por lei, sob qualquer forma admitida em direito, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal, aos Munic\u00edpios ou \u00e0 entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":4226574,"corpo":"<p align=justify>Sociedade de economia mista \u00e9 a entidade\r\ndotada de personalidade jur\u00eddica de direito\r\nprivado, com cria\u00e7\u00e3o autorizada por lei, sob\r\nqualquer forma admitida em direito, cujas\r\na\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua\r\nmaioria, \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito\r\nFederal, aos Munic\u00edpios ou \u00e0 entidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias de empresa p\u00fablica e de sociedade de economia mista, assim como a participa\u00e7\u00e3o de qualquer delas em empresa privada, independe de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":4226575,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias de empresa\r\np\u00fablica e de sociedade de economia mista,\r\nassim como a participa\u00e7\u00e3o de qualquer\r\ndelas em empresa privada, independe de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o remunerada de membros da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, em mais de 01 (um) conselho, de administra\u00e7\u00e3o ou fiscal, de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista ou de suas subsidi\u00e1rias.","id":4226576,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o remunerada de\r\nmembros da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta\r\nou indireta, em mais de 01 (um) conselho,\r\nde administra\u00e7\u00e3o ou fiscal, de empresa\r\np\u00fablica, de sociedade de economia mista\r\nou de suas subsidi\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desde que a maioria do capital votante permane\u00e7a em propriedade da Uni\u00e3o, do Estado, do Distrito Federal ou do Munic\u00edpio, ser\u00e1 admitida, no capital da empresa p\u00fablica, a participa\u00e7\u00e3o de outras pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, bem como de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":4226577,"corpo":"<p align=justify>Desde que a maioria do capital votante\r\npermane\u00e7a em propriedade da Uni\u00e3o,\r\ndo Estado, do Distrito Federal ou do\r\nMunic\u00edpio, ser\u00e1 admitida, no capital da\r\nempresa p\u00fablica, a participa\u00e7\u00e3o de outras\r\npessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno,\r\nbem como de entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\nindireta da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito\r\nFederal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/1178235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico do Poder Executivo Municipal, Decreto n\u00ba 27.627\/2013, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178237,"hashId":"e2e71bf70f085b768750cb01a621b4f1","enunciado":"<p align=justify>Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica do\r\nServidor P\u00fablico do Poder Executivo\r\nMunicipal, Decreto n\u00ba 27.627\/2013,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4226586,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todo servidor do Munic\u00edpio do Recife e de sua administra\u00e7\u00e3o indireta agir com tempestividade, evitando procrastina\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.","id":4226583,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever de todo servidor do Munic\u00edpio do\r\nRecife e de sua administra\u00e7\u00e3o indireta\r\nagir com tempestividade, evitando\r\nprocrastina\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sem preju\u00edzo das veda\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o, ao servidor do Munic\u00edpio do Recife e de sua Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9 vedado receber presentes ou qualquer tipo de benesse de contribuintes, fornecedores ou usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, excetuados brindes que sejam distribu\u00eddos ao p\u00fablico em geral a t\u00edtulo de propaganda ou divulga\u00e7\u00e3o habitual.","id":4226584,"corpo":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo das veda\u00e7\u00f5es previstas na\r\nlegisla\u00e7\u00e3o, ao servidor do Munic\u00edpio do\r\nRecife e de sua Administra\u00e7\u00e3o Indireta \u00e9\r\nvedado receber presentes ou qualquer tipo\r\nde benesse de contribuintes, fornecedores\r\nou usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, excetuados\r\nbrindes que sejam distribu\u00eddos ao p\u00fablico\r\nem geral a t\u00edtulo de propaganda ou\r\ndivulga\u00e7\u00e3o habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica ser\u00e1 composta por 5 (cinco) membros, dentre detentores de cargos efetivos, est\u00e1veis, sendo 02 (dois) representantes da Controladoria Geral do Munic\u00edpio, 02 (dois) representantes da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas e 01 (um) representante da Secretaria de Assuntos Jur\u00eddicos.","id":4226585,"corpo":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica ser\u00e1 composta\r\npor 5 (cinco) membros, dentre detentores\r\nde cargos efetivos, est\u00e1veis, sendo 02\r\n(dois) representantes da Controladoria\r\nGeral do Munic\u00edpio, 02 (dois) representantes\r\nda Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o\r\nde Pessoas e 01 (um) representante da\r\nSecretaria de Assuntos Jur\u00eddicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao Procurador-Geral do Munic\u00edpio substituir o Presidente da Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica nas suas aus\u00eancias e impedimentos.","id":4226586,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e1 ao Procurador-Geral do Munic\u00edpio\r\nsubstituir o Presidente da Comiss\u00e3o\r\nCentral de \u00c9tica nas suas aus\u00eancias e\r\nimpedimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica \u00e9 considerada presta\u00e7\u00e3o de relevante servi\u00e7o p\u00fablico e n\u00e3o enseja qualquer remunera\u00e7\u00e3o, devendo ser registrada nos assentamentos funcionais do servidor.","id":4226587,"corpo":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica \u00e9\r\nconsiderada presta\u00e7\u00e3o de relevante servi\u00e7o\r\np\u00fablico e n\u00e3o enseja qualquer remunera\u00e7\u00e3o,\r\ndevendo ser registrada nos assentamentos\r\nfuncionais do servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 27.627\/2013 - Institui o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico do Poder Executivo Municipal, cria a Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 27.627\/2013 - Institui o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico do Poder Executivo Municipal, cria a Comiss\u00e3o Central de \u00c9tica e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":399836,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403160,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-27-627-2013-institui-o-codigo-de-etica-do-servidor-publico-do-poder-executivo-municipal-cria-a-comissao-central-de-etica-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1178237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla OSI faz alus\u00e3o a um modelo de refer\u00eancia para a arquitetura de redes de computadores e significa","provas":[{"id":40066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento","id":17630},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2019-instituto-aocp-assistente-de-operacoes-e-monitoramento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMPREL - Assistente de Opera\u00e7\u00f5es e Monitoramento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178290,"hashId":"6bc2322e2066d6ecfb5c600381087557","enunciado":"<p align=justify>A sigla OSI faz alus\u00e3o a um modelo de\r\nrefer\u00eancia para a arquitetura de redes de\r\ncomputadores e significa<\/p>","resposta":4226848,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Open System Interconnection.","id":4226848,"corpo":"<p align=justify>Open System Interconnection.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Open-license Systems for Internet.","id":4226849,"corpo":"<p align=justify>Open-license Systems for Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Open Standards of Internet connections.","id":4226850,"corpo":"<p align=justify>Open Standards of Internet connections.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizational of Standards and Internet.","id":4226851,"corpo":"<p align=justify>Organizational of Standards and Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organization of Systems and Internet.","id":4226852,"corpo":"<p align=justify>Organization of Systems and Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1178290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHistoricamente, o nascimento da no\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de \u201ctriparti\u00e7\u00e3o de poderes\u201d pode ser situado na Antiguidade grega, com a publica\u00e7\u00e3o da obra \u201cPol\u00edtica\u201d por Arist\u00f3teles. Identificou o pensador grego a exist\u00eancia de tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es distintas exercidas pelo poder soberano: a fun\u00e7\u00e3o de elaborar normas gerais e abstratas (fun\u00e7\u00e3o legislativa), a fun\u00e7\u00e3o de aplicar essas normas gerais aos casos concretos (fun\u00e7\u00e3o executiva) e a fun\u00e7\u00e3o de dirimir os conflitos eventualmente havidos na aplica\u00e7\u00e3o de tais normas (fun\u00e7\u00e3o de julgamento).\u201d VICENTE, Paulo; MARCELO, Alexandrino. Direito Curso de Direito Constitucional, 7a edi\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro, Forense, 2011, p. 425. Acerca do Poder Legislativo, assinale a resposta correta.","provas":[{"id":40068,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2019-ibade-policial-militar-pm-oficial","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RJ - Policial Militar PM \/ Oficial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178318,"hashId":"101be5b3e233eee3b1009ded5512f0f9","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cHistoricamente, o nascimento da no\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de \u201ctriparti\u00e7\u00e3o de poderes\u201d pode ser situado na Antiguidade grega, com a publica\u00e7\u00e3o da obra \u201cPol\u00edtica\u201d por Arist\u00f3teles. Identificou o pensador grego a exist\u00eancia de tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es distintas exercidas pelo poder soberano: a fun\u00e7\u00e3o de elaborar normas gerais e abstratas (fun\u00e7\u00e3o legislativa), a fun\u00e7\u00e3o de aplicar essas normas gerais aos casos concretos (fun\u00e7\u00e3o executiva) e a fun\u00e7\u00e3o de dirimir os conflitos eventualmente havidos na aplica\u00e7\u00e3o de tais normas (fun\u00e7\u00e3o de julgamento).\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>VICENTE, Paulo; MARCELO, Alexandrino. Direito Curso de Direito Constitucional, 7<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro, Forense, 2011, p. 425.<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca do Poder Legislativo, assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":4226989,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Legislativo federal \u00e9 unicameral.","id":4226988,"corpo":"<p align=justify>O Poder Legislativo federal \u00e9 unicameral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito (CPIs) podem ser criadas pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo Senado Federal ou pelo Congresso Nacional, com o fim de investigar fato determinado de interesse p\u00fablico.","id":4226989,"corpo":"<p align=justify>As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito (CPIs) podem ser criadas pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo Senado Federal ou pelo Congresso Nacional, com o fim de investigar fato determinado de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 composta por representantes dos estados e do Distrito Federal, eleitos para exerc\u00edcio de mandato por 08 (oito) anos.","id":4226990,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 composta por representantes dos estados e do Distrito Federal, eleitos para exerc\u00edcio de mandato por 08 (oito) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Senado Federal comp\u00f5e-se de representante do povo, eleitos pelo sistema proporcional, para mandatos de quatro anos.","id":4226991,"corpo":"<p align=justify>O Senado Federal comp\u00f5e-se de representante do povo, eleitos pelo sistema proporcional, para mandatos de quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo exerce fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica quando disp\u00f5e sobre sua organiza\u00e7\u00e3o interna ou sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos de suas Casas.","id":4226992,"corpo":"<p align=justify>O Poder Legislativo exerce fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica quando disp\u00f5e sobre sua organiza\u00e7\u00e3o interna ou sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos de suas Casas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1178318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios administrativos impl\u00edcitos:","provas":[{"id":40068,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2019-ibade-policial-militar-pm-oficial","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RJ - Policial Militar PM \/ Oficial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178319,"hashId":"6e3c31a6377048ad381a17c37659907e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios administrativos impl\u00edcitos:<\/p>","resposta":4226996,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade e moralidade.","id":4226993,"corpo":"legalidade e moralidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionalidade e impessoalidade.","id":4226994,"corpo":"proporcionalidade e impessoalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade e razoabilidade","id":4226995,"corpo":"moralidade e razoabilidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"razoabilidade e proporcionalidade.","id":4226996,"corpo":"razoabilidade e proporcionalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionalidade e legalidade.","id":4226997,"corpo":"proporcionalidade e legalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1178319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os regramentos da Ordem Social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40068,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2019-ibade-policial-militar-pm-oficial","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RJ - Policial Militar PM \/ Oficial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178320,"hashId":"df9602c137433c849abc4af83a22352c","enunciado":"<p align=justify>Sobre os regramentos da Ordem Social, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4226999,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema \u00fanico de sa\u00fade \u00e9 financiado integralmente pela Uni\u00e3o.","id":4226998,"corpo":"<p align=justify>O sistema \u00fanico de sa\u00fade \u00e9 financiado integralmente pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a de taxa de matr\u00edcula em universidades p\u00fablicas \u00e9 considerada inconstitucional.","id":4226999,"corpo":"<p align=justify>A cobran\u00e7a de taxa de matr\u00edcula em universidades p\u00fablicas \u00e9 considerada inconstitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os policiais militares encontram-se sob o regime geral da previd\u00eancia social.","id":4227000,"corpo":"<p align=justify>Os policiais militares encontram-se sob o regime geral da previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal consolidou o entendimento de que a proibi\u00e7\u00e3o da marcha da maconha n\u00e3o se traduz em amea\u00e7a \u00e0 liberdade de express\u00e3o.","id":4227001,"corpo":"<p align=justify>O Supremo Tribunal Federal consolidou o entendimento de que a proibi\u00e7\u00e3o da marcha da maconha n\u00e3o se traduz em amea\u00e7a \u00e0 liberdade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O casamento homoafetivo \u00e9 vedado pela CRFB\/88.","id":4227002,"corpo":"<p align=justify>O casamento homoafetivo \u00e9 vedado pela CRFB\/88.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1178320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jardim possui elementos de comunica\u00e7\u00e3o que os paisagistas utilizam para trabalhar os sentimentos e estabelecer o processo de comunica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que n\u00e3o pertence aos elementos b\u00e1sicos de comunica\u00e7\u00e3o visual no paisagismo.","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176340,"hashId":"9816ee8dc49f5189f38f6e3f06e103b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Um jardim possui elementos de comunica\u00e7\u00e3o que os\r\npaisagistas utilizam para trabalhar os sentimentos e\r\nestabelecer o processo de comunica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa\r\nque <strong>n\u00e3o<\/strong> pertence aos elementos b\u00e1sicos de comunica\u00e7\u00e3o\r\nvisual no paisagismo.<\/p>","resposta":4217698,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as vis\u00f5es","id":4217698,"corpo":"<p align=justify>as vis\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as linhas","id":4217699,"corpo":"<p align=justify>as linhas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sons","id":4217700,"corpo":"<p align=justify>os sons<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as texturas","id":4217701,"corpo":"<p align=justify>as texturas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as formas","id":4217702,"corpo":"<p align=justify>as formas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Stent mais adequado para angioplastia dos troncos supra-a\u00f3rticos \u00e9(s\u00e3o)","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176366,"hashId":"c901d0dc07c003690ebabaffc3002b54","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O Stent mais adequado para angioplastia dos troncos supra-a\u00f3rticos \u00e9(s\u00e3o)<\/strong><\/p>","resposta":4217830,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autoexpans\u00edvel.","id":4217828,"corpo":"o autoexpans\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o revestido.","id":4217829,"corpo":"o revestido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bal\u00e3o expans\u00edvel.","id":4217830,"corpo":"o bal\u00e3o expans\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas abertas.","id":4217831,"corpo":"as c\u00e9lulas abertas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o de nitinol.","id":4217832,"corpo":"o de nitinol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/1176366","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A art\u00e9ria vertebral \u00e9 dividida em 4 segmentos, indicados na alternativa","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176371,"hashId":"03b8de43fbde7a610d9ec06b46435616","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A art\u00e9ria vertebral \u00e9 dividida em 4 segmentos, indicados na alternativa<\/strong><\/p>","resposta":4217854,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V1: cursa dentro do forame vertebral at\u00e9 sair atr\u00e1s do atlas.","id":4217850,"corpo":"V1: cursa dentro do forame vertebral at\u00e9 sair atr\u00e1s do atlas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V2: inicia-se na origem da subcl\u00e1via, penetrando no forame transverso entre a 5a e a 6a vertebra cervical.","id":4217851,"corpo":"<p align=\"justify\">V2: inicia-se na origem da subcl\u00e1via, penetrando no forame transverso entre a 5<sup>a<\/sup> e a 6<sup>a<\/sup> vertebra cervical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V3: segmento intracranial inicia-se na base do cr\u00e2nio e termina na forma\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria basilar.","id":4217852,"corpo":"<p align=justify>V3: segmento intracranial inicia-se na base do cr\u00e2nio e termina na forma\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria basilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V4: consiste no segmento extracanial entre processo transverso c2 e a base do cr\u00e2nio.","id":4217853,"corpo":"<p align=justify>V4: consiste no segmento extracanial entre processo transverso c2 e a base do cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ramos intracranianos do segmento V4 incluem as art\u00e9rias espinhais anteriores e posteriores; art\u00e9ria cerebelar p\u00f3stero-inferior.","id":4217854,"corpo":"<p align=justify>Os ramos intracranianos do segmento V4 incluem as art\u00e9rias espinhais anteriores e posteriores; art\u00e9ria cerebelar p\u00f3stero-inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as varizes relacionadas \u00e0 gravidez, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176377,"hashId":"ced5767552489fd5db03aaeef769fcfb","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre as varizes relacionadas \u00e0 gravidez, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4217878,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"costumam regredir parcialmente at\u00e9 o terceiro m\u00eas do puerp\u00e9rio.","id":4217878,"corpo":"costumam regredir parcialmente at\u00e9 o terceiro m\u00eas do puerp\u00e9rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentam durante o per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o.","id":4217879,"corpo":"aumentam durante o per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habitualmente ocorrem com diminui\u00e7\u00e3o antes do parto.","id":4217880,"corpo":"habitualmente ocorrem com diminui\u00e7\u00e3o antes do parto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente se desenvolvem em associa\u00e7\u00e3o com trombose venosa profunda.","id":4217881,"corpo":"somente se desenvolvem em associa\u00e7\u00e3o com trombose venosa profunda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica no primeiro trimestre.","id":4217882,"corpo":"t\u00eam indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica no primeiro trimestre.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com massa abdominal puls\u00e1til, PA: 120x70mmHg, com tomografia evidenciando aneurisma de aorta abdominal infrarrenal medindo 6,0cm no maior di\u00e2metro. Portador de doen\u00e7a arterial coronariana e apresenta ecocardiograma que mostra FE: 40%. Achados da tomografia: extens\u00e3o do colo proximal 20mm; angula\u00e7\u00e3o suprarrenal 60o; di\u00e2metro do colo proximal 25mm. Diante dos achados, qual a melhor conduta?","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176380,"hashId":"f76bbb1587282e9cec41df2fbf252779","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente com massa abdominal puls\u00e1til, PA: 120x70mmHg, com tomografia evidenciando aneurisma de aorta abdominal infrarrenal medindo 6,0cm no maior di\u00e2metro. Portador de doen\u00e7a arterial coronariana e apresenta ecocardiograma que mostra FE: 40%. Achados da tomografia: extens\u00e3o do colo proximal 20mm; angula\u00e7\u00e3o suprarrenal 60<sup>o<\/sup>; di\u00e2metro do colo proximal 25mm. Diante dos achados, qual a melhor conduta?<\/strong><\/p>","resposta":4217896,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, pois o paciente est\u00e1 est\u00e1vel e sem sinais de rotura","id":4217893,"corpo":"Observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, pois o paciente est\u00e1 est\u00e1vel e sem sinais de rotura","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgia de emerg\u00eancia","id":4217894,"corpo":"Cirurgia de emerg\u00eancia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implante de endopr\u00f3tese 28mm di\u00e2metro com fixa\u00e7\u00e3o suprarrenal","id":4217895,"corpo":"Implante de endopr\u00f3tese 28mm di\u00e2metro com fixa\u00e7\u00e3o suprarrenal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implante de endopr\u00f3tese 30mm di\u00e2metro sem fixa\u00e7\u00e3o suprarrenal","id":4217896,"corpo":"Implante de endopr\u00f3tese 30mm di\u00e2metro sem fixa\u00e7\u00e3o suprarrenal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implante de endopr\u00f3tese 25mm sem fixa\u00e7\u00e3o suprarrenal","id":4217897,"corpo":"Implante de endopr\u00f3tese 25mm sem fixa\u00e7\u00e3o suprarrenal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176380","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tromboembolismo Pulmonar \u00e9 uma patologia grave e amea\u00e7adora \u00e0 vida. Existem diversos fatores de risco para o seu desenvolvimento, sejam adquiridos ou cong\u00eanitos. Sobre o TEP, analise as afirmativas abaixo: I. O TEP maci\u00e7o com choque cardiog\u00eanico por cor pulmonale deve ser tratado de forma imediata e agressiva com terapia de reperfus\u00e3o (trombectomia mec\u00e2nica + fibrin\u00f3lise qu\u00edmica. II. Paciente que se apresenta com TEP, mas sem altera\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e com ECO normal pode ser liberado precocemente com os novos anticoagulantes orais. III. Para todos os pacientes com aumento do \u00e1trio direito, mas troponina e BNP normais, deve-se realizar apenas fibrin\u00f3lise qu\u00edmica com rTPA 100mg em 2h. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio monitoriza\u00e7\u00e3o adicional Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176385,"hashId":"f2915eb048fa767f754dcd4ee7b8faf9","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O Tromboembolismo Pulmonar \u00e9 uma patologia grave e amea\u00e7adora \u00e0 vida. Existem diversos fatores de risco para o seu desenvolvimento, sejam adquiridos ou cong\u00eanitos.\r\nSobre o TEP, analise as afirmativas abaixo:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O TEP maci\u00e7o com choque cardiog\u00eanico por cor pulmonale deve ser tratado de forma imediata e agressiva com terapia de reperfus\u00e3o (trombectomia mec\u00e2nica + fibrin\u00f3lise qu\u00edmica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Paciente que se apresenta com TEP, mas sem altera\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e com ECO normal pode ser liberado precocemente com os novos anticoagulantes orais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Para todos os pacientes com aumento do \u00e1trio direito, mas troponina e BNP normais, deve-se realizar apenas fibrin\u00f3lise qu\u00edmica com rTPA 100mg em 2h. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio monitoriza\u00e7\u00e3o adicional\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/strong><\/p>","resposta":4217919,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4217918,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4217919,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4217920,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4217921,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4217922,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de paciente com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica cresce a cada ano, com o aumento na demanda em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de cirurgia vascular para a confec\u00e7\u00e3o de FAV como acesso definitivo. Sobre o resgate de FAV, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176407,"hashId":"0237f3f90e13ff16900247fe95c44a69","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A popula\u00e7\u00e3o de paciente com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica cresce a cada ano, com o aumento na demanda em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de cirurgia vascular para a confec\u00e7\u00e3o de FAV como acesso definitivo.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nSobre o resgate de FAV, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4218030,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na disfun\u00e7\u00e3o aguda por trombose de FAV, o tratamento endovascular est\u00e1 contraindicado.","id":4218028,"corpo":"<p align=justify>Na disfun\u00e7\u00e3o aguda por trombose de FAV, o tratamento endovascular est\u00e1 contraindicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas FAVs prot\u00e9ticas, o principal local de falha \u00e9 no ponto da anastomose arterial.","id":4218029,"corpo":"<p align=justify>Nas FAVs prot\u00e9ticas, o principal local de falha \u00e9 no ponto da anastomose arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudos mostram que o uso de Stent- Graft em FAV aumenta a sua pat\u00eancia, principalmente quanto \u00e9 utilizado em FAV prot\u00e9tica.","id":4218030,"corpo":"<p align=justify>Estudos mostram que o uso de Stent- Graft em FAV aumenta a sua pat\u00eancia, principalmente quanto \u00e9 utilizado em FAV prot\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do cutting ballon \u00e9 proscrito em FAV com veia nativa","id":4218031,"corpo":"<p align=\"justify\">O uso do <em>cutting ballon<\/em> \u00e9 proscrito em FAV com veia nativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de aspira\u00e7\u00e3o \u00e9 mais efetiva e com menor complica\u00e7\u00f5es quando comparada \u00e0 t\u00e9cnica de tromboembolectomia \u00e0 Fogarty.","id":4218032,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de aspira\u00e7\u00e3o \u00e9 mais efetiva e com menor complica\u00e7\u00f5es quando comparada \u00e0 t\u00e9cnica de tromboembolectomia \u00e0 Fogarty.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra de N2O5 entra em decomposi\u00e7\u00e3o: N2O5(g) -&gt; 4 NO2(g) + O2(g). Para esta rea\u00e7\u00e3o de primeira ordem a 60\u00baC, a concentra\u00e7\u00e3o do reagente \u00e9 reduzida para metade do seu valor inicial ap\u00f3s 3000 segundos. A 65\u00baC, esta redu\u00e7\u00e3o ocorre depois de 1000 segundos. A constante de velocidade a 60\u00baC e o tempo necess\u00e1rio para a redu\u00e7\u00e3o de um quarto da concentra\u00e7\u00e3o inicial a 65\u00baC s\u00e3o, respectivamente, (dados: ln0,25 = -1,386; ln2 = 0,693)","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176411,"hashId":"be60b4b1947f8eaeb29d88fa25ec4947","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma amostra de N<sub>2<\/sub>O<sub>5 <\/sub>entra em decomposi\u00e7\u00e3o:\r\nN<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>(g) -&gt; 4 NO<sub>2<\/sub>(g) + O<sub>2<\/sub>(g).\r\nPara esta rea\u00e7\u00e3o de primeira ordem a 60\u00baC, a concentra\u00e7\u00e3o\r\ndo reagente \u00e9 reduzida para metade do seu valor inicial ap\u00f3s\r\n3000 segundos. A 65\u00baC, esta redu\u00e7\u00e3o ocorre depois de 1000\r\nsegundos. A constante de velocidade a 60\u00baC e o tempo\r\nnecess\u00e1rio para a redu\u00e7\u00e3o de um quarto da concentra\u00e7\u00e3o\r\ninicial a 65\u00baC s\u00e3o, respectivamente, (dados: ln0,25 = -1,386;\r\nln2 = 0,693)<\/p>","resposta":4218054,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0x10-4 s-1 e 1x103 s.","id":4218053,"corpo":"<p align=\"justify\">2,0x10<sup>-4<\/sup> s<sup>-1<\/sup> e 1x10<sup>3<\/sup> s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,3x10-4 s-1 e 2x103 s.","id":4218054,"corpo":"<p align=\"justify\">2,3x10<sup>-4<\/sup> s<sup>-1<\/sup> e 2x10<sup>3<\/sup> s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5x10-4 s-1 e 1x103 s.","id":4218055,"corpo":"<p align=\"justify\">1,5x10<sup>-4<\/sup> s<sup>-1<\/sup> e 1x10<sup>3<\/sup> s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,3x10-4 Lmol-1s-1 e 2x103 s.","id":4218056,"corpo":"<p align=\"justify\">2,3x10<sup>-4<\/sup> Lmol<sup>-1<\/sup>s-<sup>1<\/sup> e 2x10<sup>3<\/sup> s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5x10-4 Lmol-1s-1 e 4x103 s.","id":4218057,"corpo":"<p align=\"justify\">1,5x10<sup>-4<\/sup> Lmol<sup>-1<\/sup>s<sup>-1<\/sup> e 4x10<sup>3<\/sup> s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Oxida\u00e7\u00e3o, Redu\u00e7\u00e3o e Polimeriza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Tipos de Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Oxida\u00e7\u00e3o, Redu\u00e7\u00e3o e Polimeriza\u00e7\u00e3o.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417336,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-organicas-oxidacao-reducao-e-polimerizacao"}],"slug":"quimica\/1176411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o potencial do eletrodo de Hidrog\u00eanio em contato com uma solu\u00e7\u00e3o com pH = 8,00, a 25\u00baC.","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176421,"hashId":"33170e7cf48c21c27be59ba2fab99c54","enunciado":"<p align=justify>Calcule o potencial do eletrodo de Hidrog\u00eanio em contato com\r\numa solu\u00e7\u00e3o com pH = 8,00, a 25\u00baC.<\/p>","resposta":4218105,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,591 V.","id":4218103,"corpo":"<p align=justify>0,591 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,295 V.","id":4218104,"corpo":"<p align=justify>0,295 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,473 V.","id":4218105,"corpo":"<p align=justify>0,473 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,000 V.","id":4218106,"corpo":"<p align=justify>0,000 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,000 V.","id":4218107,"corpo":"<p align=justify>1,000 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417292,"slug":"quimica-eletroquimica-oxirreducao-potenciais-padrao-de-reducao-pilha-eletrolise-e-leis-de-faraday"}],"slug":"quimica\/1176421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o de 50 g de sulfato de alum\u00ednio com 750 mL de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio 1,0 M produz sulfato de c\u00e1lcio e hidr\u00f3xido de alum\u00ednio. Sabendo que o rendimento da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 de 20%, a concentra\u00e7\u00e3o resultante de sulfato de c\u00e1lcio \u00e9","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176423,"hashId":"cac37f6ea8bc8b4d0836f3dcbaf134e1","enunciado":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o de 50 g de sulfato de alum\u00ednio com 750 mL de\r\nhidr\u00f3xido de c\u00e1lcio 1,0 M produz sulfato de c\u00e1lcio e hidr\u00f3xido\r\nde alum\u00ednio. Sabendo que o rendimento da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 de 20%,\r\na concentra\u00e7\u00e3o resultante de sulfato de c\u00e1lcio \u00e9<\/p>","resposta":4218112,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,200 M.","id":4218108,"corpo":"<p align=justify>1,200 M.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,000 M.","id":4218109,"corpo":"<p align=justify>1,000 M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,050 M.","id":4218110,"corpo":"<p align=justify>0,050 M.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,200 M.","id":4218111,"corpo":"<p align=justify>0,200 M.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,112 M.","id":4218112,"corpo":"<p align=justify>0,112 M.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1176423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o cobre met\u00e1lico utilizado na rea\u00e7\u00e3o com o \u00e1cido n\u00edtrico apresenta uma pureza de 100%. A partir de 381g desse metal, calcule a massa do sal que ser\u00e1 formado e o volume do recipiente em que dever\u00e1 ser armazenado todo o mon\u00f3xido de nitrog\u00eanio produzido, de forma que a press\u00e3o exercida pelo g\u00e1s seja igual a 4,00 atm, a uma temperatura de 27\u00baC.","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176425,"hashId":"d096390f2e38e7bd9ebbcebbf397641d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que o cobre met\u00e1lico utilizado na rea\u00e7\u00e3o com o\r\n\u00e1cido n\u00edtrico apresenta uma pureza de 100%. A partir de 381g\r\ndesse metal, calcule a massa do sal que ser\u00e1 formado e o\r\nvolume do recipiente em que dever\u00e1 ser armazenado todo o\r\nmon\u00f3xido de nitrog\u00eanio produzido, de forma que a press\u00e3o\r\nexercida pelo g\u00e1s seja igual a 4,00 atm, a uma temperatura de\r\n27\u00baC.<\/p>","resposta":4218123,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,125 kg e 24,6 L.","id":4218123,"corpo":"<p align=justify>1,125 kg e 24,6 L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,125kg e 10,5 L.","id":4218124,"corpo":"<p align=justify>2,125kg e 10,5 L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,500kg e 15,4 L.","id":4218125,"corpo":"<p align=justify>1,500kg e 15,4 L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,325 kg e 25,4 L.","id":4218126,"corpo":"<p align=justify>1,325 kg e 25,4 L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,000 kg e 26,4 L.","id":4218127,"corpo":"<p align=justify>2,000 kg e 26,4 L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1176425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radia\u00e7\u00e3o ionizante est\u00e1 associada ao desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es que podem ou n\u00e3o estar relacionadas \u00e0 dose \u00e0 qual o indiv\u00edduo foi exposto. Quanto aos tipos de efeito causados por esse tipo de radia\u00e7\u00e3o, associe as colunas. Assinale a alternativa que relaciona CORRETAMENTE os efeitos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176426,"hashId":"dc39d4a960cae8afd56bc2ea9b1acf2e","enunciado":"A radia\u00e7\u00e3o ionizante est\u00e1 associada ao desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es que podem ou n\u00e3o estar relacionadas \u00e0 dose \u00e0 qual o indiv\u00edduo foi exposto.\r\nQuanto aos tipos de efeito causados por esse tipo de radia\u00e7\u00e3o, associe as colunas.\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39982\/1.GIF\">\r\n <div>Assinale a alternativa que relaciona CORRETAMENTE os efeitos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes.<\/div>","resposta":4218118,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( 1 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 2 )","id":4218118,"corpo":"( 1 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 2 )","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( 1 ) ( 1 ) ( 1 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 2 )","id":4218119,"corpo":"( 1 ) ( 1 ) ( 1 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 2 )","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( 1 ) ( 2 ) ( 2 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 1 )","id":4218120,"corpo":"( 1 ) ( 2 ) ( 2 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 1 )","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( 2 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 1 )","id":4218121,"corpo":"( 2 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 1 )","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( 2 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 2 )","id":4218122,"corpo":"( 2 ) ( 2 ) ( 1 ) ( 1 ) ( 2 ) ( 2 )","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1176426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, analisar a senten\u00e7a abaixo: A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados e observar\u00e1 algumas regras, dentre elas, a de que no dia, hora e local designados, ser\u00e1 realizada sess\u00e3o p\u00fablica para recebimento das propostas, devendo o interessado, ou seu representante, identificar-se e, se for o caso, comprovar a exist\u00eancia dos necess\u00e1rios poderes para formula\u00e7\u00e3o de propostas e para a pr\u00e1tica de todos os demais atos inerentes ao certame (1\u00aa parte). O prazo de validade das propostas ser\u00e1 sempre de 30 dias (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":51067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542078,"hashId":"5d4d424b794581e1bc529b1b0837ea10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados e observar\u00e1 algumas regras, dentre elas, a de que no dia, hora e local designados, ser\u00e1 realizada sess\u00e3o p\u00fablica para recebimento das propostas, devendo o interessado, ou seu representante, identificar-se e, se for o caso, comprovar a exist\u00eancia dos necess\u00e1rios poderes para formula\u00e7\u00e3o de propostas e para a pr\u00e1tica de todos os demais atos inerentes ao certame<\/em> (1\u00aa parte). <em>O prazo de validade das propostas ser\u00e1 sempre de 30 dias<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5770250,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5770249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5770250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5770251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5770252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/1542078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Sousa, os arquivos s\u00e3o conjuntos organizados de documentos, produzidos ou recebidos e preservados por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, ou ainda por pessoas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s categorias em que os arquivos s\u00e3o divididos (p\u00fablicos e privados), analisar a senten\u00e7a abaixo: Os p\u00fablicos s\u00e3o produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es governamentais de car\u00e1ter federal, estadual ou municipal e institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o p\u00fablicas (1\u00aa parte). Os privados s\u00e3o produzidos e recebidos unicamente por pessoas f\u00edsicas (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":51067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542099,"hashId":"7781e5d0961703359a0ef63b22d01b4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Sousa, os arquivos s\u00e3o conjuntos organizados de documentos, produzidos ou recebidos e preservados por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, ou ainda por pessoas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s categorias em que os arquivos s\u00e3o divididos (p\u00fablicos e privados), analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os p\u00fablicos s\u00e3o produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es governamentais de car\u00e1ter federal, estadual ou municipal e institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o p\u00fablicas<\/em> (1\u00aa parte).<em> Os privados s\u00e3o produzidos e recebidos unicamente por pessoas f\u00edsicas<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5770343,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5770340,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5770341,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5770342,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5770343,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1542099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft PowerPoint 2016, para iniciar uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides pelo slide atual, devemos pressionar: ","provas":[{"id":51082,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542223,"hashId":"ea179a9a071e846c3411880c65a31aef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft PowerPoint 2016, para iniciar uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides pelo slide atual, devemos pressionar: <\/p>","resposta":5770908,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ctrl + F8 ","id":5770904,"corpo":"<p> Ctrl + F8 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F7 ","id":5770905,"corpo":"<p>F7 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F5","id":5770906,"corpo":"<p>F5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enter ","id":5770907,"corpo":"<p>Enter <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Shift + F5 ","id":5770908,"corpo":"<p> Shift + F5 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2016","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2016","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405128,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2016"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420410,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1542223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o algumas responsabilidades comuns a todas as esferas de governo: I. Apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. II. Contribuir com o financiamento tripartite para fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. III. Planejar, apoiar, monitorar e avaliar as a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos territ\u00f3rios. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542229,"hashId":"beef2d0e4883699be7e65b63276199ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o algumas responsabilidades comuns a todas as esferas de governo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apoiar e estimular a ado\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de expans\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Contribuir com o financiamento tripartite para fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Planejar, apoiar, monitorar e avaliar as a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos territ\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":5770934,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5770931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5770932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5770933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5770934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es Comuns - Art. 15","oab":false,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es Comuns - Art. 15","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424072,"slug":"direito-sanitario-e-saude-das-atribuicoes-comuns-art-15"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1542229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LOPES, ao se referir ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), os Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) s\u00e3o:","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542237,"hashId":"55756e9b914e0735ddccd0e87378f6ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo LOPES, ao se referir ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), os Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) s\u00e3o:<\/p>","resposta":5770968,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipamentos com gest\u00e3o compartilhada com a sociedade civil em territ\u00f3rios de risco e vulnerabilidade social, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":5770965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamentos com gest\u00e3o compartilhada com a sociedade civil em territ\u00f3rios de risco e vulnerabilidade social, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipamentos estatais centralizados, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":5770966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamentos estatais centralizados, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipamentos estatais em territ\u00f3rios de risco e vulnerabilidade social, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social especial.","id":5770967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamentos estatais em territ\u00f3rios de risco e vulnerabilidade social, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamentos estatais em territ\u00f3rios de risco e vulnerabilidade social, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":5770968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamentos estatais em territ\u00f3rios de risco e vulnerabilidade social, respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1542237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de MAGALH\u00c3ES, sobre a visita, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O objetivo da visita \u00e9 clarificar situa\u00e7\u00f5es, considerar o caso na particularidade de seu contexto sociocultural e de rela\u00e7\u00f5es sociais. ( ) Como um instrumento de avalia\u00e7\u00e3o, a visita traz em si ju\u00edzos de valor. Ressalta-se que os componentes valorativos da visita est\u00e3o relacionados apenas \u00e0s singularidades pessoais, n\u00e3o estando relacionados \u00e0s peculiaridades inerentes aos diferentes segmentos de classes sociais. ( ) A visita tem um espa\u00e7o pr\u00f3prio e peculiar, principalmente na \u00e1rea do Servi\u00e7o Social. Como \u00e9 considerada por muitos como caracter\u00edstica dessa \u00e1rea, por vezes ela \u00e9 sugerida por outros profissionais. O assistente social deve sempre acatar essa sugest\u00e3o externa.","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542240,"hashId":"b623cd8c5caecacd7baa29be11ba5311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de MAGALH\u00c3ES, sobre a visita, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) O objetivo da visita \u00e9 clarificar situa\u00e7\u00f5es, considerar o caso na particularidade de seu contexto sociocultural e de rela\u00e7\u00f5es sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Como um instrumento de avalia\u00e7\u00e3o, a visita traz em si ju\u00edzos de valor. Ressalta-se que os componentes valorativos da visita est\u00e3o relacionados apenas \u00e0s singularidades pessoais, n\u00e3o estando relacionados \u00e0s peculiaridades inerentes aos diferentes segmentos de classes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) A visita tem um espa\u00e7o pr\u00f3prio e peculiar, principalmente na \u00e1rea do Servi\u00e7o Social. Como \u00e9 considerada por muitos como caracter\u00edstica dessa \u00e1rea, por vezes ela \u00e9 sugerida por outros profissionais. O assistente social deve sempre acatar essa sugest\u00e3o externa.<\/p>","resposta":5770979,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":5770977,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5770978,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":5770979,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5770980,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"}],"slug":"servico-social\/1542240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de MOTA, sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Nos documentos sobre o SUAS, o gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es ocupa um lugar de destaque na organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema. Sejam estas informa\u00e7\u00f5es de natureza cadastral, diagn\u00f3sticos, pesquisas, censit\u00e1rias, etc., fato que \u00e9 que delas dependem o acompanhamento, a avalia\u00e7\u00e3o e o monitoramento da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS). Esta assertiva nos obriga a refletir sobre ____________________ da pr\u00e1tica profissional na medida em que a mera organiza\u00e7\u00e3o de dados e registros n\u00e3o garante o desenvolvimento de um processo sistem\u00e1tico de investiga\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre a realidade que orientem novas proposi\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia.","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542243,"hashId":"daa56ac3a220cdb95e2bfd987043db5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de MOTA, sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nos documentos sobre o SUAS, o gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es ocupa um lugar de destaque na organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema. Sejam estas informa\u00e7\u00f5es de natureza cadastral, diagn\u00f3sticos, pesquisas, censit\u00e1rias, etc., fato que \u00e9 que delas dependem o acompanhamento, a avalia\u00e7\u00e3o e o monitoramento da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS). Esta assertiva nos obriga a refletir sobre ____________________ da pr\u00e1tica profissional na medida em que a mera organiza\u00e7\u00e3o de dados e registros n\u00e3o garante o desenvolvimento de um processo sistem\u00e1tico de investiga\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre a realidade que orientem novas proposi\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia.<\/em><\/p>","resposta":5770990,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o","id":5770989,"corpo":"<p>o processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o investigativa","id":5770990,"corpo":"<p>a dimens\u00e3o investigativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aconselhamento social","id":5770991,"corpo":"<p>o aconselhamento social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a restri\u00e7\u00e3o da autonomia","id":5770992,"corpo":"<p>a restri\u00e7\u00e3o da autonomia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1542243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com BAPTISTA, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: No planejamento social, os objetivos expressam a intencionalidade da a\u00e7\u00e3o planejada, direcionada para algo ainda n\u00e3o alcan\u00e7ado. A defini\u00e7\u00e3o dos objetivos antecipa os resultados esperados, fornecendo o eixo anal\u00edtico para a escolha das alternativas. Ao propor objetivos, o planejador nega a realidade posta \u2013 o problema objeto do planejamento \u2013 e afirma a possibilidade de alcance de outra, desej\u00e1vel e poss\u00edvel, dadas as condi\u00e7\u00f5es objetivas da situa\u00e7\u00e3o analisada, em uma ___________ de adequa\u00e7\u00e3o entre ideal\/real, inten\u00e7\u00e3o\/resultado.","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542247,"hashId":"71ff8ff0d2a66dfb3cf4e5c0a86f19bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com BAPTISTA, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>No planejamento social, os objetivos expressam a intencionalidade da a\u00e7\u00e3o planejada, direcionada para algo ainda n\u00e3o alcan\u00e7ado. A defini\u00e7\u00e3o dos objetivos antecipa os resultados esperados, fornecendo o eixo anal\u00edtico para a escolha das alternativas. Ao propor objetivos, o planejador nega a realidade posta \u2013 o problema objeto do planejamento \u2013 e afirma a possibilidade de alcance de outra, desej\u00e1vel e poss\u00edvel, dadas as condi\u00e7\u00f5es objetivas da situa\u00e7\u00e3o analisada, em uma ___________ de adequa\u00e7\u00e3o entre ideal\/real, inten\u00e7\u00e3o\/resultado.<\/em><\/p>","resposta":5771008,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sufici\u00eancia","id":5771006,"corpo":"<p>sufici\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o","id":5771007,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dial\u00e9tica","id":5771008,"corpo":"<p>dial\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrang\u00eancia","id":5771009,"corpo":"<p>abrang\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1542247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de CARDOSO sobre a Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel tem a qualidade de nos alertar para o sens\u00edvel no relacionamento com os usu\u00e1rios. ( ) Ao pressionar um usu\u00e1rio com perguntas e indaga\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas num momento de lembran\u00e7as dolorosas ou felizes, estamos utilizando a Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel. ( ) No Servi\u00e7o Social utilizamos a Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel, busca-se, dessa forma, humanizar o atendimento, torn\u00e1-lo um espa\u00e7o de direito leg\u00edtimo, socialmente justo.","provas":[{"id":51076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1542255,"hashId":"120bf82dde9bc00f024093367aa415ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a exposi\u00e7\u00e3o de CARDOSO sobre a Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) A Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel tem a qualidade de nos alertar para o sens\u00edvel no relacionamento com os usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Ao pressionar um usu\u00e1rio com perguntas e indaga\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas num momento de lembran\u00e7as dolorosas ou felizes, estamos utilizando a Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) No Servi\u00e7o Social utilizamos a Observa\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel, busca-se, dessa forma, humanizar o atendimento, torn\u00e1-lo um espa\u00e7o de direito leg\u00edtimo, socialmente justo.<\/p>","resposta":5771040,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":5771038,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5771039,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":5771040,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5771041,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1542255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O SUAS \u00e9 o Sistema \u00danico de ______________ Social. Ele \u00e9 ______________ n\u00e3o-contributivo, descentralizado e ______________ consolidando o modo de gest\u00e3o compartilhada, o co-financiamento e a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre os tr\u00eas entes ______________. Em sequ\u00eancia as express\u00f5es que completam CORRETAMENTE as lacunas acima s\u00e3o:","provas":[{"id":51085,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542296,"hashId":"9840c4eeb8722122f6eb1be9f4653811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O SUAS \u00e9 o Sistema \u00danico de ______________ Social. Ele \u00e9 ______________ n\u00e3o-contributivo, descentralizado e ______________ consolidando o modo de gest\u00e3o compartilhada, o co-financiamento e a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre os tr\u00eas entes ______________. Em sequ\u00eancia as express\u00f5es que completam CORRETAMENTE as lacunas acima s\u00e3o:<\/p>","resposta":5771228,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistencialismo, privado, n\u00e3o-participativo, estaduais.","id":5771227,"corpo":"<p>Assistencialismo, privado, n\u00e3o-participativo, estaduais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Assist\u00eancia, p\u00fablico, participativo, federativos. ","id":5771228,"corpo":"<p> Assist\u00eancia, p\u00fablico, participativo, federativos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia, publicizado, pol\u00edtico, municipais. ","id":5771229,"corpo":"<p>Assist\u00eancia, publicizado, pol\u00edtico, municipais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o, financiado, sistematizado, comunit\u00e1rios.","id":5771230,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o, financiado, sistematizado, comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assistente, volunt\u00e1rio, participativo, internacionais. ","id":5771231,"corpo":"<p>Assistente, volunt\u00e1rio, participativo, internacionais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1542296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u00e9 voltado a pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprove n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. Sua garantia inicial foi prevista pelo (a).","provas":[{"id":51085,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542298,"hashId":"3ff14dcf56a7a018b850a70b5c33729b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u00e9 voltado a pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprove n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. Sua garantia inicial foi prevista pelo (a).<\/p>","resposta":5771239,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estatuto do Idoso.","id":5771237,"corpo":"<p>Estatuto do Idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social.","id":5771238,"corpo":"<p>Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":5771239,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.","id":5771240,"corpo":"<p>Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social de 2004.","id":5771241,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social de 2004.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":"servico-social\/1542298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lima, Minholo &amp; Ito descrevem Biosseguran\u00e7a como sendo \u201co conjunto de procedimentos adaptados do consult\u00f3rio com objetivo de dar prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a ao paciente, ao profissional e sua equipe\u201d. Levando-se em conta que essa prote\u00e7\u00e3o visa evitar a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, assinale alternativa correta quanto \u00e0s medidas que devemos adotar para minimizar esse risco.","provas":[{"id":39003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1138467,"hashId":"e253b0f39d3777daea8f0431f93b8319","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>Lima, Minholo &amp; Ito descrevem Biosseguran\u00e7a como sendo \u201co conjunto de procedimentos adaptados do consult\u00f3rio com objetivo de dar prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a ao paciente, ao profissional e sua equipe\u201d. Levando-se em conta que essa prote\u00e7\u00e3o visa evitar a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, assinale alternativa correta quanto \u00e0s medidas que devemos adotar para minimizar esse risco.<\/strong><\/p><p><\/p>","resposta":4055969,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI\u00b4s), higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados e antissepsia da boca do paciente","id":4055967,"corpo":"<p align=justify>Uso dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI\u00b4s), higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados e antissepsia da boca do paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso dos EPI\u00b4s, higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados e assepsia da boca do paciente","id":4055968,"corpo":"<p align=justify>Uso dos EPI\u00b4s, higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados e assepsia da boca do paciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso dos EPI\u00b4s, higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados e antissepsia da boca do paciente","id":4055969,"corpo":"<p align=justify>Uso dos EPI\u00b4s, higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados e antissepsia da boca do paciente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso dos EPI\u00b4s, higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados e limpeza da boca do paciente","id":4055970,"corpo":"<p align=justify>Uso dos EPI\u00b4s, higienizar as m\u00e3os, desinfec\u00e7\u00e3o dos instrumentais contaminados, esteriliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos contaminados e limpeza da boca do paciente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"odontologia\/1138467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos equipamentos odontol\u00f3gicos, considere as afirmativas abaixo. ( ): equipamento desenvolvido para gerar ar comprimido e abastecer o sistema pneum\u00e1tico do equipamento odontol\u00f3gico. ( ): equipamento utilizado para produzir alta pot\u00eancia na suc\u00e7\u00e3o dos detritos bucais. ( ): equipamento desenvolvido para remover c\u00e1lculo e realizar profilaxia dent\u00e1ria. ( ): equipamento utilizado para realizar mistura da limalha de prata mais merc\u00fario. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":39003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1138487,"hashId":"5d4056e4c71aebf987fe63186b3e308b","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>No que diz respeito aos equipamentos odontol\u00f3gicos, considere as afirmativas abaixo.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(    ): equipamento desenvolvido para gerar ar comprimido e abastecer o sistema pneum\u00e1tico do equipamento odontol\u00f3gico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(     ): equipamento utilizado para produzir alta pot\u00eancia na suc\u00e7\u00e3o dos detritos bucais.  <\/p><p align=\"justify\">\r\n(     ): equipamento desenvolvido para remover c\u00e1lculo e realizar profilaxia dent\u00e1ria.  <\/p><p align=\"justify\">\r\n(     ): equipamento utilizado para realizar mistura da limalha de prata mais merc\u00fario. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4056062,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoclave \/ compressor \/ ultrassom-jato \/ fotopolimerizador","id":4056060,"corpo":"<p align=justify>Autoclave \/ compressor \/ ultrassom-jato \/ fotopolimerizador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bomba \/ compressor \/ ultrassom-jato \/ autoclave","id":4056061,"corpo":"<p align=justify>Bomba \/ compressor \/ ultrassom-jato \/ autoclave<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compressor \/ bomba \/ ultrassom-jato \/ amalgamador","id":4056062,"corpo":"<p align=justify>Compressor \/ bomba \/ ultrassom-jato \/ amalgamador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compressor \/ autoclave \/ ultrassom-jato \/ estufa","id":4056063,"corpo":"<p align=justify>Compressor \/ autoclave \/ ultrassom-jato \/ estufa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417395,"slug":"odontologia-materiais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/1138487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa correta. ( ) O isolamento relativo \u00e9 utilizado em restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias. ( ) Rolete de algod\u00e3o, len\u00e7ol de borracha e grampo s\u00e3o utilizados no isolamento relativo. ( ) O isolamento absoluto \u00e9 indicado para as exodontias para diminui\u00e7\u00e3o do sangramento. ( ) Pin\u00e7a palmer e perfurador de Ainsworth s\u00e3o usados no isolamento absoluto.","provas":[{"id":39003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1138501,"hashId":"c0166739239417588dc45882aecf4389","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa correta.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O isolamento relativo \u00e9 utilizado em restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Rolete de algod\u00e3o, len\u00e7ol de borracha e grampo s\u00e3o utilizados no isolamento relativo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O isolamento absoluto \u00e9 indicado para as exodontias para diminui\u00e7\u00e3o do sangramento.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Pin\u00e7a palmer e perfurador de Ainsworth s\u00e3o usados no isolamento absoluto.<\/p>","resposta":4056127,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F ","id":4056124,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4056125,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V ","id":4056126,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4056127,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>V, F, F, V<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417656,"slug":"odontologia-isolamento-do-campo-operatorio"}],"slug":"odontologia\/1138501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sequ\u00eancia de uso dos materiais para restaura\u00e7\u00e3o em resina fotopolimeriz\u00e1vel, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1138515,"hashId":"2f3393b2328d4559d460538932b638e6","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sequ\u00eancia de uso dos materiais para restaura\u00e7\u00e3o em resina fotopolimeriz\u00e1vel, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4056191,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resina, agente de uni\u00e3o e \u00e1cido ","id":4056189,"corpo":"<p align=justify>Resina, agente de uni\u00e3o e \u00e1cido\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bond, \u00e1cido e resina","id":4056190,"corpo":"<p align=justify>Bond, \u00e1cido e resina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido, adesivo e resina ","id":4056191,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido, adesivo e resina\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bond, resina e \u00e1cido","id":4056192,"corpo":"<p align=justify>Bond, resina e \u00e1cido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":"odontologia\/1138515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cimento de Ion\u00f4mero de Vidro (CIV) \u00e9 um dos materiais utilizados em odontologia, desenvolvido em 1971 e possui in\u00fameras vantagens, mas possui algumas desvantagens como todo material. Quanto a uma desvantagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1138516,"hashId":"ad6c9233ddfcafbca7f716dd60351c7d","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O Cimento de Ion\u00f4mero de Vidro (CIV) \u00e9 um dos materiais utilizados em odontologia, desenvolvido em 1971 e possui in\u00fameras vantagens, mas possui algumas desvantagens como todo material. Quanto a uma desvantagem, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4056195,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor ","id":4056193,"corpo":"<p align=justify>Libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biocompatibilidade","id":4056194,"corpo":"<p align=justify>Biocompatibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alta solubilidade nas primeiras 24h ","id":4056195,"corpo":"<p align=justify>Alta solubilidade nas primeiras 24h\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adesividade \u00e0 estrutura dental","id":4056196,"corpo":"<p align=justify>Adesividade \u00e0 estrutura dental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","oab":false,"nome":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417646,"slug":"odontologia-cimentos-de-ionomero-de-vidro"}],"slug":"odontologia\/1138516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tem\u00e1tica \u201cServi\u00e7o de protocolo e arquivo: tipos de arquivo; acess\u00f3rios do arquivo; fases do arquivamento: t\u00e9cnicas, sistemas e m\u00e9todos\u201d, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":48418,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-secretaria-escolar","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Secretaria Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1467527,"hashId":"1cf6b4c9ad6fe3dbad82cebeb00f36d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tem\u00e1tica \u201cServi\u00e7o de protocolo e arquivo: tipos de arquivo; acess\u00f3rios do arquivo; fases do arquivamento: t\u00e9cnicas, sistemas e m\u00e9todos\u201d, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":5452098,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema indireto: \u00e9 aquele em que, para se localizar o documento, \u00e9 preciso antes consultar um \u00edndice ou um c\u00f3digo.","id":5452097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema indireto: \u00e9 aquele em que, para se localizar o documento, \u00e9 preciso antes consultar um \u00edndice ou um c\u00f3digo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema online: \u00e9 hegem\u00f4nico no pa\u00eds, representado pelo sistema livre de papel, com arquivamento ecologicamente correto e 100% digital.","id":5452098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema online: \u00e9 hegem\u00f4nico no pa\u00eds, representado pelo sistema livre de papel, com arquivamento ecologicamente correto e 100% digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo alfanum\u00e9rico (combina\u00e7\u00e3o de letras e n\u00fameros) n\u00e3o se inclui nas classes de m\u00e9todos b\u00e1sicos e padronizados e \u00e9 considerado do sistema semi-indireto.","id":5452099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo alfanum\u00e9rico (combina\u00e7\u00e3o de letras e n\u00fameros) n\u00e3o se inclui nas classes de m\u00e9todos b\u00e1sicos e padronizados e \u00e9 considerado do sistema semi-indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema direto: \u00e9 aquele em que a busca do documento \u00e9 feita diretamente no local onde se acha guardado.","id":5452100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema direto: \u00e9 aquele em que a busca do documento \u00e9 feita diretamente no local onde se acha guardado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1467527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o arquivamento dos documentos gerais e escolares, habitualmente adotam-se crit\u00e9rios correntes e permanentes. Os documentos correntes s\u00e3o aqueles consultados com frequ\u00eancia, j\u00e1 os documentos permanentes correspondem \u00e0queles que n\u00e3o s\u00e3o consultados frequentemente, por\u00e9m apresentam um valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo sobre a institui\u00e7\u00e3o de ensino. Nessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa que indica corretamente um documento permanente.","provas":[{"id":48418,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria Escolar","id":7432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-secretaria-escolar","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Secretaria Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1467529,"hashId":"722bf257790a6e0c8df4efff85012db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o arquivamento dos documentos gerais e escolares, habitualmente adotam-se crit\u00e9rios correntes e permanentes. Os documentos correntes s\u00e3o aqueles consultados com frequ\u00eancia, j\u00e1 os documentos permanentes correspondem \u00e0queles que n\u00e3o s\u00e3o consultados frequentemente, por\u00e9m apresentam um valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo sobre a institui\u00e7\u00e3o de ensino. Nessa tem\u00e1tica, assinale a alternativa que indica corretamente um documento permanente.<\/p>","resposta":5452105,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Livros-atas de conselho de classe.","id":5452105,"corpo":"<p>Livros-atas de conselho de classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto pedag\u00f3gico. ","id":5452106,"corpo":"<p>Projeto pedag\u00f3gico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calend\u00e1rio escolar. ","id":5452107,"corpo":"<p>Calend\u00e1rio escolar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regimento escolar.","id":5452108,"corpo":"<p>Regimento escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Idade Permanente","oab":false,"nome":"Idade Permanente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404701,"slug":"arquivologia-idade-permanente"}],"slug":"arquivologia\/1467529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA referente \u00e0 toxicologia ocupacional.","provas":[{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1467618,"hashId":"e2eb52ccea6c9438a35c29cd4ee97e65","enunciado":"<p>Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> referente \u00e0 toxicologia ocupacional.<\/p>","resposta":5452539,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional \u00e0 anilina pode ser avaliada por meio de exame de urina onde a presen\u00e7a de N-metilformamida em n\u00edveis acima do IBMP mostram que o indicador biol\u00f3gico \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a, nem est\u00e1 associado a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico.","id":5452537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional \u00e0 anilina pode ser avaliada por meio de exame de urina onde a presen\u00e7a de N-metilformamida em n\u00edveis acima do IBMP mostram que o indicador biol\u00f3gico \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a, nem est\u00e1 associado a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o de intoxica\u00e7\u00e3o por estireno deve-se dosar o \u00e1cido fenil-glioxilico no sangue, sendo a amostra colhida no in\u00edcio da \u00faltima jornada da semana.","id":5452538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a avalia\u00e7\u00e3o de intoxica\u00e7\u00e3o por estireno deve-se dosar o \u00e1cido fenil-glioxilico no sangue, sendo a amostra colhida no in\u00edcio da \u00faltima jornada da semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por tolueno pode ser detectada pela presen\u00e7a de \u00e1cido hip\u00farico na urina, sendo que n\u00edveis acima do IBMP representam que o indicador biol\u00f3gico \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a, nem est\u00e1 associado a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico.","id":5452539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o por tolueno pode ser detectada pela presen\u00e7a de \u00e1cido hip\u00farico na urina, sendo que n\u00edveis acima do IBMP representam que o indicador biol\u00f3gico \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a, nem est\u00e1 associado a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por xileno deve ser verificada por meio da dosagem s\u00e9rica de \u00e1cido hip\u00farico, colhida no fim da jornada.","id":5452540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o por xileno deve ser verificada por meio da dosagem s\u00e9rica de \u00e1cido hip\u00farico, colhida no fim da jornada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao chumbo inorg\u00e2nico, n\u00edveis de \u00e1cido delta aminolevul\u00ednico acima do IBMP representam que o indicador biol\u00f3gico \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a, nem est\u00e1 associado a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico.","id":5452541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao chumbo inorg\u00e2nico, n\u00edveis de \u00e1cido delta aminolevul\u00ednico acima do IBMP representam que o indicador biol\u00f3gico \u00e9 capaz de indicar uma exposi\u00e7\u00e3o ambiental acima do limite de toler\u00e2ncia, mas n\u00e3o possui, isoladamente, significado cl\u00ednico ou toxicol\u00f3gico pr\u00f3prio, ou seja, n\u00e3o indica doen\u00e7a, nem est\u00e1 associado a um efeito ou disfun\u00e7\u00e3o de qualquer sistema biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1467618","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria \u00e9 t\u00e9cnica em radiologia do Hospital Esperan\u00e7a, durante exame m\u00e9dico peri\u00f3dico, o medico do trabalho a avalia e decide solicitar exames, diante do caso, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1467621,"hashId":"d29f10f98847e631defd3b0eaaede4dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 t\u00e9cnica em radiologia do Hospital Esperan\u00e7a, durante exame m\u00e9dico peri\u00f3dico, o medico do trabalho a avalia e decide solicitar exames, diante do caso, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5452556,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre os exames previstos na NR7 est\u00e3o o hemograma completo e a radiografia de t\u00f3rax.","id":5452552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os exames previstos na NR7 est\u00e3o o hemograma completo e a radiografia de t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria dever realizar exame m\u00e9dico ocupacional peri\u00f3dico a cada 12 meses.","id":5452553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria dever realizar exame m\u00e9dico ocupacional peri\u00f3dico a cada 12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria deve realizar o exame de \u03b2-hCG a cada 06(seis) meses.","id":5452554,"corpo":"<p>Maria deve realizar o exame de \u03b2-hCG a cada 06(seis) meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de encontrar-se gestante, Maria deve realizar atestado de sa\u00fade ocupacional peri\u00f3dico.","id":5452555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de encontrar-se gestante, Maria deve realizar atestado de sa\u00fade ocupacional peri\u00f3dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A NR7 descreve a realiza\u00e7\u00e3o apenas do hemograma completo, com plaquetas, no exame m\u00e9dico ocupacional admissional e periodicidade semestral, no caso da atividade laboral de Maria.","id":5452556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR7 descreve a realiza\u00e7\u00e3o apenas do hemograma completo, com plaquetas, no exame m\u00e9dico ocupacional admissional e periodicidade semestral, no caso da atividade laboral de Maria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1467621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevada (PAINPSE) e a audiometria ocupacional, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1467628,"hashId":"57e8b7db7429e869bf399e314a3054cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevada (PAINPSE) e a audiometria ocupacional, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5452587,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser submetidos a exames audiom\u00e9tricos de refer\u00eancia e sequenciais, no m\u00ednimo, todos os trabalhadores que exer\u00e7am ou exercer\u00e3o suas atividades em ambientes cujos n\u00edveis de press\u00e3o sonora ultrapassem os limites de toler\u00e2ncia estabelecidos nos anexos 1 e 2 da NR 15 da Portaria 3.214 do Minist\u00e9rio do Trabalho, independentemente do uso de protetor auditivo.","id":5452587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser submetidos a exames audiom\u00e9tricos de refer\u00eancia e sequenciais, no m\u00ednimo, todos os trabalhadores que exer\u00e7am ou exercer\u00e3o suas atividades em ambientes cujos n\u00edveis de press\u00e3o sonora ultrapassem os limites de toler\u00e2ncia estabelecidos nos anexos 1 e 2 da NR 15 da Portaria 3.214 do Minist\u00e9rio do Trabalho, independentemente do uso de protetor auditivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O audi\u00f4metro ser\u00e1 submetido a procedimentos de verifica\u00e7\u00e3o e controle peri\u00f3dico do seu funcionamento devendo a calibra\u00e7\u00e3o ac\u00fastica ser realizada sempre que a aferi\u00e7\u00e3o ac\u00fastica indicar altera\u00e7\u00e3o, e, obrigatoriamente, a cada 3(tr\u00eas) anos.","id":5452588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O audi\u00f4metro ser\u00e1 submetido a procedimentos de verifica\u00e7\u00e3o e controle peri\u00f3dico do seu funcionamento devendo a calibra\u00e7\u00e3o ac\u00fastica ser realizada sempre que a aferi\u00e7\u00e3o ac\u00fastica indicar altera\u00e7\u00e3o, e, obrigatoriamente, a cada 3(tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame audiom\u00e9trico ocupacional deve ser realizado no momento da demiss\u00e3o, podendo ser aceito o resultado de um exame audiom\u00e9trico realizado at\u00e9 135(cento e trinta e cinco) dias retroativos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data do exame m\u00e9dico demissional de trabalhador de empresa classificada em grau de risco 3 ou 4;","id":5452589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame audiom\u00e9trico ocupacional deve ser realizado no momento da demiss\u00e3o, podendo ser aceito o resultado de um exame audiom\u00e9trico realizado at\u00e9 135(cento e trinta e cinco) dias retroativos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data do exame m\u00e9dico demissional de trabalhador de empresa classificada em grau de risco 3 ou 4;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se fazer audiometria, se houver suspeita de um dist\u00farbio vestibular, a perda auditiva unilateral neurossensorial confirma a exist\u00eancia de um dist\u00farbio central.","id":5452590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se fazer audiometria, se houver suspeita de um dist\u00farbio vestibular, a perda auditiva unilateral neurossensorial confirma a exist\u00eancia de um dist\u00farbio central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados sugestivos de perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados os casos cujos audiogramas, nas frequ\u00eancias de 1000 e\/ou 3.000 e\/ou 4.000 e\/ou 6.000 Hz, apresentam limiares auditivos acima de 25 dB(NA) e mais elevados do que nas outras frequ\u00eancias testadas, estando estas comprometidas ou n\u00e3o, tanto no teste da via a\u00e9rea quanto da via \u00f3ssea, em um ou em ambos os lados.","id":5452591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados sugestivos de perda auditiva induzida por n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados os casos cujos audiogramas, nas frequ\u00eancias de 1000 e\/ou 3.000 e\/ou 4.000 e\/ou 6.000 Hz, apresentam limiares auditivos acima de 25 dB(NA) e mais elevados do que nas outras frequ\u00eancias testadas, estando estas comprometidas ou n\u00e3o, tanto no teste da via a\u00e9rea quanto da via \u00f3ssea, em um ou em ambos os lados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1467628","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o a NR9 que trata do programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA), marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1467631,"hashId":"9028fea13476d79645f08dbd6481d743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o a NR9 que trata do programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA), marque a alternativa<strong> CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":5452604,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es do PPRA devem ser desenvolvidas no \u00e2mbito de cada estabelecimento da empresa, sob a responsabilidade do empregado.","id":5452602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es do PPRA devem ser desenvolvidas no \u00e2mbito de cada estabelecimento da empresa, sob a responsabilidade do empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es do PPRA devem ser desenvolvidas no \u00e2mbito de cada estabelecimento da empresa, sendo sua abrang\u00eancia e profundidade independentes das caracter\u00edsticas dos riscos e das necessidades de controle.","id":5452603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es do PPRA devem ser desenvolvidas no \u00e2mbito de cada estabelecimento da empresa, sendo sua abrang\u00eancia e profundidade independentes das caracter\u00edsticas dos riscos e das necessidades de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 incluir as seguintes etapas: antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimentos dos riscos; estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle; avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores; implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia; monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos riscos; registro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.","id":5452604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 incluir as seguintes etapas: antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimentos dos riscos; estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle; avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores; implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia; monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos riscos; registro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reconhecimento dever\u00e1 envolver a an\u00e1lise de projetos de novas instala\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos ou processos de trabalho, ou de modifica\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes, visando identificar os riscos potenciais e introduzir medidas de prote\u00e7\u00e3o, para sua redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o.","id":5452605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento dever\u00e1 envolver a an\u00e1lise de projetos de novas instala\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos ou processos de trabalho, ou de modifica\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes, visando identificar os riscos potenciais e introduzir medidas de prote\u00e7\u00e3o, para sua redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e das medidas de controle, deve ser realizada uma avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e repetitiva da exposi\u00e7\u00e3o a um dado risco, visando \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o das medidas de controle, uma vez ao ano.","id":5452606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e das medidas de controle, deve ser realizada uma avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e repetitiva da exposi\u00e7\u00e3o a um dado risco, visando \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o das medidas de controle, uma vez ao ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1467631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao dividir um conjunto de registros cont\u00e1beis em diferentes grupos de unidades com caracter\u00edsticas semelhantes, o auditor independente estar\u00e1 utilizando o procedimento de","provas":[{"id":39099,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39108,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142715,"hashId":"ee945709a3b91fb169abf943ace87ac5","enunciado":"<p align=justify>Ao dividir um conjunto de registros cont\u00e1beis em diferentes\r\ngrupos de unidades com caracter\u00edsticas semelhantes, o auditor\r\nindependente estar\u00e1 utilizando o procedimento de<\/p>","resposta":4074252,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o.","id":4074250,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anomalia.","id":4074251,"corpo":"<p align=justify>anomalia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estratifica\u00e7\u00e3o. ","id":4074252,"corpo":"<p align=justify>estratifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unidade de amostragem.","id":4074253,"corpo":"<p align=justify>unidade de amostragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o toler\u00e1vel.","id":4074254,"corpo":"<p align=justify>distor\u00e7\u00e3o toler\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1142715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263},{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In text CB1A3-I, the passage","provas":[{"id":39099,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39111,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2019"},{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"},{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142734,"hashId":"cf8d03a0dc5d0100d7490b6308bc1c3f","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39099\/21.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">In text CB1A3-I, the passage<\/p>","resposta":4074341,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cThe former comprises acting diligently\u201d (R. 5 and 6) is equivalent to: Professional skepticism involves behaving in good faith.","id":4074339,"corpo":"<p align=justify>\u201cThe former comprises acting diligently\u201d (R. 5 and 6)\r\nis equivalent to: Professional skepticism involves behaving\r\nin good faith.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cinformation that brings into question the reliability of documents\u201d (R. 12 and 13) can be correctly expressed as: data collected in order to clear doubts about documents.","id":4074340,"corpo":"<p align=justify>\u201cinformation that brings into question the reliability of\r\ndocuments\u201d (R. 12 and 13) can be correctly expressed as:\r\ndata collected in order to clear doubts about documents.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cmisstatement owing to error or fraud\u201d (R.9) is the same as: a distorted assertion that results from a mistake or deception.","id":4074341,"corpo":"<p align=justify>\u201cmisstatement owing to error or fraud\u201d (R.9) is the same as:\r\na distorted assertion that results from a mistake or deception.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cFurther, it includes a mindset\u201d (R.14) can be correctly conveyed as: Hence, it adds a conception.","id":4074342,"corpo":"<p align=justify>\u201cFurther, it includes a mindset\u201d (R.14) can be correctly\r\nconveyed as: Hence, it adds a conception.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAuditors may consider documenting procedures\u201d (R. 17 and 18) is the same as: comptrollers should employ customary documents.","id":4074343,"corpo":"<p align=justify>\u201cAuditors may consider documenting procedures\u201d (R. 17 and\r\n18) is the same as: comptrollers should employ customary\r\ndocuments.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1142734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1142741,"hashId":"321d197810647b75dcc9418c88dfa97c","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39106\/Q31.GIF\"><\/p>","resposta":4074373,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":4074370,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80","id":4074371,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70","id":4074372,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":4074373,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40","id":4074374,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/1142741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263},{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on text CB1A3-II, judge the following items. I The expression \u201cred tape\u201d (R.2) means politically-motivated and inconsistent official procedures. II The basic meaning conveyed by \u201cto enhance\u201d (R.2) and to leverage (R.10) can also be found in to better. III To be entitled (R.9) is synonymous with to be eligible for. IV The word \u201coverall\u201d (R.3) means in general terms in the text. Decide which alternative below is correct.","provas":[{"id":39099,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"},{"id":39111,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2019"},{"id":39117,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - Parte Geral","id":17263},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - Parte Geral - 2019"},{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142742,"hashId":"5f703dff1f1a4b7aab1d90e7877e75fe","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39099\/24.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Based on text CB1A3-II, judge the following items.\r\n<\/p><p>I The expression \u201cred tape\u201d (R.2) means politically-motivated\r\nand inconsistent official procedures.\r\n<\/p><p>II The basic meaning conveyed by \u201cto enhance\u201d (R.2) and\r\n<strong>to leverage<\/strong> (R.10) can also be found in <strong>to better.<\/strong>\r\n<\/p><p>III <strong>To be entitled<\/strong> (R.9) is synonymous with <strong>to be eligible for<\/strong>.\r\n<\/p><p>IV The word \u201coverall\u201d (R.3) means<strong> in general<\/strong> terms in the text.\r\n<\/p><p>Decide which alternative below is correct.<\/p>","resposta":4074408,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only the alternatives I and II are correct.","id":4074406,"corpo":"<p align=justify>Only the alternatives I and II are correct.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only the alternatives I and III are correct.","id":4074407,"corpo":"<p align=justify>Only the alternatives I and III are correct.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only the alternatives II and III are correct.","id":4074408,"corpo":"<p align=justify>Only the alternatives II and III are correct.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only the alternatives II and IV are correct.","id":4074409,"corpo":"<p align=justify>Only the alternatives II and IV are correct.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Only the alternatives III and IV are correct.","id":4074410,"corpo":"<p align=justify>Only the alternatives III and IV are correct.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1142742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1142771,"hashId":"19d16d25eb443b6bd2d4d88769c4c3b1","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39106\/Q41.GIF\"><\/p>","resposta":4074517,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00f5es higrosc\u00f3picas.","id":4074513,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00f5es higrosc\u00f3picas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carga vertical concentrada.","id":4074514,"corpo":"<p align=justify>carga vertical concentrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"momento volvente.","id":4074515,"corpo":"<p align=justify>momento volvente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recalques diferenciais das funda\u00e7\u00f5es.","id":4074516,"corpo":"<p align=justify>recalques diferenciais das funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carga vertical uniformemente distribu\u00edda.","id":4074517,"corpo":"<p align=justify>carga vertical uniformemente distribu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1142771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um edif\u00edcio necessita-se instalar um motor bif\u00e1sico com tens\u00e3o de 220 V, pot\u00eancia de 4,4 HP, cos? de 0,746 e rendimento de 80%. Considerando que 1 HP \u00e9 igual a 746 W, a corrente nominal desse motor \u00e9","provas":[{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1142782,"hashId":"c43264ebee84d5de306212d7873e5206","enunciado":"<p align=justify>Em um edif\u00edcio necessita-se instalar um motor bif\u00e1sico com tens\u00e3o de 220 V, pot\u00eancia de 4,4 HP, cos? de 0,746 e rendimento\r\nde 80%. Considerando que 1 HP \u00e9 igual a 746 W, a corrente nominal desse motor \u00e9<\/p>","resposta":4074560,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25,0 A","id":4074560,"corpo":"<p align=justify>25,0 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,5 A","id":4074561,"corpo":"<p align=justify>7,5 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0 A","id":4074562,"corpo":"<p align=justify>10,0 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,5 A","id":4074563,"corpo":"<p align=justify>12,5 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40,0 A","id":4074564,"corpo":"<p align=justify>40,0 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/1142782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acuerdo con el texto CB1A4-I, El nervio \u00f3ptico de Mar\u00eda Gainza","provas":[{"id":39108,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142804,"hashId":"ad6d30a83e8683cf87c4786d110f3e21","enunciado":"<p align=\"justify\">De acuerdo con el texto CB1A4-I, <strong>El nervio \u00f3ptico<\/strong> de Mar\u00eda\r\nGainza<\/p>","resposta":4074672,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"es una obra de relatos cortos.","id":4074668,"corpo":"<p align=justify>es una obra de relatos cortos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fue un fracaso de cr\u00edtica.","id":4074669,"corpo":"<p align=justify>fue un fracaso de cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aborda la ilegalidad en el mundo de las obras de arte.","id":4074670,"corpo":"<p align=justify>aborda la ilegalidad en el mundo de las obras de arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa una historia familiar bastante com\u00fan en sus novelas anteriores.","id":4074671,"corpo":"<p align=justify>representa una historia familiar bastante com\u00fan en sus novelas\r\nanteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"narra la historia de una familia de Buenos Aires.","id":4074672,"corpo":"<p align=justify>narra la historia de una familia de Buenos Aires.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390395,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39108\/211.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":291326,"slug":"lingua-espanhola-literatura"}],"slug":"lingua-espanhola\/1142804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El enunciado \u00abla echa much\u00edsimo de menos\u00bb (R.18), presente en el texto CB1A4-I, puede sustituirse, sin comprometer su coherencia sem\u00e1ntica por","provas":[{"id":39108,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1142805,"hashId":"b8834e50e372fe7a774855ff4eac1c10","enunciado":"<p align=justify>El enunciado \u00abla echa much\u00edsimo de menos\u00bb (R.18), presente en el\r\ntexto CB1A4-I, puede sustituirse, sin comprometer su coherencia\r\nsem\u00e1ntica por<\/p>","resposta":4074673,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la extra\u00f1a much\u00edsimo.","id":4074673,"corpo":"<p align=justify>la extra\u00f1a much\u00edsimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la quiere much\u00edsimo.","id":4074674,"corpo":"<p align=justify>la quiere much\u00edsimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la admira much\u00edsimo.","id":4074675,"corpo":"<p align=justify>la admira much\u00edsimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"la valora much\u00edsimo.","id":4074676,"corpo":"<p align=justify>la valora much\u00edsimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"la desprecia much\u00edsimo.","id":4074677,"corpo":"<p align=justify>la desprecia much\u00edsimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390395,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39108\/211.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":291326,"slug":"lingua-espanhola-literatura"}],"slug":"lingua-espanhola\/1142805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}