{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6550,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text is INCORRECT stating:","provas":[{"id":86737,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2524834,"hashId":"511852e67d1490556bc183c79c2e4a45","enunciado":"<p>According to the text is INCORRECT stating:<\/p>","resposta":10045443,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"People who want to learn to speak a foreign language should start practicing it before ten years","id":10045441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">People who want to learn to speak a foreign language should start practicing it before ten years<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Although less able to speak a foreign language, teenagers over the age of sixteen can still learn grammar","id":10045442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Although less able to speak a foreign language, teenagers over the age of sixteen can still learn grammar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only one part of adolescents between 17 and 18 years old can learn a foreign language ","id":10045443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Only one part of adolescents between 17 and 18 years old can learn a foreign language <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The difficulty of learning a foreign language among adolescents aged 17 years is due to the countless other activities that will be done by them.","id":10045444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The difficulty of learning a foreign language among adolescents aged 17 years is due to the countless other activities that will be done by them.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT IV New research from the Massachusetts Institute of Technology (MIT) suggests that if people want to achieve native-like proficiency in a new language, they should start learning that language before the age of ten. The researchers added that children up to the age of 17 or 18 remain adept at learning grammar. There is bad news for those who want to pick up a new language beyond their late teens. The researchers say this is past the \"critical period\" when language-learning ability starts to decline. Researcher Joshua Hartshorne said: \"As far as a child is concerned, it's quite easy to become bilingual....That's when you're best at learning languages. It's not really something that you can make up later.\" The research was based on an analysis of results from a 10-minute online grammar quiz. Over 670,000 language learners of all ages participated in the test. Researchers measured the grammatical ability of people who started learning a language at different points in their life. Professor Hartshorne focused on grammar rules that were most likely to confuse a nonnative speaker as a gauge of that person's proficiency. MIT researcher Josh Tenenbaum suggested people simply might be too busy to learn a language later in life. He said: \"After 17 or 18, you leave home, you work full time, or you become a specialized university student. All of these might impact your learning rate for any language.\" ","id":546239,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXT IV <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">New research from the Massachusetts Institute of Technology (MIT) suggests that if people want to achieve native-like proficiency in a new language, they should start learning that language before the age of ten. The researchers added that children up to the age of 17 or 18 remain adept at learning grammar. There is bad news for those who want to pick up a new language beyond their late teens. The researchers say this is past the \"critical period\" when language-learning ability starts to decline. Researcher Joshua Hartshorne said: \"As far as a child is concerned, it's quite easy to become bilingual....That's when you're best at learning languages. It's not really something that you can make up later.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The research was based on an analysis of results from a 10-minute online grammar quiz. Over 670,000 language learners of all ages participated in the test. Researchers measured the grammatical ability of people who started learning a language at different points in their life. Professor Hartshorne focused on grammar rules that were most likely to confuse a nonnative speaker as a gauge of that person's proficiency. MIT researcher Josh Tenenbaum suggested people simply might be too busy to learn a language later in life. He said: \"After 17 or 18, you leave home, you work full time, or you become a specialized university student. All of these might impact your learning rate for any language.\" <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda pessoa \u00e9 capaz de direitos e deveres na ordem civil. Sobre os direitos da personalidade, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54034,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1632145,"hashId":"dfaf61b6a01a1a386c44f8792be9ad50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa \u00e9 capaz de direitos e deveres na ordem civil. Sobre os direitos da personalidade, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6138344,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria","id":6138343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para cessar a amea\u00e7a, ou a les\u00e3o, a direito da personalidade, deve-se buscar o C\u00f3digo Penal, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o no C\u00f3digo Civil a respeito","id":6138344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para cessar a amea\u00e7a, ou a les\u00e3o, a direito da personalidade, deve-se buscar o C\u00f3digo Penal, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o no C\u00f3digo Civil a respeito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 v\u00e1lida, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte.","id":6138345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 v\u00e1lida, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica","id":6138346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Direitos da Personalidade (Art. 11)","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Direitos da Personalidade (Art. 11)","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424844,"slug":"direito-civil-caracteristicas-dos-direitos-da-personalidade-art-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amea\u00e7a ou Les\u00e3o a Direito da Personalidade","oab":false,"nome":"Amea\u00e7a ou Les\u00e3o a Direito da Personalidade","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424848,"slug":"direito-civil-ameaca-ou-lesao-a-direito-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/1632145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os n\u00fameros complexos z1 = 5 + 7i e z2 = 6 \u2212 4i. Assinale a alternativa que apresenta o resultado da soma Z1 +Z2\u200b ","provas":[{"id":51330,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":51331,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":51333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":51334,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1550986,"hashId":"2d1c1e156378d121f1b39d4bf08c3d4f","enunciado":"<p>Considere os n\u00fameros complexos z<sub>1 <\/sub>=<sub> <\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"5\\ +\\ 7i\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>e z<sub>2<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"6\\ -\\ 4i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Assinale a alternativa que apresenta o resultado da soma Z<sub>1<\/sub> +<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{ }{Z2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.739em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.394em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">Z<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":5808790,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u22121+11i","id":5808788,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u22121+11i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 + 2i","id":5808789,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"11\\ +\\ 2i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 + 11i","id":5808790,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"11\\ +\\ 11i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2212 11i","id":5808791,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"1\\ -\\ 11i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u221211 \u2212 3i","id":5808792,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-11\\ -\\ 3i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"}],"slug":"matematica\/1550986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa d\u2019\u00e1gua tem formato de prisma reto, cuja base \u00e9 um quadrado com lados de medida 3m e altura igual a 2m. Qual o volume essa caixa d\u2019\u00e1gua comporta, sabendo que 1m3 = 1000 litros?","provas":[{"id":51330,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":51331,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":51333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":51334,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1550991,"hashId":"d8ecfa631a199a282e6687f2775e15d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa d\u2019\u00e1gua tem formato de prisma reto, cuja base \u00e9 um quadrado com lados de medida 3m e altura igual a 2m. Qual o volume essa caixa d\u2019\u00e1gua comporta, sabendo que 1m<sup>3<\/sup> = 1000 litros?<\/p>","resposta":5808813,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18000 litros","id":5808813,"corpo":"<p>18000 litros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16000 litros","id":5808814,"corpo":"<p>16000 litros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12000 litros","id":5808815,"corpo":"<p>12000 litros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10000 litros","id":5808816,"corpo":"<p>10000 litros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8000 litros","id":5808817,"corpo":"<p>8000 litros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1550991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a China e os Estados Unidos:\u201cComo voc\u00ea vai negociar com pulso firme com o seu banqueiro?, perguntava-se em 2009 a ent\u00e3o secret\u00e1ria de Estado dos EUA, Hillary Clinton. Esta frase, citada em um telegrama revelado pelo Wikileaks, resumia a complicada rela\u00e7\u00e3o de Washington com a China, que controlava a d\u00edvida p\u00fablica da maior pot\u00eancia mundial num valor de um trilh\u00e3o de d\u00f3lares. Uma d\u00e9cada depois, o pa\u00eds asi\u00e1tico aumentou ligeiramente sua carteira de b\u00f4nus norte-americanos. Mas isso n\u00e3o impediu que o hoje presidente Donald Trump usasse todas as armas contra seu grande competidor global, que al\u00e9m disso continua sendo seu maior banqueiro. Neste conflito, a China lan\u00e7ou m\u00e3o de uma nova arma nesta semana: a taxa de c\u00e2mbio. Depois do an\u00fancio de Trump sobre novas tarifas a partir de setembro \u2014 uma al\u00edquota de 10% para produtos chineses num valor de 300 bilh\u00f5es de d\u00f3lares \u2014, Pequim respondeu pondo fim ao que at\u00e9 ent\u00e3o parecia um tabu: seu banco central deixou o d\u00f3lar passar da barreira psicol\u00f3gica de sete yuans.\u201d(El Pa\u00eds, 2019)A denominada \u201cguerra comercial\u201d entre China e Estados Unidos \u00e9 resultado do(a)","provas":[{"id":51369,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-geografia-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1553126,"hashId":"e0f7c279307cd0a349747bc1f68cdc8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a China e os Estados Unidos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 632px;\"><colgroup><col width=\"632\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-td95\"><td data-row=\"row-td95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td95\" data-cell=\"cell-jtst\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cComo voc\u00ea vai negociar com pulso firme com o seu banqueiro?, perguntava-se em 2009 a ent\u00e3o secret\u00e1ria de Estado dos EUA, Hillary Clinton. Esta frase, citada em um telegrama revelado pelo Wikileaks, resumia a complicada rela\u00e7\u00e3o de Washington com a China, que controlava a d\u00edvida p\u00fablica da maior pot\u00eancia mundial num valor de um trilh\u00e3o de d\u00f3lares. Uma d\u00e9cada depois, o pa\u00eds asi\u00e1tico aumentou ligeiramente sua carteira de b\u00f4nus norte-americanos. Mas isso n\u00e3o impediu que o hoje presidente Donald Trump usasse todas as armas contra seu grande competidor global, que al\u00e9m disso continua sendo seu maior banqueiro. Neste conflito, a China lan\u00e7ou m\u00e3o de uma nova arma nesta semana: a taxa de c\u00e2mbio. Depois do an\u00fancio de Trump sobre novas tarifas a partir de setembro \u2014 uma al\u00edquota de 10% para produtos chineses num valor de 300 bilh\u00f5es de d\u00f3lares \u2014, Pequim respondeu pondo fim ao que at\u00e9 ent\u00e3o parecia um tabu: seu banco central deixou o d\u00f3lar passar da barreira psicol\u00f3gica de sete yuans.\u201d<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-td95\" data-cell=\"cell-jtst\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(El Pa\u00eds, 2019)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A denominada \u201cguerra comercial\u201d entre China e Estados Unidos \u00e9 resultado do(a)<\/p>","resposta":5818365,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprofundamento da estrutura da economia socialista chinesa, tornando-a incompat\u00edvel com a expans\u00e3o e os interesses comerciais dos Estados Unidos na \u00c1sia","id":5818362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprofundamento da estrutura da economia socialista chinesa, tornando-a incompat\u00edvel com a expans\u00e3o e os interesses comerciais dos Estados Unidos na \u00c1sia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensa concorr\u00eancia da Uni\u00e3o Europeia em rela\u00e7\u00e3o aos neg\u00f3cios dos Estados Unidos e da China, provocando uma desacelera\u00e7\u00e3o na balan\u00e7a comercial destes \u00faltimos","id":5818363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensa concorr\u00eancia da Uni\u00e3o Europeia em rela\u00e7\u00e3o aos neg\u00f3cios dos Estados Unidos e da China, provocando uma desacelera\u00e7\u00e3o na balan\u00e7a comercial destes \u00faltimos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rica presen\u00e7a militar dos Estados Unidos na \u00c1sia, especialmente na Coreia do Sul, redirecionando as apreens\u00f5es chinesas em rela\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio com a pot\u00eancia americana","id":5818364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3rica presen\u00e7a militar dos Estados Unidos na \u00c1sia, especialmente na Coreia do Sul, redirecionando as apreens\u00f5es chinesas em rela\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio com a pot\u00eancia americana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ascens\u00e3o da China como mercado comprador de produtos americanos, transformando este pa\u00eds num parceiro preferencial para a venda de produtos das zonas econ\u00f4micas especiais para os Estados Unidos","id":5818365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascens\u00e3o da China como mercado comprador de produtos americanos, transformando este pa\u00eds num parceiro preferencial para a venda de produtos das zonas econ\u00f4micas especiais para os Estados Unidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1553126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a \u201c20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos\u201d (segundo par\u00e1grafo) segue as normas de concord\u00e2ncia com porcentagens. Considerando-se tais normas, analisar os itens abaixo: I. 99% dos alunos n\u00e3o moram na cidade. II. 1% da casa j\u00e1 foi constru\u00eddo. III. 25% exige mudan\u00e7as dr\u00e1sticas. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"},{"id":51437,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51590,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Enfermeiro - 2019"},{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58257,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Nutricionista - 2019"},{"id":58258,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-odontologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":58261,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-analista-tributario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Analista Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":58267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":58269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":58275,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75697,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Assistente Social - 2019"},{"id":75698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":75699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1553838,"hashId":"ab9381758a7f00de37a4ea7dcf77302d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a \u201c20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos\u201d (segundo par\u00e1grafo) segue as normas de concord\u00e2ncia com porcentagens. Considerando-se tais normas, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 99% dos alunos n\u00e3o moram na cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 1% da casa j\u00e1 foi constru\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 25% exige mudan\u00e7as dr\u00e1sticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":5821320,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5821318,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Somente o item II. ","id":5821319,"corpo":"<p> Somente o item II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":5821320,"corpo":"<p>Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":5821321,"corpo":"<p>Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5821322,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ci\u00eancia da procrastina\u00e7\u00e3o A briga do ser humano com prazos \u00e9 ancestral. Em 800 a.C., o poeta grego Hes\u00edodo achou importante registrar que n\u00e3o se deve \u201cdeixar o trabalho para amanh\u00e3 e depois de amanh\u00e3\u201d, e o senador romano C\u00edcero tachou de \u201codiosa\u201d a mania de os pol\u00edticos deixarem tudo para depois. At\u00e9 hoje \u00e9 assim.\tTodo mundo (todo mundo mesmo) j\u00e1 ______________ alguma vez. E estudos mostram que 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos \u2013 um batalh\u00e3o de 20 milh\u00f5es de pessoas s\u00f3 no Brasil. A procrastina\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201co atraso intencional e frequente no in\u00edcio ou no t\u00e9rmino de uma tarefa que causa desconforto subjetivo, como ansiedade ou arrependimento\u201d, de acordo com Joseph Ferrari, professor da Universidade DePaul, de Chicago.\tA origem dessa conduta est\u00e1 numa batalha interna entre duas \u00e1reas cerebrais que se desenvolveram em momentos distintos da evolu\u00e7\u00e3o humana. S\u00e3o o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, que est\u00e1 ligado \u00e0 consci\u00eancia e nos ajuda ___ pensar no futuro, e o sistema l\u00edmbico, inconsciente, que s\u00f3 quer saber dos prazeres imediatos.\tEmo\u00e7\u00f5es e mem\u00f3rias s\u00e3o coordenadas pelo sistema l\u00edmbico, tamb\u00e9m chamado de c\u00e9rebro primitivo. Ele se desenvolveu privilegiando recompensas de curto prazo, como comidas que cont\u00eam muita energia \u2013 doces e gorduras, por exemplo.\tAs recompensas imediatas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 importantes. S\u00e3o boas. Cada vez que consumimos algo a\u00e7ucarado, uma cascata de dopamina, um dos neurotransmissores que d\u00e3o a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, \u00e9 lan\u00e7ada no sistema nervoso. Ao receber esse refor\u00e7o da dopamina, nosso c\u00e9rebro foi sendo \u201censinado\u201d a favorecer as recompensas de curto prazo. A\u00e7\u00f5es de longo prazo, como estocar comida para o inverno, n\u00e3o _________ nenhuma gota de dopamina no c\u00e9rebro. Por isso s\u00e3o chatas \u2013 n\u00e3o d\u00e3o prazer. https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.","id":436806,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A ci\u00eancia da procrastina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA briga do ser humano com prazos \u00e9 ancestral. Em 800 a.C., o poeta grego Hes\u00edodo achou importante registrar que n\u00e3o se deve \u201cdeixar o trabalho para amanh\u00e3 e depois de amanh\u00e3\u201d, e o senador romano C\u00edcero tachou de \u201codiosa\u201d a mania de os pol\u00edticos deixarem tudo para depois. At\u00e9 hoje \u00e9 assim.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodo mundo (todo mundo mesmo) j\u00e1 ______________ alguma vez. E estudos mostram que 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos \u2013 um batalh\u00e3o de 20 milh\u00f5es de pessoas s\u00f3 no Brasil. A procrastina\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201co atraso intencional e frequente no in\u00edcio ou no t\u00e9rmino de uma tarefa que causa desconforto subjetivo, como ansiedade ou arrependimento\u201d, de acordo com Joseph Ferrari, professor da Universidade DePaul, de Chicago.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA origem dessa conduta est\u00e1 numa batalha interna entre duas \u00e1reas cerebrais que se desenvolveram em momentos distintos da evolu\u00e7\u00e3o humana. S\u00e3o o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, que est\u00e1 ligado \u00e0 consci\u00eancia e nos ajuda ___ pensar no futuro, e o sistema l\u00edmbico, inconsciente, que s\u00f3 quer saber dos prazeres imediatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmo\u00e7\u00f5es e mem\u00f3rias s\u00e3o coordenadas pelo sistema l\u00edmbico, tamb\u00e9m chamado de c\u00e9rebro primitivo. Ele se desenvolveu privilegiando recompensas de curto prazo, como comidas que cont\u00eam muita energia \u2013 doces e gorduras, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs recompensas imediatas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 importantes. S\u00e3o boas. Cada vez que consumimos algo a\u00e7ucarado, uma cascata de dopamina, um dos neurotransmissores que d\u00e3o a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, \u00e9 lan\u00e7ada no sistema nervoso. Ao receber esse refor\u00e7o da dopamina, nosso c\u00e9rebro foi sendo \u201censinado\u201d a favorecer as recompensas de curto prazo. A\u00e7\u00f5es de longo prazo, como estocar comida para o inverno, n\u00e3o _________ nenhuma gota de dopamina no c\u00e9rebro. Por isso s\u00e3o chatas \u2013 n\u00e3o d\u00e3o prazer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1553838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Deu-me o que pedi. ( ) Quem disse-me o valor errado? ( ) Ele pode-me contar. ","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"},{"id":51437,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51590,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Enfermeiro - 2019"},{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58257,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Nutricionista - 2019"},{"id":58258,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-odontologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":58261,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-analista-tributario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Analista Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":58267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":58269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":58275,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75697,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Assistente Social - 2019"},{"id":75698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":75699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1553852,"hashId":"cece5a50b13688261d2282c252c04a44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (   ) Deu-me o que pedi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (   ) Quem disse-me o valor errado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (   ) Ele pode-me contar. <\/p>","resposta":5821370,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E. ","id":5821367,"corpo":"<p>C - C - E. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" E - E - C. ","id":5821368,"corpo":"<p> E - E - C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E. ","id":5821369,"corpo":"<p>E - C - E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - C. ","id":5821370,"corpo":"<p>C - E - C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" E - C - C.","id":5821371,"corpo":"<p> E - C - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1553852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de reg\u00eancia, assinalar a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"},{"id":51437,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51590,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Enfermeiro - 2019"},{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58257,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Nutricionista - 2019"},{"id":58258,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-odontologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":58261,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-analista-tributario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Analista Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":58267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":58269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":58275,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75697,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Assistente Social - 2019"},{"id":75698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":75699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1553880,"hashId":"119abae505b0e499c1d17c39fb7c66f8","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de reg\u00eancia, assinalar a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":5821472,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio aspira a uma viagem por toda a Europa.","id":5821468,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio aspira a uma viagem por toda a Europa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A filha assiste \u00e0 sua m\u00e3e doente. ","id":5821469,"corpo":"<p>A filha assiste \u00e0 sua m\u00e3e doente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ela chamou por Paulo.","id":5821470,"corpo":"<p> Ela chamou por Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ensinamos novas t\u00e9cnicas aos alunos. ","id":5821471,"corpo":"<p> Ensinamos novas t\u00e9cnicas aos alunos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele visou ao contrato de forma leg\u00edvel. ","id":5821472,"corpo":"<p>Ele visou ao contrato de forma leg\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1553880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso dos porqu\u00eas, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:Ela compreendeu o ________ da demiss\u00e3o. ________ voc\u00ea me chamou? ","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"},{"id":51437,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51590,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Enfermeiro - 2019"},{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58257,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Nutricionista - 2019"},{"id":58258,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-odontologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":58261,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-analista-tributario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Analista Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":58267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":58269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":58275,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75697,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Assistente Social - 2019"},{"id":75698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":75699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1553886,"hashId":"527e60610fb8fbdd0d83d0f9e22794ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso dos porqu\u00eas, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ela compreendeu o ________ da demiss\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>________ voc\u00ea me chamou? <\/em><\/p>","resposta":5821500,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por que - Por que","id":5821498,"corpo":"<p>por que - Por que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porque - Por qu\u00ea","id":5821499,"corpo":"<p>porque - Por qu\u00ea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porqu\u00ea - Por que","id":5821500,"corpo":"<p>porqu\u00ea - Por que<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porqu\u00ea - Porque","id":5821501,"corpo":"<p>porqu\u00ea - Porque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por qu\u00ea - Porque","id":5821502,"corpo":"<p>por qu\u00ea - Porque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1553886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2010, \u00e9 poss\u00edvel copiar a formata\u00e7\u00e3o de um local e aplic\u00e1-la a outro utilizando a ferramenta:","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"},{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58261,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-analista-tributario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Analista Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":58267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":58269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1553909,"hashId":"edb9e42cc27f3b336f167c468e3ff574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Word 2010, \u00e9 poss\u00edvel copiar a formata\u00e7\u00e3o de um local e aplic\u00e1-la a outro utilizando a ferramenta:<\/p>","resposta":5821603,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeitos de texto.","id":5821601,"corpo":"<p>Efeitos de texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classificar.","id":5821602,"corpo":"<p>Classificar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.","id":5821603,"corpo":"<p>Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpar Formata\u00e7\u00e3o.","id":5821604,"corpo":"<p>Limpar Formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colar.","id":5821605,"corpo":"<p>Colar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":436821,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420365,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Transfer\u00eancia","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Transfer\u00eancia","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420378,"slug":"informatica-area-de-transferencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Sele\u00e7\u00e3o de Texto","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420393,"slug":"informatica-selecao-de-texto"}],"slug":"informatica\/1553909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando-se que preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o ambiental possuem diferen\u00e7as nos significados e objetivos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Preserva\u00e7\u00e3o ambiental.(2) Conserva\u00e7\u00e3o ambiental. ( ) Permite a presen\u00e7a do homem na natureza, por\u00e9m, de maneira harm\u00f4nica. ( ) \u00c9 a prote\u00e7\u00e3o sem a interven\u00e7\u00e3o humana. ( ) \u00c9 a prote\u00e7\u00e3o com uso racional da natureza, por meio do manejo sustent\u00e1vel. ( ) Significa a natureza intoc\u00e1vel, sem a presen\u00e7a do homem e sem considerar o valor utilit\u00e1rio e econ\u00f4mico que ela possa ter. ","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"},{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1554159,"hashId":"92d1e129b69fe7ed6d06470a38fb1f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considerando-se que preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o ambiental possuem diferen\u00e7as nos significados e objetivos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Conserva\u00e7\u00e3o ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Permite a presen\u00e7a do homem na natureza, por\u00e9m, de maneira harm\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) \u00c9 a prote\u00e7\u00e3o sem a interven\u00e7\u00e3o humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) \u00c9 a prote\u00e7\u00e3o com uso racional da natureza, por meio do manejo sustent\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Significa a natureza intoc\u00e1vel, sem a presen\u00e7a do homem e sem considerar o valor utilit\u00e1rio e econ\u00f4mico que ela possa ter. <\/p>","resposta":5822412,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2 - 1 - 2 - 1. ","id":5822412,"corpo":"<p> 2 - 1 - 2 - 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1 - 1 - 2 - 2. ","id":5822413,"corpo":"<p> 1 - 1 - 2 - 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 2 - 1 - 1.","id":5822414,"corpo":"<p>2 - 2 - 1 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1 - 2 - 1 - 2. ","id":5822415,"corpo":"<p> 1 - 2 - 1 - 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1 - 1 - 1 - 2.","id":5822416,"corpo":"<p> 1 - 1 - 1 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sustentabilidade","oab":true,"nome":"Sustentabilidade","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400898,"slug":"direito-ambiental-sustentabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":true,"nome":"Conceito de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":400898,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403095,"slug":"direito-ambiental-conceito-de-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"direito-ambiental\/1554159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que diz respeito aos direitos e deveres individuais e coletivos, analisar os itens abaixo: I. A pena de morte somente ser\u00e1 permitida em caso de guerra declarada. II. O respeito \u00e0 integridade moral \u00e9 assegurado aos presos, diferentemente da integridade f\u00edsica. III. Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o privada, caso a primeira n\u00e3o seja intentada no prazo legal. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1554160,"hashId":"7d58e120956165b7b09d4895adae86d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que diz respeito aos direitos e deveres individuais e coletivos, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pena de morte somente ser\u00e1 permitida em caso de guerra declarada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O respeito \u00e0 integridade moral \u00e9 assegurado aos presos, diferentemente da integridade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o privada, caso a primeira n\u00e3o seja intentada no prazo legal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5822418,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5822417,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5822418,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":5822419,"corpo":"<p>Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5822420,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Nenhum dos itens.","id":5822421,"corpo":"<p> Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  32 a 60","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1554160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo ALEXANDRINO e PAULO, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas, e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Os decretos de execu\u00e7\u00e3o ou regulamentares costumam ser definidos como regras jur\u00eddicas gerais, abstratas e impessoais, editadas em fun\u00e7\u00e3o de uma lei cuja aplica\u00e7\u00e3o de algum modo envolva atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, visando possibilitar a fiel execu\u00e7\u00e3o dessa lei. ( ) Pelo atributo da autoexecutoriedade, a Administra\u00e7\u00e3o compele materialmente o administrado, usando meios diretos de coa\u00e7\u00e3o. Por exemplo, ela apreende mercadorias ou fecha uma casa noturna. ( ) Pode-se afirmar que o poder disciplinar \u00e9 de exerc\u00edcio caracteristicamente discricion\u00e1rio. Por\u00e9m n\u00e3o existe nenhuma discricionariedade quanto ao dever de punir quem comprovadamente tenha praticado uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar. ","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1554185,"hashId":"20bbf614a4879fc2cf9a148e322b071b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo ALEXANDRINO e PAULO, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas, e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Os decretos de execu\u00e7\u00e3o ou regulamentares costumam ser definidos como regras jur\u00eddicas gerais, abstratas e impessoais, editadas em fun\u00e7\u00e3o de uma lei cuja aplica\u00e7\u00e3o de algum modo envolva atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, visando possibilitar a fiel execu\u00e7\u00e3o dessa lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Pelo atributo da autoexecutoriedade, a Administra\u00e7\u00e3o compele materialmente o administrado, usando meios diretos de coa\u00e7\u00e3o. Por exemplo, ela apreende mercadorias ou fecha uma casa noturna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Pode-se afirmar que o poder disciplinar \u00e9 de exerc\u00edcio caracteristicamente discricion\u00e1rio. Por\u00e9m n\u00e3o existe nenhuma discricionariedade quanto ao dever de punir quem comprovadamente tenha praticado uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar. <\/p>","resposta":5822510,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" C - E - C. ","id":5822509,"corpo":"<p> C - E - C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - C. ","id":5822510,"corpo":"<p>C - C - C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" C - C - E. ","id":5822511,"corpo":"<p> C - C - E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" E - C - E. ","id":5822512,"corpo":"<p> E - C - E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" E - E - C. ","id":5822513,"corpo":"<p> E - E - C. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  32 a 60","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoexecutoriedade das san\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade das san\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia","pai":407966,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407968,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade-das-sancoes-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407974,"slug":"direito-administrativo-atributos-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":407974,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407976,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discricionariedade no Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Discricionariedade no Poder Disciplinar","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407980,"slug":"direito-administrativo-discricionariedade-no-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos de Execu\u00e7\u00e3o ou Decretos Regulamentares","oab":true,"nome":"Decretos de Execu\u00e7\u00e3o ou Decretos Regulamentares","pai":404367,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407988,"slug":"direito-administrativo-decretos-de-execucao-ou-decretos-regulamentares"}],"slug":"direito-administrativo\/1554185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.875\/1998 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Constitui _____________________ a(o) proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrito na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, ______________________ ou por decis\u00e3o final proferida em processo regular. As certid\u00f5es negativas, caracterizadoras da prova de quita\u00e7\u00e3o de determinado tributo ser\u00e3o expedidas, mediante requerimento do contribuinte. A certid\u00e3o negativa fornecida ___________ o direito de o Fisco Municipal exigir, a qualquer tempo, os d\u00e9bitos que venham a ser apurados.","provas":[{"id":51425,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:05:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1554259,"hashId":"6a90151bc03ac9ceedb4eba64071f780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.875\/1998 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Constitui _____________________ a(o) proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrito na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, ______________________ ou por decis\u00e3o final proferida em processo regular. As certid\u00f5es negativas, caracterizadoras da prova de quita\u00e7\u00e3o de determinado tributo ser\u00e3o expedidas, mediante requerimento do contribuinte. A certid\u00e3o negativa fornecida ___________ o direito de o Fisco Municipal exigir, a qualquer tempo, os d\u00e9bitos que venham a ser apurados.<\/em><\/p>","resposta":5822857,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria - depois de esgotado o prazo fixado para pagamento - n\u00e3o exclui ","id":5822857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria - depois de esgotado o prazo fixado para pagamento - n\u00e3o exclui <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria - no prazo fixado para pagamento - exclui ","id":5822858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria - no prazo fixado para pagamento - exclui <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento tribut\u00e1rio - no prazo fixado para pagamento - n\u00e3o exclui ","id":5822859,"corpo":"<p>lan\u00e7amento tribut\u00e1rio - no prazo fixado para pagamento - n\u00e3o exclui <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o negativa - depois de esgotado o prazo fixado para pagamento - n\u00e3o exclui ","id":5822860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certid\u00e3o negativa - depois de esgotado o prazo fixado para pagamento - n\u00e3o exclui <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" certid\u00e3o negativa - depois de esgotado o prazo fixado para pagamento - exclui","id":5822861,"corpo":"<p> certid\u00e3o negativa - depois de esgotado o prazo fixado para pagamento - exclui<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  32 a 60","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1554259","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja de fast food h\u00e1 5 atendentes que fazem escala de trabalho. A gerente dessa loja, rec\u00e9m-chegada, ainda n\u00e3o entende bem como funciona a escala, e o supervisor afirma o seguinte:\u00a0- Se Amanda trabalhar durante o dia, ent\u00e3o Joyce trabalha \u00e0 noite.\u00a0- Se Joyce n\u00e3o trabalhar \u00e0 noite, ent\u00e3o Carlos trabalha no fim de semana.\u00a0Sabe-se que Carlos n\u00e3o trabalhou no fim de semana.\u00a0Considerando as duas proposi\u00e7\u00f5es condicionais citadas pelo supervisor como verdadeiras, ent\u00e3o \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":40641,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2019-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Educador Social - 2019"},{"id":40653,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2019-fundacao-cefetminas-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1201545,"hashId":"0c9d67cbab5c0e682a218a96610f0e34","enunciado":"<p align=justify>Em uma loja de <i>fast food<\/i> h\u00e1 5 atendentes que fazem\r\nescala de trabalho. A gerente dessa loja, rec\u00e9m-chegada,\r\nainda n\u00e3o entende bem como funciona a escala,\r\ne o supervisor afirma o seguinte:\u00a0<div><br><\/div><div>- Se Amanda trabalhar durante o dia, ent\u00e3o Joyce trabalha\r\n\u00e0 noite.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>- Se Joyce n\u00e3o trabalhar \u00e0 noite, ent\u00e3o Carlos trabalha\r\nno fim de semana.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>Sabe-se que Carlos n\u00e3o trabalhou no fim de semana.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>Considerando as duas proposi\u00e7\u00f5es condicionais citadas\r\npelo supervisor como verdadeiras, ent\u00e3o \u00e9 correto\r\nconcluir que<\/div><\/p>","resposta":4325200,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joyce trabalhou \u00e0 noite.","id":4325200,"corpo":"<p align=justify>Joyce trabalhou \u00e0 noite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joyce n\u00e3o trabalhou \u00e0 noite.","id":4325201,"corpo":"<p align=justify>Joyce n\u00e3o trabalhou \u00e0 noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amanda trabalhou durante o dia.","id":4325202,"corpo":"<p align=justify>Amanda trabalhou durante o dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amanda n\u00e3o trabalhou durante o dia.","id":4325203,"corpo":"<p align=justify>Amanda n\u00e3o trabalhou durante o dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1201545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se P, Q e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, ent\u00e3o o valor l\u00f3gico de (P v Q)\u21d4 \u00acS \u00e9:","provas":[{"id":51562,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51563,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":51564,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":51565,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Contador - 2019"},{"id":51566,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Enfermeiro - 2019"},{"id":51567,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":51568,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51569,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":51572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":51573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51574,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Nutricionista - 2019"},{"id":51575,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Procurador - 2019"},{"id":51576,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1565504,"hashId":"8fbe342fca2562c884673778eaf5233c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se P, Q e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, ent\u00e3o o valor l\u00f3gico de (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"P\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> v <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00acS\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00ac<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":5867442,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falso.","id":5867442,"corpo":"<p>Falso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verdadeiro.","id":5867443,"corpo":"<p>Verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duvidoso.","id":5867444,"corpo":"<p>Duvidoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incerto.","id":5867445,"corpo":"<p>Incerto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imposs\u00edvel de saber.","id":5867446,"corpo":"<p>Imposs\u00edvel de saber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201dv Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":438461,"enunciado":"<p><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p>^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p>v Conector \u201cou\u201d<\/p><p><u>v<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1565504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21092,"slug":"professor-de-matematica-e-suas-tecnologias-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero real 3\u200b+21\u200b \u00e9 equivalente a:","provas":[{"id":52272,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21092,"slug":"professor-de-matematica-e-suas-tecnologias-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1580120,"hashId":"cf97ddab1aa74232d0f158843cf092f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero real <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{3}+2}\" wfd-id=\"4427\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"4428\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"4429\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"4430\"><span class=\"base\" wfd-id=\"4431\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"4472\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"4432\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"4471\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"4434\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"4435\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"4439\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"4441\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"4450\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"4470\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"4451\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"4452\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"4455\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"4456\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"4460\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"4462\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"4466\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"4469\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"4467\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"4468\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"4463\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"4465\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"4464\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"4461\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"4457\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"4458\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"4459\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"4454\">+<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"4453\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"4447\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"4449\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"4448\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"4442\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"4446\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"4443\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"4444\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"4445\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"4440\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"4436\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"4437\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"4438\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"4433\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 equivalente a:<\/p>","resposta":5927333,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\u200b+2. ","id":5927330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}+2.\" wfd-id=\"5452\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"5453\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"5454\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"5455\"><span class=\"base\" wfd-id=\"5460\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"5479\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"5464\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"5465\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"5469\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"5471\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"5475\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"5478\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"5476\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"5477\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"5472\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"5474\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"5473\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"5470\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"5466\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"5467\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"5468\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"5463\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"5462\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"5461\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"5456\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"5459\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"5458\">2<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"5457\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u200b\u22122. ","id":5927331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}-2.\" wfd-id=\"6459\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"6460\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"6461\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"6462\"><span class=\"base\" wfd-id=\"6467\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"6486\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"6471\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"6472\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"6476\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"6478\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"6482\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"6485\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"6483\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"6484\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"6479\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"6481\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"6480\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"6477\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"6473\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"6474\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"6475\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"6470\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"6469\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"6468\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"6463\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"6466\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"6465\">2<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"6464\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u22122\u22123.\u200b ","id":5927332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-2-\\sqrt{3.}\" wfd-id=\"7466\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"7467\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"7468\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"7469\"><span class=\"base\" wfd-id=\"7488\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"7494\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"7493\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"7492\">2<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"7491\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"7490\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"7489\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"7470\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"7487\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"7471\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"7472\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"7476\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"7478\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"7482\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"7486\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"7483\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"7485\">3<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"7484\">.<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"7479\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"7481\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"7480\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"7477\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"7473\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"7474\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"7475\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\u22123\u200b. ","id":5927333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2-\\sqrt{3}.\" wfd-id=\"8474\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"8475\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"8476\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"8477\"><span class=\"base\" wfd-id=\"8496\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"8501\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"8500\">2<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"8499\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"8498\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"8497\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"8478\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"8495\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"8480\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"8481\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8485\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8487\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"8491\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8494\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"8492\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"8493\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8488\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8490\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"8489\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"8486\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8482\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8483\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8484\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"8479\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u200b1\u200b+21\u200b. ","id":5927334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{3}}+\\frac{1}{2}.\" wfd-id=\"9481\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9482\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9483\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9484\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9512\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\" wfd-id=\"9554\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9516\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"9553\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"9518\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9519\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9523\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\" wfd-id=\"9525\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\" wfd-id=\"9534\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9552\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9535\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9536\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"9537\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9538\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9542\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\" wfd-id=\"9544\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"9548\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9551\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\" wfd-id=\"9549\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9550\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\" wfd-id=\"9545\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9547\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\" wfd-id=\"9546\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9543\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9539\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\" wfd-id=\"9540\"><span class=\"\" wfd-id=\"9541\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\" wfd-id=\"9531\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9533\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"9532\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\" wfd-id=\"9526\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9530\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9527\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9528\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9529\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9524\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9520\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\" wfd-id=\"9521\"><span class=\"\" wfd-id=\"9522\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"9517\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\" wfd-id=\"9515\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"9514\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\" wfd-id=\"9513\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"9485\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\" wfd-id=\"9511\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9487\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"9510\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"9489\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9490\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9494\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\" wfd-id=\"9496\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\" wfd-id=\"9505\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9509\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9506\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9507\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9508\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\" wfd-id=\"9502\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9504\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"9503\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\" wfd-id=\"9497\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"9501\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9498\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9499\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9500\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9495\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9491\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\" wfd-id=\"9492\"><span class=\"\" wfd-id=\"9493\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"9488\"><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9486\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Simplifica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408560,"slug":"matematica-simplificacao-de-fracoes"}],"slug":"matematica\/1580120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 medidas de controle e manejo populacional de escorpi\u00f5es. Quanto \u00e0s formas de controlar a ocorr\u00eancia desses aracn\u00eddeos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1626641,"hashId":"c294516f3de168ca99616d7ead68e682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 medidas de controle e manejo populacional de escorpi\u00f5es. Quanto \u00e0s formas de controlar a ocorr\u00eancia desses aracn\u00eddeos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6115115,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u00e1rea externa do domic\u00edlio, recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de queimadas em terrenos baldios, o que faz com que esses aracn\u00eddeos se mantenham alojados em suas tocas","id":6115113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea externa do domic\u00edlio, recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de queimadas em terrenos baldios, o que faz com que esses aracn\u00eddeos se mantenham alojados em suas tocas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na \u00e1rea interna do domic\u00edlio, devem-se manter todos os pontos de energia e telefone sem veda\u00e7\u00e3o","id":6115114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea interna do domic\u00edlio, devem-se manter todos os pontos de energia e telefone sem veda\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eliminar fontes de alimento para os escorpi\u00f5es: baratas, aranhas, grilos e outros pequenos animais invertebrados nas \u00e1reas externas do domic\u00edlio","id":6115115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar fontes de alimento para os escorpi\u00f5es: baratas, aranhas, grilos e outros pequenos animais invertebrados nas \u00e1reas externas do domic\u00edlio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se recomenda telar as aberturas dos ralos, pias ou tanques nas \u00e1reas internas do domic\u00edlio","id":6115116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se recomenda telar as aberturas dos ralos, pias ou tanques nas \u00e1reas internas do domic\u00edlio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/1626641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas esferas condutoras id\u00eanticas de carga q = 2,0 \u03bcC est\u00e3o penduradas em fios n\u00e3o condutores de comprimento D = 30,0 cm, conforme apresentado na figura abaixo. Se o \u00e2ngulo entre os fios vale \u03b8 = 90\u00b0, qual \u00e9 o valor das massas das esferas?Dado: constante diel\u00e9trica k = 9,0 x 109 N.m2\/C2; acelera\u00e7\u00e3o da gravidade g = 10,0 m\/s2","provas":[{"id":57702,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia","id":21655,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-2-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2\u00b0 Dia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 13:32:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1751195,"hashId":"fe488ffabd76b0cad7525b204a16c84d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas esferas condutoras id\u00eanticas de carga q = 2,0 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>C est\u00e3o penduradas em fios n\u00e3o condutores de comprimento D = 30,0 cm, conforme apresentado na figura abaixo. Se o \u00e2ngulo entre os fios vale <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\theta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 90\u00b0, qual \u00e9 o valor das massas das esferas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: constante diel\u00e9trica k = 9,0 x 10<sup>9<\/sup> N.m<sup>2<\/sup>\/C<sup>2<\/sup>; acelera\u00e7\u00e3o da gravidade g = 10,0 m\/s<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57702\/questao\/1751195-20210614105630000000-0.png\" width=\"440\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6664703,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 g","id":6664703,"corpo":"<p>20 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 g","id":6664704,"corpo":"<p>40 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 g","id":6664705,"corpo":"<p>60 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 g","id":6664706,"corpo":"<p>80 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 g","id":6664707,"corpo":"<p>100 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo quanto a p\u00f3lipos vocais, e assinale a alternativa CORRETA. I - Apesar de os p\u00f3lipos ocorrerem em qualquer idade ou sexo, observa-se predomin\u00e2ncia em adultos do sexo masculino entre 30 e 45 anos de idade; II - O tratamento do p\u00f3lipo vocal \u00e9 essencialmente cir\u00fargico. A complexidade e organiza\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica n\u00e3o favorecem sua regress\u00e3o com tratamentos conservadores. Fonoterapia ap\u00f3s o tratamento cir\u00fargico \u00e9 importante na identifica\u00e7\u00e3o, reconhecimento e remo\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos vocais indesej\u00e1veis, al\u00e9m de eliminar mecanismos compensat\u00f3rios previamente adquiridos. III - Localizam-se predominantemente na borda livre da metade anterior da por\u00e7\u00e3o membranosa da prega vocal. S\u00e3o quase sempre unilaterais e quando bilaterais, podem ser assim\u00e9tricos. IV - Podemos dividir os p\u00f3lipos em dois tipos: p\u00f3lipos mucosos (gelatinosos ou fibrosos) e p\u00f3lipos angiomatosos.","provas":[{"id":36593,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-instituto-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 07:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1050274,"hashId":"33c08b3cc974fca397a6fa20de025778","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo quanto a p\u00f3lipos vocais, e assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p>\r\nI - Apesar de os p\u00f3lipos ocorrerem em qualquer idade ou sexo, observa-se predomin\u00e2ncia em adultos do sexo masculino entre 30 e 45 anos de idade;\r\n<\/p><p>II - O tratamento do p\u00f3lipo vocal \u00e9 essencialmente cir\u00fargico. A complexidade e organiza\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica n\u00e3o favorecem sua regress\u00e3o com tratamentos conservadores. Fonoterapia ap\u00f3s o tratamento cir\u00fargico \u00e9 importante na identifica\u00e7\u00e3o, reconhecimento e remo\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos vocais indesej\u00e1veis, al\u00e9m de eliminar mecanismos compensat\u00f3rios previamente adquiridos.\r\n<\/p><p>III - Localizam-se predominantemente na borda livre da metade anterior da por\u00e7\u00e3o membranosa da prega vocal. S\u00e3o quase sempre unilaterais e quando bilaterais, podem ser assim\u00e9tricos.<\/p><p>\r\nIV - Podemos dividir os p\u00f3lipos em dois tipos: p\u00f3lipos mucosos (gelatinosos ou fibrosos) e p\u00f3lipos angiomatosos.<\/p>","resposta":3676961,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3676958,"corpo":"Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":3676959,"corpo":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3676960,"corpo":"Apenas as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":3676961,"corpo":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378186,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1050274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo:I. Cabe ao Munic\u00edpio definir uma pol\u00edtica de sa\u00fade e de saneamento b\u00e1sico desvinculada dos programas da Uni\u00e3o e do Estado, com o objetivo de preservar a sa\u00fade individual e coletiva.II. Os recursos repassados pelo Estado e destinados \u00e0 sa\u00fade poder\u00e3o ser utilizados em outras \u00e1reas.III. Compete ao Munic\u00edpio, concorrentemente com a Uni\u00e3o ou o Estado, ou supletivamente a eles, zelar pela sa\u00fade.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1743486,"hashId":"247c231465f67137b3a3c86db46bcc2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe ao Munic\u00edpio definir uma pol\u00edtica de sa\u00fade e de saneamento b\u00e1sico desvinculada dos programas da Uni\u00e3o e do Estado, com o objetivo de preservar a sa\u00fade individual e coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os recursos repassados pelo Estado e destinados \u00e0 sa\u00fade poder\u00e3o ser utilizados em outras \u00e1reas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compete ao Munic\u00edpio, concorrentemente com a Uni\u00e3o ou o Estado, ou supletivamente a eles, zelar pela sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6629433,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhum dos itens.","id":6629431,"corpo":"<p> Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6629432,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":6629433,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6629434,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6629435,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) \u00c9 o ato de investidura em cargo p\u00fablico e ser\u00e1 feita em comiss\u00e3o, quando se tratar de cargo que, em virtude de lei, assim deva ser provido.( ) \u00c9 a \u00fanica forma de provimento dos cargos p\u00fablicos.( ) Quando em car\u00e1ter efetivo, obedecer\u00e1 \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o obtida pelos candidatos no concurso p\u00fablico.","provas":[{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1743488,"hashId":"891deed4f38d42198b2aaebbc5be8f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) \u00c9 o ato de investidura em cargo p\u00fablico e ser\u00e1 feita em comiss\u00e3o, quando se tratar de cargo que, em virtude de lei, assim deva ser provido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) \u00c9 a \u00fanica forma de provimento dos cargos p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando em car\u00e1ter efetivo, obedecer\u00e1 \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o obtida pelos candidatos no concurso p\u00fablico.<\/p>","resposta":6629444,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6629441,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6629442,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6629443,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":6629444,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":6629445,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, s\u00e3o penalidades disciplinares aplic\u00e1veis ao servidor ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe seja assegurado o direito de defesa:I. Advert\u00eancia.II. Suspens\u00e3o.III. Readapta\u00e7\u00e3o.IV. Cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou da disponibilidade.V. Destitui\u00e7\u00e3o de cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1743493,"hashId":"b087a0bf65f1b33564c408233963cdc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Municipal n\u00ba 2.109\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, s\u00e3o penalidades disciplinares aplic\u00e1veis ao servidor ap\u00f3s procedimento administrativo em que lhe seja assegurado o direito de defesa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Advert\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Suspens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Readapta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou da disponibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Destitui\u00e7\u00e3o de cargo ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6629469,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":6629466,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e V.","id":6629467,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II, III e IV.","id":6629468,"corpo":"<p>Somente os itens I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II, IV e V.","id":6629469,"corpo":"<p>Somente os itens I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6629470,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, analisar os itens abaixo:I. No planejamento devem ser desconsiderados os servi\u00e7os e as a\u00e7\u00f5es prestados pela iniciativa privada, pois n\u00e3o fazem parte dos Mapas da Sa\u00fade.II. O Mapa da Sa\u00fade ser\u00e1 utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orientar\u00e1 o planejamento integrado dos entes federativos, contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade.III. O planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito municipal deve ser realizado de maneira regionalizada, a partir das necessidades do Estado, considerando o estabelecimento de metas de sa\u00fade.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1743496,"hashId":"4fe1f08a76055f05544b11ee3ac8357c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No planejamento devem ser desconsiderados os servi\u00e7os e as a\u00e7\u00f5es prestados pela iniciativa privada, pois n\u00e3o fazem parte dos Mapas da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Mapa da Sa\u00fade ser\u00e1 utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orientar\u00e1 o planejamento integrado dos entes federativos, contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito municipal deve ser realizado de maneira regionalizada, a partir das necessidades do Estado, considerando o estabelecimento de metas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6629482,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":6629480,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6629481,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6629482,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6629483,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6629484,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Periodicidade de notifica\u00e7\u00e3o imediata.(2) Periodicidade de notifica\u00e7\u00e3o semanal.( ) C\u00f3lera.( ) Doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika.( ) Influenza humana produzida por novo subtipo viral.","provas":[{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1743524,"hashId":"2f24a861088d23e9b421602e66b5ea6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Periodicidade de notifica\u00e7\u00e3o imediata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Periodicidade de notifica\u00e7\u00e3o semanal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) C\u00f3lera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) <em>Influenza<\/em> humana produzida por novo subtipo viral.<\/p>","resposta":6629609,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 2.","id":6629607,"corpo":"<p>1 - 2 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 1.","id":6629608,"corpo":"<p>2 - 1 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 1.","id":6629609,"corpo":"<p>1 - 2 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 2.","id":6629610,"corpo":"<p>2 - 1 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - 1 - 2.","id":6629611,"corpo":"<p>1 - 1 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 humaniza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, analisar os itens abaixo:I. \u00c9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.II. Em uma rede humanizada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de criar espa\u00e7os confort\u00e1veis que respeitem a privacidade e propiciem mudan\u00e7as no processo de trabalho e sejam lugares de encontro entre as pessoas.III. O acolhimento em uma rede de assist\u00eancia de sa\u00fade humanizada \u00e9 essencial, pois acolher \u00e9 reconhecer o que o outro traz como leg\u00edtima e singular necessidade de sa\u00fade.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1743538,"hashId":"134bb09583d2b75bac3a15ea172b8402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 humaniza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, trabalhadores e gestores no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em uma rede humanizada de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de criar espa\u00e7os confort\u00e1veis que respeitem a privacidade e propiciem mudan\u00e7as no processo de trabalho e sejam lugares de encontro entre as pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O acolhimento em uma rede de assist\u00eancia de sa\u00fade humanizada \u00e9 essencial, pois acolher \u00e9 reconhecer o que o outro traz como leg\u00edtima e singular necessidade de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6629672,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6629671,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6629672,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6629673,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6629674,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":6629675,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica p\u00fablica que visa coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, segundo a Lei n\u00ba 11.340\/2006, far-se-\u00e1 por meio de um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, tendo por diretrizes, al\u00e9m de outras:I. A integra\u00e7\u00e3o operacional do Poder Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica com as \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, assist\u00eancia social, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho e habita\u00e7\u00e3o.II. A promo\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas, estat\u00edsticas e outras informa\u00e7\u00f5es relevantes, com a perspectiva de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia, concernentes \u00e0s causas, \u00e0s consequ\u00eancias e \u00e0 frequ\u00eancia da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para a sistematiza\u00e7\u00e3o de dados, a serem unificados nacionalmente, e a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados das medidas adotadas.III. A implementa\u00e7\u00e3o de atendimento policial especializado para as mulheres, em particular nas Delegacias de Atendimento \u00e0 Mulher.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":58255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 05:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1743557,"hashId":"34e701b14c0a0ff8da7faa97bad7aa2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica p\u00fablica que visa coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, segundo a Lei n\u00ba 11.340\/2006, far-se-\u00e1 por meio de um conjunto articulado de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, tendo por diretrizes, al\u00e9m de outras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A integra\u00e7\u00e3o operacional do Poder Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica com as \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, assist\u00eancia social, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho e habita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A promo\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas, estat\u00edsticas e outras informa\u00e7\u00f5es relevantes, com a perspectiva de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia, concernentes \u00e0s causas, \u00e0s consequ\u00eancias e \u00e0 frequ\u00eancia da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, para a sistematiza\u00e7\u00e3o de dados, a serem unificados nacionalmente, e a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados das medidas adotadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A implementa\u00e7\u00e3o de atendimento policial especializado para as mulheres, em particular nas Delegacias de Atendimento \u00e0 Mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6629763,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6629760,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6629761,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6629762,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens","id":6629763,"corpo":"<p>Todos os itens<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":6629764,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Medidas Integradas de Preven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Medidas Integradas de Preven\u00e7\u00e3o","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410841,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-das-medidas-integradas-de-prevencao"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1743557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem entender o que ocorre no mundo, crian\u00e7as e jovens s\u00e3o levados ___ uma atitude de passividade, pois, sem as ferramentas para analisar os fatos criteriosamente, n\u00e3o chegar\u00e3o ___ ser cidad\u00e3os ativos. N\u00e3o podemos perder essa nova gera\u00e7\u00e3o, ___ qual atribu\u00edmos o futuro do pa\u00eds. Em conformidade com as regras de emprego do sinal indicativo de crase, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, por:","provas":[{"id":65591,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2026358,"hashId":"2ee252df4db32434f5b3cddaf8e99c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem entender o que ocorre no mundo, crian\u00e7as e jovens s\u00e3o levados ___ uma atitude de passividade, pois, sem as ferramentas para analisar os fatos criteriosamente, n\u00e3o chegar\u00e3o ___ ser cidad\u00e3os ativos. N\u00e3o podemos perder essa nova gera\u00e7\u00e3o, ___ qual atribu\u00edmos o futuro do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com as regras de emprego do sinal indicativo de crase, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, por:<\/p>","resposta":7893289,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0","id":7893286,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0","id":7893287,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 a","id":7893288,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2026 a \u2026 \u00e0","id":7893289,"corpo":"<p>a \u2026 a \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2026 \u00e0 \u2026 a","id":7893290,"corpo":"<p>a \u2026 \u00e0 \u2026 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. Preparar as crian\u00e7as contra as fake news A propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas j\u00e1 mostrou seu poder de influenciar elei\u00e7\u00f5es e dividir sociedades, potencializando preconceitos e \u00f3dios. Que efeito ter\u00e1 em crian\u00e7as e jovens que n\u00e3o receberam uma forma\u00e7\u00e3o para a leitura de not\u00edcias? Sem entender o que se passa ao redor, as crian\u00e7as n\u00e3o se sentem parte da sociedade. Elas ouvem, principalmente pela televis\u00e3o, e leem na internet o que est\u00e1 circulando no momento. Percebem quando algo de grave ocorre, at\u00e9 porque podem viver em casa o problema estampado nas manchetes dos jornais, como o desemprego dos pais. J\u00e1 ouviram falar de fake news, mas n\u00e3o sabem em quem confiar nem como identificar a credibilidade de uma informa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de que diferenciar informa\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil para elas. Como muitos adultos tamb\u00e9m se mostram incapazes de detectar uma not\u00edcia falsa, as crian\u00e7as acabam muitas vezes sem orienta\u00e7\u00e3o, ficam \u00e0 margem do debate. Encontra-se a\u00ed um grave problema: se elas n\u00e3o tiverem forma\u00e7\u00e3o para ler not\u00edcias e n\u00e3o exercitarem o senso cr\u00edtico para se protegerem de informa\u00e7\u00f5es mentirosas, iremos perder uma gera\u00e7\u00e3o inteira que poderia (e deveria) promover as mudan\u00e7as que tanto queremos. As crian\u00e7as s\u00e3o curiosas por natureza e querem se informar. Al\u00e9m disso, t\u00eam o direito de acesso \u00e0s m\u00eddias e de participa\u00e7\u00e3o no debate p\u00fablico assegurado pela Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos da Crian\u00e7a. A experi\u00eancia mostra que, tendo acesso a not\u00edcias adequadas aos seus repert\u00f3rios e contextualizadas, sentem-se parte da sociedade e tornam-se mais aut\u00f4nomas. Em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, impressionei-me com o protagonismo dos leitores mirins. Crian\u00e7as de uma regi\u00e3o carente do interior de S\u00e3o Paulo, que leram os textos sobre a crise dos refugiados s\u00edrios, organizaram um brech\u00f3 com suas pr\u00f3prias roupas e entregaram o dinheiro a algumas fam\u00edlias de refugiados que est\u00e3o no Brasil. Outras, tendo lido sobre o problema da obesidade infantil no Brasil, mobilizaram-se para organizar uma olimp\u00edada. Algumas explicaram a seus pais o que significa impeachment. O problema das fake news \u00e9 mais grave do que se imagina. Caso n\u00e3o seja combatido desde a base, teremos crian\u00e7as e jovens deixando de ler ou descrentes at\u00e9 de ve\u00edculos com credibilidade. Isso os deixar\u00e1 paralisados, sem saber como agir e vulner\u00e1veis a toda esp\u00e9cie de manipula\u00e7\u00e3o. Jovens e crian\u00e7as bem informados entendem o que se passa ao redor, formam as pr\u00f3prias opini\u00f5es e se tornam cidad\u00e3os cr\u00edticos e ativos. N\u00e3o h\u00e1 maneira de controlar o que nossos filhos leem ou veem, mas podemos inclu\u00ed-los no debate, compartilhar e discutir not\u00edcias com eles, ensinando-os a buscar fontes confi\u00e1veis e a exercitar o senso cr\u00edtico. Se perdermos essa gera\u00e7\u00e3o para as fake news, que l\u00edderes teremos e o que eles far\u00e3o pelo Brasil daqui a 20 anos? (St\u00e9phanie Habrich, diretora executiva do jornal \u201cJoca\u201d, voltado para jovens e crian\u00e7as. Folha de S.Paulo, 19.02.2018. Adaptado)","id":489954,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>06<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Preparar as crian\u00e7as contra as fake news <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas j\u00e1 mostrou seu poder de influenciar elei\u00e7\u00f5es e dividir sociedades, potencializando preconceitos e \u00f3dios. Que efeito ter\u00e1 em crian\u00e7as e jovens que n\u00e3o receberam uma forma\u00e7\u00e3o para a leitura de not\u00edcias? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sem entender o que se passa ao redor, as crian\u00e7as n\u00e3o se sentem parte da sociedade. Elas ouvem, principalmente pela televis\u00e3o, e leem na internet o que est\u00e1 circulando no momento. Percebem quando algo de grave ocorre, at\u00e9 porque podem viver em casa o problema estampado nas manchetes dos jornais, como o desemprego dos pais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 ouviram falar de <em>fake news<\/em>, mas n\u00e3o sabem em quem confiar nem como identificar a credibilidade de uma informa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de que diferenciar informa\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil para elas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como muitos adultos tamb\u00e9m se mostram incapazes de detectar uma not\u00edcia falsa, as crian\u00e7as acabam muitas vezes sem orienta\u00e7\u00e3o, ficam \u00e0 margem do debate. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Encontra-se a\u00ed um grave problema: se elas n\u00e3o tiverem forma\u00e7\u00e3o para ler not\u00edcias e n\u00e3o exercitarem o senso cr\u00edtico para se protegerem de informa\u00e7\u00f5es mentirosas, iremos perder uma gera\u00e7\u00e3o inteira que poderia (e deveria) promover as mudan\u00e7as que tanto queremos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As crian\u00e7as s\u00e3o curiosas por natureza e querem se informar. Al\u00e9m disso, t\u00eam o direito de acesso \u00e0s m\u00eddias e de participa\u00e7\u00e3o no debate p\u00fablico assegurado pela Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos da Crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A experi\u00eancia mostra que, tendo acesso a not\u00edcias adequadas aos seus repert\u00f3rios e contextualizadas, sentem-se parte da sociedade e tornam-se mais aut\u00f4nomas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, impressionei-me com o protagonismo dos leitores mirins. Crian\u00e7as de uma regi\u00e3o carente do interior de S\u00e3o Paulo, que leram os textos sobre a crise dos refugiados s\u00edrios, organizaram um brech\u00f3 com suas pr\u00f3prias roupas e entregaram o dinheiro a algumas fam\u00edlias de refugiados que est\u00e3o no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outras, tendo lido sobre o problema da obesidade infantil no Brasil, mobilizaram-se para organizar uma olimp\u00edada. Algumas explicaram a seus pais o que significa <em>impeachment<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema das <em>fake news<\/em> \u00e9 mais grave do que se imagina. Caso n\u00e3o seja combatido desde a base, teremos crian\u00e7as e jovens deixando de ler ou descrentes at\u00e9 de ve\u00edculos com credibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso os deixar\u00e1 paralisados, sem saber como agir e vulner\u00e1veis a toda esp\u00e9cie de manipula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jovens e crian\u00e7as bem informados entendem o que se passa ao redor, formam as pr\u00f3prias opini\u00f5es e se tornam cidad\u00e3os cr\u00edticos e ativos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o h\u00e1 maneira de controlar o que nossos filhos leem ou veem, mas podemos inclu\u00ed-los no debate, compartilhar e discutir not\u00edcias com eles, ensinando-os a buscar fontes confi\u00e1veis e a exercitar o senso cr\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se perdermos essa gera\u00e7\u00e3o para as <em>fake news<\/em>, que l\u00edderes teremos e o que eles far\u00e3o pelo Brasil daqui a 20 anos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(St\u00e9phanie Habrich, diretora executiva do jornal \u201cJoca\u201d, voltado para jovens e crian\u00e7as. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 19.02.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2026358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo uma outra legenda para a foto, ela estar\u00e1 em conformidade com a reg\u00eancia padr\u00e3o se redigida da seguinte forma:","provas":[{"id":65591,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2026381,"hashId":"7639d23f9ab4ad0cdc341640a4ddc547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo uma outra legenda para a foto, ela estar\u00e1 em conformidade com a reg\u00eancia padr\u00e3o se redigida da seguinte forma:<\/p>","resposta":7893398,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma cena com que muitos n\u00e3o creem: insens\u00edveis do medo, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.","id":7893394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cena com que muitos n\u00e3o creem: insens\u00edveis do medo, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma cena a que muitos duvidam: expostos ao perigo, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.","id":7893395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cena a que muitos duvidam: expostos ao perigo, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma cena em que muitos se espantam: indefesos diante \u00e0 cidade, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.","id":7893396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cena em que muitos se espantam: indefesos diante \u00e0 cidade, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma cena de que muitos n\u00e3o se convencem: desprovidos com equipamentos de seguran\u00e7a, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.","id":7893397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cena de que muitos n\u00e3o se convencem: desprovidos com equipamentos de seguran\u00e7a, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma cena de que muitos se maravilham: indiferentes aos riscos, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.","id":7893398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cena de que muitos se maravilham: indiferentes aos riscos, oper\u00e1rios descansam a quase 250 metros de altura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto e a foto seguintes para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. Lunch atop a skyscraper, de Charles C. Ebbets (https:\/\/bit.ly\/2XqoPlz) Almo\u00e7o com as estrelas J\u00e1 houve muita discuss\u00e3o sobre a autenticidade de uma das fotos mais famosas de todos os tempos: Lunch atop a skyscraper (algo como Almo\u00e7o no topo de um arranha-c\u00e9u). A teoria mais escandalosa \u00e9 que a foto seria uma montagem. N\u00e3o \u00e9. Nos anos 30, quando foi tirada, n\u00e3o havia tecnologia para forjar os personagens num fundo falso. O negativo \u00e9 de vidro e encontra-se nos cofres da Ag\u00eancia Corbis. Outra teoria: os onze oper\u00e1rios estariam ali protegidos por redes. N\u00e3o. Est\u00e3o correndo risco, ainda que tenham topado posar para a foto. Ou seja, n\u00e3o apareceu um fot\u00f3grafo do nada ao meio-dia de 20 de setembro de 1932 e simplesmente flagrou o almo\u00e7o da rapaziada. At\u00e9 porque fot\u00f3grafos e modelos est\u00e3o a quase 250 m de altura, na estrutura de um edif\u00edcio na Rua 48, em Nova York. Naquele dia, tr\u00eas fot\u00f3grafos estiveram na constru\u00e7\u00e3o, segundo Ken Johnston, diretor de fotos hist\u00f3ricas da Corbis. A foto, hoje atribu\u00edda a Charles C. Ebbets, foi publicada no dia 2 de outubro de 1932, no jornal The New York Herald Tribune, e trazia a legenda: \u201cEnquanto milhares de nova-iorquinos se apressam em restaurantes e lanchonetes fervilhantes de clientes, esses trabalhadores intr\u00e9pidos obt\u00eam todo o ar e liberdade que querem almo\u00e7ando sobre uma viga de a\u00e7o\u201d. (Aventuras na Hist\u00f3ria, dezembro de 2012. Adaptado)","id":489958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto e a foto seguintes para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65591\/grupo-questao\/489958-20211110171656000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Lunch atop a skyscraper, de Charles C. Ebbets <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/bit.ly\/2XqoPlz) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Almo\u00e7o com as estrelas<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 houve muita discuss\u00e3o sobre a autenticidade de uma das fotos mais famosas de todos os tempos: <em>Lunch atop a skyscraper<\/em> (algo como <em>Almo\u00e7o no topo de um arranha-c\u00e9u<\/em>). A teoria mais escandalosa \u00e9 que a foto seria uma montagem. N\u00e3o \u00e9. Nos anos 30, quando foi tirada, n\u00e3o havia tecnologia para forjar os personagens num fundo falso. O negativo \u00e9 de vidro e encontra-se nos cofres da Ag\u00eancia Corbis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outra teoria: os onze oper\u00e1rios estariam ali protegidos por redes. N\u00e3o. Est\u00e3o correndo risco, ainda que tenham topado posar para a foto. Ou seja, n\u00e3o apareceu um fot\u00f3grafo do nada ao meio-dia de 20 de setembro de 1932 e simplesmente flagrou o almo\u00e7o da rapaziada. At\u00e9 porque fot\u00f3grafos e modelos est\u00e3o a quase 250 m de altura, na estrutura de um edif\u00edcio na Rua 48, em Nova York. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naquele dia, tr\u00eas fot\u00f3grafos estiveram na constru\u00e7\u00e3o, segundo Ken Johnston, diretor de fotos hist\u00f3ricas da Corbis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A foto, hoje atribu\u00edda a Charles C. Ebbets, foi publicada no dia 2 de outubro de 1932, no jornal <em>The New York Herald Tribune<\/em>, e trazia a legenda: \u201cEnquanto milhares de nova-iorquinos se apressam em restaurantes e lanchonetes fervilhantes de clientes, esses trabalhadores intr\u00e9pidos obt\u00eam todo o ar e liberdade que querem almo\u00e7ando sobre uma viga de a\u00e7o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Aventuras na Hist\u00f3ria<\/em>, dezembro de 2012. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira reuni\u00e3o do ano letivo, a professora do 1\u00ba ano EF relatou para a professora do 2\u00ba ano EF quem eram os alunos que j\u00e1 sabiam ler e quem eram os \u201calunos-problema\u201d, com os quais ela precisava ser mais r\u00edgida. Diante de situa\u00e7\u00f5es como essa, Lib\u00e2neo (2013) afirma que \u201cs\u00e3o muitos os procedimentos did\u00e1ticos que acabam discriminando socialmente as crian\u00e7as. Por exemplo, j\u00e1 no in\u00edcio do ano letivo o professor costuma \u2018prever\u2019 quais os alunos que ser\u00e3o reprovados\u201d. Para ele, geralmente essa previs\u00e3o acaba se concretizando, pois os reprovados no final do ano s\u00e3o geralmente aqueles \u201cmarcados\u201d pelo professor. Lib\u00e2neo (Did\u00e1tica, 2013) afirma que \u00e9 preciso enfrentar e derrotar o fracasso escolar se se quer uma escola p\u00fablica democr\u00e1tica. Para isso, o autor entende que \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2027467,"hashId":"a7e162319cf733e2ae022dad01802cf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira reuni\u00e3o do ano letivo, a professora do 1\u00ba ano EF relatou para a professora do 2\u00ba ano EF quem eram os alunos que j\u00e1 sabiam ler e quem eram os \u201calunos-problema\u201d, com os quais ela precisava ser mais r\u00edgida. Diante de situa\u00e7\u00f5es como essa, Lib\u00e2neo (2013) afirma que \u201cs\u00e3o muitos os procedimentos did\u00e1ticos que acabam discriminando socialmente as crian\u00e7as. Por exemplo, j\u00e1 no in\u00edcio do ano letivo o professor costuma \u2018prever\u2019 quais os alunos que ser\u00e3o reprovados\u201d. Para ele, geralmente essa previs\u00e3o acaba se concretizando, pois os reprovados no final do ano s\u00e3o geralmente aqueles \u201cmarcados\u201d pelo professor. Lib\u00e2neo (<em>Did\u00e1tica<\/em>, 2013) afirma que \u00e9 preciso enfrentar e derrotar o fracasso escolar se se quer uma escola p\u00fablica democr\u00e1tica. Para isso, o autor entende que \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":7897831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender que as defici\u00eancias e dificuldades dos alunos s\u00e3o naturais.","id":7897829,"corpo":"<p>compreender que as defici\u00eancias e dificuldades dos alunos s\u00e3o naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saber que a escola n\u00e3o \u00e9 um meio insubstitu\u00edvel das lutas democr\u00e1ticas.","id":7897830,"corpo":"<p>saber que a escola n\u00e3o \u00e9 um meio insubstitu\u00edvel das lutas democr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rever a concep\u00e7\u00e3o de qualidade de ensino.","id":7897831,"corpo":"<p>rever a concep\u00e7\u00e3o de qualidade de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adaptar o conhecimento do aluno aos saberes socialmente significativos.","id":7897832,"corpo":"<p>adaptar o conhecimento do aluno aos saberes socialmente significativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perceber o sucesso escolar como conquista de alguns alunos.","id":7897833,"corpo":"<p>perceber o sucesso escolar como conquista de alguns alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da perspectiva multicultural no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, Resende (In: Veiga, 1998) compreende o multiculturalismo na imbrica\u00e7\u00e3o de dois significados, quais sejam: no reconhecimento da diversidade e no car\u00e1ter intervencionista das a\u00e7\u00f5es, desvelando o cotidiano das pessoas, permeado que \u00e9 pelas disputas de rela\u00e7\u00f5es de poder constru\u00eddas socialmente de forma desigual. Segundo a autora, abordar o car\u00e1ter multicultural como transversalidade de um fazer e um pensar no mundo requer","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2027470,"hashId":"c6828846e88533edec95aa8d483c0d41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar da perspectiva multicultural no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, Resende (In: Veiga, 1998) compreende o multiculturalismo na imbrica\u00e7\u00e3o de dois significados, quais sejam: no reconhecimento da diversidade e no car\u00e1ter intervencionista das a\u00e7\u00f5es, desvelando o cotidiano das pessoas, permeado que \u00e9 pelas disputas de rela\u00e7\u00f5es de poder constru\u00eddas socialmente de forma desigual. Segundo a autora, abordar o car\u00e1ter multicultural como transversalidade de um fazer e um pensar no mundo requer<\/p>","resposta":7897844,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o de um retrospecto hist\u00f3rico que explica a faceta relativa \u00e0 dificuldade comumente encontrada em adotar uma postura multicultural nos mais diferentes campos de atua\u00e7\u00e3o.","id":7897844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o de um retrospecto hist\u00f3rico que explica a faceta relativa \u00e0 dificuldade comumente encontrada em adotar uma postura multicultural nos mais diferentes campos de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o de uma monocultura escolar que se expressa pela impermeabilidade em rela\u00e7\u00e3o tanto \u00e0s realidades diversas como ao multifacetado mundo das crian\u00e7as e dos adolescentes.","id":7897845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a valoriza\u00e7\u00e3o de uma monocultura escolar que se expressa pela impermeabilidade em rela\u00e7\u00e3o tanto \u00e0s realidades diversas como ao multifacetado mundo das crian\u00e7as e dos adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o da cultura dominante em sala de aula, a qual corresponde \u00e0 vis\u00e3o de determinados grupos sociais quanto ao curr\u00edculo e aos conte\u00fados e objetivos escolares.","id":7897846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aceita\u00e7\u00e3o da cultura dominante em sala de aula, a qual corresponde \u00e0 vis\u00e3o de determinados grupos sociais quanto ao curr\u00edculo e aos conte\u00fados e objetivos escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o movimento desintegrador de algumas culturas, fundado na desvaloriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural dos povos, atingindo a conviv\u00eancia com o outro, elemento indispens\u00e1vel ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","id":7897847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o movimento desintegrador de algumas culturas, fundado na desvaloriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural dos povos, atingindo a conviv\u00eancia com o outro, elemento indispens\u00e1vel ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da import\u00e2ncia de valores neoliberais na constru\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico que vise ao nivelamento dos participantes da comunidade escolar e a elimina\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as interindividuais.","id":7897848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento da import\u00e2ncia de valores neoliberais na constru\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico que vise ao nivelamento dos participantes da comunidade escolar e a elimina\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as interindividuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frederico Pedro \u00e9 estudante universit\u00e1rio no curso de Licenciatura em Letras. Ele pretende dar aulas de ingl\u00eas na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Nas aulas de avalia\u00e7\u00e3o educacional, ele pode aprender, a partir da leitura do texto Avalia\u00e7\u00e3o mediadora: uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, de Jussara Hoffmann, que, na pr\u00e1tica avaliativa de todos os n\u00edveis de ensino, observa-se ainda um fortalecimento da pr\u00e1tica de julgamento de resultados alcan\u00e7ados pelo aluno e definidos como ideais pelo professor. Acerca dessa influ\u00eancia te\u00f3rica que o aluno recebe na gradua\u00e7\u00e3o sobre pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o, de acordo com a autora, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2027474,"hashId":"776073ab5dc1d00aedd8b8757873a318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frederico Pedro \u00e9 estudante universit\u00e1rio no curso de Licenciatura em Letras. Ele pretende dar aulas de ingl\u00eas na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Nas aulas de avalia\u00e7\u00e3o educacional, ele pode aprender, a partir da leitura do texto <em>Avalia\u00e7\u00e3o mediadora: uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento<\/em>, de Jussara Hoffmann, que, na pr\u00e1tica avaliativa de todos os n\u00edveis de ensino, observa-se ainda um fortalecimento da pr\u00e1tica de julgamento de resultados alcan\u00e7ados pelo aluno e definidos como ideais pelo professor. Acerca dessa influ\u00eancia te\u00f3rica que o aluno recebe na gradua\u00e7\u00e3o sobre pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o, de acordo com a autora, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7897868,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a teoria aprendida nas aulas, se bem ensinada, \u00e9 elemento suficiente para transformar as pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o dos futuros professores, de modo que passem a adotar a avalia\u00e7\u00e3o enquanto a\u00e7\u00e3o mediadora.","id":7897864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a teoria aprendida nas aulas, se bem ensinada, \u00e9 elemento suficiente para transformar as pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o dos futuros professores, de modo que passem a adotar a avalia\u00e7\u00e3o enquanto a\u00e7\u00e3o mediadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autonomia did\u00e1tica dos professores, decorrente de suas especializa\u00e7\u00f5es, facilita a articula\u00e7\u00e3o entre os docentes, a ponto de suscitar uma reflex\u00e3o conjunta sobre a avalia\u00e7\u00e3o mediadora.","id":7897865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autonomia did\u00e1tica dos professores, decorrente de suas especializa\u00e7\u00f5es, facilita a articula\u00e7\u00e3o entre os docentes, a ponto de suscitar uma reflex\u00e3o conjunta sobre a avalia\u00e7\u00e3o mediadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a estrutura curricular do ensino superior propicia aos professores a avalia\u00e7\u00e3o da trajet\u00f3ria do estudante em termos do acompanhamento efetivo de seus avan\u00e7os e de suas dificuldades.","id":7897866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrutura curricular do ensino superior propicia aos professores a avalia\u00e7\u00e3o da trajet\u00f3ria do estudante em termos do acompanhamento efetivo de seus avan\u00e7os e de suas dificuldades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a natureza da forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tica dos professores nos cursos de licenciatura tem favorecido o aprofundamento te\u00f3rico em avalia\u00e7\u00e3o educacional.","id":7897867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a natureza da forma\u00e7\u00e3o did\u00e1tica dos professores nos cursos de licenciatura tem favorecido o aprofundamento te\u00f3rico em avalia\u00e7\u00e3o educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muito mais forte do que qualquer influ\u00eancia te\u00f3rica que o aluno de licenciatura pode sofrer, a pr\u00e1tica vivida por ele enquanto estudante passa a ser modelo seguido quando se torna professor.","id":7897868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito mais forte do que qualquer influ\u00eancia te\u00f3rica que o aluno de licenciatura pode sofrer, a pr\u00e1tica vivida por ele enquanto estudante passa a ser modelo seguido quando se torna professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 55 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 04\/2010 estabelece que a gest\u00e3o democr\u00e1tica constitui-se em instrumento de horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es, de viv\u00eancia e conviv\u00eancia colegiada, superando o autoritarismo no planejamento e na concep\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o curricular, educando para a conquista da cidadania plena e fortalecendo a a\u00e7\u00e3o conjunta que busca criar e recriar o trabalho da e na escola mediante, entre outros, a","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2027478,"hashId":"72cfba893756bdfaefa83a585b0b76cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 55 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 04\/2010 estabelece que a gest\u00e3o democr\u00e1tica constitui-se em instrumento de horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es, de viv\u00eancia e conviv\u00eancia colegiada, superando o autoritarismo no planejamento e na concep\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o curricular, educando para a conquista da cidadania plena e fortalecendo a a\u00e7\u00e3o conjunta que busca criar e recriar o trabalho da e na escola mediante, entre outros, a<\/p>","resposta":7897887,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viv\u00eancia dos processos e procedimentos burocr\u00e1ticos, assumindo com pertin\u00eancia e relev\u00e2ncia: os planos pedag\u00f3gicos, os objetivos institucionais e educacionais e as atividades de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":7897884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viv\u00eancia dos processos e procedimentos burocr\u00e1ticos, assumindo com pertin\u00eancia e relev\u00e2ncia: os planos pedag\u00f3gicos, os objetivos institucionais e educacionais e as atividades de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica em que os sujeitos constitutivos da comunidade educacional discutam a pr\u00f3pria pr\u00e1xis pedag\u00f3gica com compromisso, buscando solu\u00e7\u00f5es conjuntas, sem conflitos, numa verdadeira cultura da paz.","id":7897885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e1tica em que os sujeitos constitutivos da comunidade educacional discutam a pr\u00f3pria pr\u00e1xis pedag\u00f3gica com compromisso, buscando solu\u00e7\u00f5es conjuntas, sem conflitos, numa verdadeira cultura da paz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es interpessoais solid\u00e1rias, geridas de tal modo que a escola conhe\u00e7a melhor a comunidade escolar, a fim de que esta aceite o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico elaborado pela institui\u00e7\u00e3o escolar.","id":7897886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es interpessoais solid\u00e1rias, geridas de tal modo que a escola conhe\u00e7a melhor a comunidade escolar, a fim de que esta aceite o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico elaborado pela institui\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es entre os estudantes, proporcionando- lhes espa\u00e7os de conviv\u00eancia e situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, por meio dos quais aprendam a se compreender e se organizar em equipes.","id":7897887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaura\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es entre os estudantes, proporcionando- lhes espa\u00e7os de conviv\u00eancia e situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, por meio dos quais aprendam a se compreender e se organizar em equipes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a articuladora e determinante do gestor no cotidiano da escola para defini\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de estudos e de pr\u00e1ticas esportivas, art\u00edsticas e pol\u00edticas entre os alunos.","id":7897888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a articuladora e determinante do gestor no cotidiano da escola para defini\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de estudos e de pr\u00e1ticas esportivas, art\u00edsticas e pol\u00edticas entre os alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010, o Ensino Fundamental deve comprometer-se com uma educa\u00e7\u00e3o com qualidade social, igualmente entendida como direito humano. A educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como um direito fundamental, \u00e9, antes de tudo, relevante, pertinente e equitativa (\u00a7 2\u00ba). \u00c9 correto afirmar que, nessa Resolu\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2027481,"hashId":"2a73277b8cdd3a9f1bc9e3435b7ebfcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010, o Ensino Fundamental deve comprometer-se com uma educa\u00e7\u00e3o com qualidade social, igualmente entendida como direito humano. A educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como um direito fundamental, \u00e9, antes de tudo, relevante, pertinente e equitativa (\u00a7 2\u00ba). \u00c9 correto afirmar que, nessa Resolu\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":7897900,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a relev\u00e2ncia alude \u00e0 import\u00e2ncia de obter desenvolvimento e aprendizagens equipar\u00e1veis para todos os alunos.","id":7897899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a relev\u00e2ncia alude \u00e0 import\u00e2ncia de obter desenvolvimento e aprendizagens equipar\u00e1veis para todos os alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pertin\u00eancia refere-se \u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais.","id":7897900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pertin\u00eancia refere-se \u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a equidade reporta-se \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal.","id":7897901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equidade reporta-se \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pertin\u00eancia refere-se \u00e0 import\u00e2ncia de tratar de forma diferenciada o que se apresenta como desigual no ponto de partida.","id":7897902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pertin\u00eancia refere-se \u00e0 import\u00e2ncia de tratar de forma diferenciada o que se apresenta como desigual no ponto de partida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a relev\u00e2ncia requer que sejam oferecidos mais recursos e melhores condi\u00e7\u00f5es \u00e0s escolas menos providas e aos alunos que delas necessitam.","id":7897903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a relev\u00e2ncia requer que sejam oferecidos mais recursos e melhores condi\u00e7\u00f5es \u00e0s escolas menos providas e aos alunos que delas necessitam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo est\u00e1 se preparando para concurso de professor de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica II. Acerca desse n\u00edvel de ensino, de acordo com a LDB (Lei Federal n\u00ba 9.394\/96), Rodrigo deve saber que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidade","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2027483,"hashId":"7cc6242ce0f55ae2e19a1b5ec6c76bf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodrigo est\u00e1 se preparando para concurso de professor de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica II. Acerca desse n\u00edvel de ensino, de acordo com a LDB (Lei Federal n\u00ba 9.394\/96), Rodrigo deve saber que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidade<\/p>","resposta":7897913,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar o trabalho de pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, visando ao desenvolvimento da ci\u00eancia, da cria\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da cultura, e, desse modo, desenvolver o entendimento do homem e do meio em que vive.","id":7897909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar o trabalho de pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, visando ao desenvolvimento da ci\u00eancia, da cria\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da cultura, e, desse modo, desenvolver o entendimento do homem e do meio em que vive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a divulga\u00e7\u00e3o de conhecimentos culturais, cient\u00edficos e t\u00e9cnicos que constituem patrim\u00f4nio da humanidade por meio de publica\u00e7\u00f5es ou de outras formas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7897910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a divulga\u00e7\u00e3o de conhecimentos culturais, cient\u00edficos e t\u00e9cnicos que constituem patrim\u00f4nio da humanidade por meio de publica\u00e7\u00f5es ou de outras formas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suscitar o desejo permanente de aperfei\u00e7oamento cultural e profissional, integrando os conhecimentos que v\u00e3o sendo adquiridos numa estrutura intelectual sistematizadora do conhecimento de cada gera\u00e7\u00e3o.","id":7897911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suscitar o desejo permanente de aperfei\u00e7oamento cultural e profissional, integrando os conhecimentos que v\u00e3o sendo adquiridos numa estrutura intelectual sistematizadora do conhecimento de cada gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os especializados \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.","id":7897912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os especializados \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.","id":7897913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, por injun\u00e7\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, configura-se, ao mesmo tempo, como transpar\u00eancia e impessoalidade, autonomia e participa\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e trabalho coletivo, representatividade e compet\u00eancia. Voltada para um processo de decis\u00e3o baseado na participa\u00e7\u00e3o e na delibera\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a gest\u00e3o democr\u00e1tica expressa um anseio de crescimentos dos indiv\u00edduos como cidad\u00e3os e do crescimento da sociedade enquanto sociedade democr\u00e1tica. Al\u00e9m da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (artigo 206, VI), a LDB (Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, artigos 3\u00ba, VIII; 12, VI; 14 e 15) e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (53, III, e Par\u00e1grafo \u00fanico) tratam do tema da gest\u00e3o democr\u00e1tica. Acerca da gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola p\u00fablica, os referidos dispositivos legais estabelecem que","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2027488,"hashId":"d114648990212eefb6a81c2fc3fa533b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, por injun\u00e7\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, configura-se, ao mesmo tempo, como transpar\u00eancia e impessoalidade, autonomia e participa\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e trabalho coletivo, representatividade e compet\u00eancia. Voltada para um processo de decis\u00e3o baseado na participa\u00e7\u00e3o e na delibera\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a gest\u00e3o democr\u00e1tica expressa um anseio de crescimentos dos indiv\u00edduos como cidad\u00e3os e do crescimento da sociedade enquanto sociedade democr\u00e1tica. Al\u00e9m da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (artigo 206, VI), a LDB (Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, artigos 3\u00ba, VIII; 12, VI; 14 e 15) e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (53, III, e Par\u00e1grafo \u00fanico) tratam do tema da gest\u00e3o democr\u00e1tica. Acerca da gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola p\u00fablica, os referidos dispositivos legais estabelecem que<\/p>","resposta":7897936,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es de ensino ter\u00e3o a incumb\u00eancia de criar espa\u00e7os para que a comunidade seja informada sobre o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico elaborado pelos coordenadores e professores da escola.","id":7897934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es de ensino ter\u00e3o a incumb\u00eancia de criar espa\u00e7os para que a comunidade seja informada sobre o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico elaborado pelos coordenadores e professores da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito de participar da defini\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola, mas n\u00e3o de contestar crit\u00e9rios avaliativos, previamente definidos pela coletividade do corpo docente.","id":7897935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito de participar da defini\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola, mas n\u00e3o de contestar crit\u00e9rios avaliativos, previamente definidos pela coletividade do corpo docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sistemas de ensino assegurar\u00e3o \u00e0s unidades escolares p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que os integram progressivos graus de autonomia pedag\u00f3gica e administrativa e de gest\u00e3o financeira.","id":7897936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas de ensino assegurar\u00e3o \u00e0s unidades escolares p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que os integram progressivos graus de autonomia pedag\u00f3gica e administrativa e de gest\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os pais ou respons\u00e1veis n\u00e3o t\u00eam direito a ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, mas podem participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais, quando forem convidados pelo conselho escolar.","id":7897937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pais ou respons\u00e1veis n\u00e3o t\u00eam direito a ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, mas podem participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais, quando forem convidados pelo conselho escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escola definir\u00e1 as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as peculiaridades nacionais e conforme os princ\u00edpios da homogeneidade e da igualdade.","id":7897938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola definir\u00e1 as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as peculiaridades nacionais e conforme os princ\u00edpios da homogeneidade e da igualdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados pronomes pessoais obl\u00edquos \u00e1tonos, EXCETO:","provas":[{"id":79279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2376269,"hashId":"9021cbb040259e6e09f2a63abc6740c7","enunciado":"<p>S\u00e3o considerados pronomes pessoais obl\u00edquos \u00e1tonos, EXCETO:<\/p>","resposta":9403038,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"me.","id":9403036,"corpo":"<p>me.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos.","id":9403037,"corpo":"<p>nos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conosco.","id":9403038,"corpo":"<p>conosco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lhe.","id":9403039,"corpo":"<p>lhe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"te.","id":9403040,"corpo":"<p>te.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vendedora de uma loja de cal\u00e7ados recebe mensalmente um sal\u00e1rio de R$ 1.200,00, al\u00e9m de uma comiss\u00e3o de 6% referente ao total que vendeu no m\u00eas. Considerando que ela vendeu R$ 14.000,00, quanto ela receber\u00e1, levando em conta o sal\u00e1rio mais a comiss\u00e3o?","provas":[{"id":79279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2376275,"hashId":"b854c39a55cc06441f1a201667d530ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vendedora de uma loja de cal\u00e7ados recebe mensalmente um sal\u00e1rio de R$ 1.200,00, al\u00e9m de uma comiss\u00e3o de 6% referente ao total que vendeu no m\u00eas. Considerando que ela vendeu R$ 14.000,00, quanto ela receber\u00e1, levando em conta o sal\u00e1rio mais a comiss\u00e3o?<\/p>","resposta":9403067,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.020,00.","id":9403066,"corpo":"<p>R$ 2.020,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.040,00.","id":9403067,"corpo":"<p>R$ 2.040,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.060,00.","id":9403068,"corpo":"<p>R$ 2.060,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.080,00.","id":9403069,"corpo":"<p>R$ 2.080,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.100,00.","id":9403070,"corpo":"<p>R$ 2.100,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word \u201crow\u201d (last line of the text) has two different meanings and one pronunciation for each. In \u201c\u2026sitting in rows\u201d, the sound of \u201cow\u201d is pronounced as","provas":[{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2376792,"hashId":"5c638866a07d1d3ea22cee3e78e2e479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201crow\u201d (last line of the text) has two different meanings and one pronunciation for each. In \u201c\u2026sitting in rows\u201d, the sound of \u201cow\u201d is pronounced as<\/p>","resposta":9405496,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"owl.","id":9405495,"corpo":"<p>owl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"throw.","id":9405496,"corpo":"<p>throw.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"now.","id":9405497,"corpo":"<p>now.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brown.","id":9405498,"corpo":"<p>brown.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cow.","id":9405499,"corpo":"<p>cow.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 40. Classes which are arranged in a circle make quite a strong statement about what the teacher and the students believe in. With all the people in the room sitting in a circle, there is a far greater feeling of equality than when the teacher stays out at the front. This may not be quite so true of the horseshoe shape, where the teacher is often located in a commanding position, but, even here, the rigidity that comes with orderly rows, for example, is lessened. With the horseshoe and circle seating, the classroom is a more intimate place and the potential for students to share feelings and information through talking, eye contact or expressive body movements (eyebrow-raising, shouldershrugging, etc.) is far greater than when they are sitting in rows. (Harmer, J. The practice of English language teaching. 2007)","id":529548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Classes which are arranged in a circle make quite a strong statement about what the teacher and the students believe in. With all the people in the room sitting in a circle, there is a far greater feeling of equality than when the teacher stays out at the front. This may not be quite so true of the horseshoe shape, where the teacher is often located in a commanding position, but, even here, the rigidity that comes with orderly rows, for example, is lessened. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">With the horseshoe and circle seating, the classroom is a more intimate place and the potential for students to share feelings and information through talking, eye contact or expressive body movements (eyebrow-raising, shouldershrugging, etc.) is far greater than when they are sitting in rows. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Harmer, J. <em>The practice of English language teaching<\/em>. 2007)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the excerpt, \u201c\u2026there is a far greater feeling of equality than when the teacher stays out at the front\u201d, the words in bold have received the addition of the suffix -er for the same reasons that which pair of words respectively?","provas":[{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2376803,"hashId":"342a6448953bdc5e60f1fa0d055e3468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the excerpt, \u201c\u2026there is a far <strong>greater <\/strong>feeling of equality than when the <strong>teacher <\/strong>stays out at the front\u201d, the words in bold have received the addition of the suffix -er for the same reasons that which pair of words respectively?<\/p>","resposta":9405551,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lighter \u2013 brighter.","id":9405547,"corpo":"<p>lighter \u2013 brighter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"swimmer \u2013 manager.","id":9405548,"corpo":"<p>swimmer \u2013 manager.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carer \u2013 answer.","id":9405549,"corpo":"<p>carer \u2013 answer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controller \u2013 anger. ","id":9405550,"corpo":"<p>controller \u2013 anger. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"stronger \u2013 designer.","id":9405551,"corpo":"<p>stronger \u2013 designer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 40. Classes which are arranged in a circle make quite a strong statement about what the teacher and the students believe in. With all the people in the room sitting in a circle, there is a far greater feeling of equality than when the teacher stays out at the front. This may not be quite so true of the horseshoe shape, where the teacher is often located in a commanding position, but, even here, the rigidity that comes with orderly rows, for example, is lessened. With the horseshoe and circle seating, the classroom is a more intimate place and the potential for students to share feelings and information through talking, eye contact or expressive body movements (eyebrow-raising, shouldershrugging, etc.) is far greater than when they are sitting in rows. (Harmer, J. The practice of English language teaching. 2007)","id":529548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Classes which are arranged in a circle make quite a strong statement about what the teacher and the students believe in. With all the people in the room sitting in a circle, there is a far greater feeling of equality than when the teacher stays out at the front. This may not be quite so true of the horseshoe shape, where the teacher is often located in a commanding position, but, even here, the rigidity that comes with orderly rows, for example, is lessened. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">With the horseshoe and circle seating, the classroom is a more intimate place and the potential for students to share feelings and information through talking, eye contact or expressive body movements (eyebrow-raising, shouldershrugging, etc.) is far greater than when they are sitting in rows. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Harmer, J. <em>The practice of English language teaching<\/em>. 2007)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The classroom arrangements proposed by the author are suited for which of the following method or approach used in language teaching?","provas":[{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2376806,"hashId":"c6efdef019d381392dc3a04ec5ac34f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The classroom arrangements proposed by the author are suited for which of the following method or approach used in language teaching?<\/p>","resposta":9405562,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Audiolingual method because it allows for better drilling.","id":9405560,"corpo":"<p>Audiolingual method because it allows for better drilling.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Field dependent reading strategy approach because students depend on each other to learn how to read.","id":9405561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Field dependent reading strategy approach because students depend on each other to learn how to read.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Communicative approach, since communication is the key element in the teaching and learning of a language.","id":9405562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Communicative approach, since communication is the key element in the teaching and learning of a language.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suggestopedia because it is essential that students see what everybody else is doing in order to know how to act.","id":9405563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suggestopedia because it is essential that students see what everybody else is doing in order to know how to act.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grammar translation because students need to help each other so as to better translate the texts.","id":9405564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grammar translation because students need to help each other so as to better translate the texts.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 40. Classes which are arranged in a circle make quite a strong statement about what the teacher and the students believe in. With all the people in the room sitting in a circle, there is a far greater feeling of equality than when the teacher stays out at the front. This may not be quite so true of the horseshoe shape, where the teacher is often located in a commanding position, but, even here, the rigidity that comes with orderly rows, for example, is lessened. With the horseshoe and circle seating, the classroom is a more intimate place and the potential for students to share feelings and information through talking, eye contact or expressive body movements (eyebrow-raising, shouldershrugging, etc.) is far greater than when they are sitting in rows. (Harmer, J. The practice of English language teaching. 2007)","id":529548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Classes which are arranged in a circle make quite a strong statement about what the teacher and the students believe in. With all the people in the room sitting in a circle, there is a far greater feeling of equality than when the teacher stays out at the front. This may not be quite so true of the horseshoe shape, where the teacher is often located in a commanding position, but, even here, the rigidity that comes with orderly rows, for example, is lessened. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">With the horseshoe and circle seating, the classroom is a more intimate place and the potential for students to share feelings and information through talking, eye contact or expressive body movements (eyebrow-raising, shouldershrugging, etc.) is far greater than when they are sitting in rows. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Harmer, J. <em>The practice of English language teaching<\/em>. 2007)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the phrase \u201cIt so happens that production lends itself to analysis\u2026\u201d, the expression in bold is used with which meaning or idea?","provas":[{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2376851,"hashId":"6b64e44ee0f5dee8ffaaa8fa40d3e699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the phrase \u201c<strong>It so happens that<\/strong> production lends itself to analysis\u2026\u201d, the expression in bold is used with which meaning or idea?<\/p>","resposta":9405776,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"This is an event that has occurred.","id":9405772,"corpo":"<p>This is an event that has occurred.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consequence.","id":9405773,"corpo":"<p>A consequence.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A causal relationship between two aspects.","id":9405774,"corpo":"<p>A causal relationship between two aspects.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A time difference between the acquisition of production and comprehension.","id":9405775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A time difference between the acquisition of production and comprehension.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An actual fact.","id":9405776,"corpo":"<p>An actual fact.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48. There is a danger in paying too much attention to learners\u2019 errors. While errors indeed reveal a system at work, the classroom language teacher can become so preoccupied ______ noticing errors that the correct utterances in the second language go unnoticed. In our observation and analysis of errors \u2013 for all that they do reveal about the learner \u2013 we must beware of placing too much attention on errors and not lose sight of the value of positive reinforcement of clearly expressed language that is a product of the learner\u2019s progress of development. While the diminishing of errors is an important criterion ______ increasing language proficiency, the ultimate goal of second language learning is the attainment of communicative fluency. Another inadequacy in error analysis is an overemphasis on production data. Language is speaking and listening, writing and reading. The comprehension of language is as important as production. It so happens that production lends itself to analysis and thus becomes the prey of researchers, ______ comprehension data is equally important in developing an understanding of the process of SLA. (Brown, D. H. Principles of language learning and teaching. 2000. Adapted)","id":529558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>44 <\/strong>a <strong>48<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">There is a danger in paying too much attention to learners\u2019 errors. While errors indeed reveal a system at work, the classroom language teacher can become so preoccupied ______ noticing errors that the correct utterances in the second language go unnoticed. In our observation and analysis of errors \u2013 for all that they do reveal about the learner \u2013 we must beware of placing too much attention on errors and not lose sight of the value of positive reinforcement of clearly expressed language that is a product of the learner\u2019s progress of development. While the diminishing of errors is an important criterion ______ increasing language proficiency, the ultimate goal of second language learning is the attainment of communicative fluency. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Another inadequacy in error analysis is an overemphasis on production data. Language is speaking <em>and <\/em>listening, writing <em>and <\/em>reading. The comprehension of language is as important as production. It so happens that production lends itself to analysis and thus becomes the prey of researchers, ______ comprehension data is equally important in developing an understanding of the process of SLA. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Brown, D. H. <em>Principles of language learning and teaching<\/em>. 2000. Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A title that could be used to summarize the text read is:","provas":[{"id":78436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 05:23:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2376857,"hashId":"ec89ba7b179e75914c1290937ff0b883","enunciado":"<p>A title that could be used to summarize the text read is:<\/p>","resposta":9405801,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shortcomings of error analysis.","id":9405801,"corpo":"<p>Shortcomings of error analysis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Error analysis to decrease errors.","id":9405802,"corpo":"<p>Error analysis to decrease errors.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The value of error analysis.","id":9405803,"corpo":"<p>The value of error analysis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Never use error analysis.","id":9405804,"corpo":"<p>Never use error analysis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Error analysis and teacher education.","id":9405805,"corpo":"<p>Error analysis and teacher education.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 48. There is a danger in paying too much attention to learners\u2019 errors. While errors indeed reveal a system at work, the classroom language teacher can become so preoccupied ______ noticing errors that the correct utterances in the second language go unnoticed. In our observation and analysis of errors \u2013 for all that they do reveal about the learner \u2013 we must beware of placing too much attention on errors and not lose sight of the value of positive reinforcement of clearly expressed language that is a product of the learner\u2019s progress of development. While the diminishing of errors is an important criterion ______ increasing language proficiency, the ultimate goal of second language learning is the attainment of communicative fluency. Another inadequacy in error analysis is an overemphasis on production data. Language is speaking and listening, writing and reading. The comprehension of language is as important as production. It so happens that production lends itself to analysis and thus becomes the prey of researchers, ______ comprehension data is equally important in developing an understanding of the process of SLA. (Brown, D. H. Principles of language learning and teaching. 2000. Adapted)","id":529558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>44 <\/strong>a <strong>48<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">There is a danger in paying too much attention to learners\u2019 errors. While errors indeed reveal a system at work, the classroom language teacher can become so preoccupied ______ noticing errors that the correct utterances in the second language go unnoticed. In our observation and analysis of errors \u2013 for all that they do reveal about the learner \u2013 we must beware of placing too much attention on errors and not lose sight of the value of positive reinforcement of clearly expressed language that is a product of the learner\u2019s progress of development. While the diminishing of errors is an important criterion ______ increasing language proficiency, the ultimate goal of second language learning is the attainment of communicative fluency. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Another inadequacy in error analysis is an overemphasis on production data. Language is speaking <em>and <\/em>listening, writing <em>and <\/em>reading. The comprehension of language is as important as production. It so happens that production lends itself to analysis and thus becomes the prey of researchers, ______ comprehension data is equally important in developing an understanding of the process of SLA. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Brown, D. H. <em>Principles of language learning and teaching<\/em>. 2000. Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aspectos cl\u00ednicos podem indicar enfermidades de diferentes sistemas org\u00e2nicos do animal. Considerando que a pr\u00e1tica cl\u00ednica em todas as suas modalidades e a assist\u00eancia m\u00e9dica aos animais em medicina experimental \u00e9 pr\u00e1tica privativa do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87324,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2534643,"hashId":"d11adec6fc98e50c55d12a2afa4d0bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos cl\u00ednicos podem indicar enfermidades de diferentes sistemas org\u00e2nicos do animal. Considerando que a pr\u00e1tica cl\u00ednica em todas as suas modalidades e a assist\u00eancia m\u00e9dica aos animais em medicina experimental \u00e9 pr\u00e1tica privativa do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10089926,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a esp\u00e9cie de animal de laborat\u00f3rio, a observa\u00e7\u00e3o de sinais cl\u00ednicos sugestivos para pneumonias, bronquites, altera\u00e7\u00e3o da capacidade respirat\u00f3ria, espirros, tosse e corrimento nasal podem ser indicativos para infec\u00e7\u00e3o por microrganismos como Mycoplasma pulmonis, Streptococcus pneumoniae, Bordetella sp. e Pasteurella sp.","id":10089925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a esp\u00e9cie de animal de laborat\u00f3rio, a observa\u00e7\u00e3o de sinais cl\u00ednicos sugestivos para pneumonias, bronquites, altera\u00e7\u00e3o da capacidade respirat\u00f3ria, espirros, tosse e corrimento nasal podem ser indicativos para infec\u00e7\u00e3o por microrganismos como <em>Mycoplasma pulmonis, Streptococcus pneumoniae, Bordetella <\/em>sp. e <em>Pasteurella <\/em>sp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As diferentes esp\u00e9cies de animais utilizados em trabalhos experimentais apresentam comportamento social pouco definido, o que dificulta o reconhecimento de animais-problema na col\u00f4nia.","id":10089926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferentes esp\u00e9cies de animais utilizados em trabalhos experimentais apresentam comportamento social pouco definido, o que dificulta o reconhecimento de animais-problema na col\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos cl\u00ednicos usuais para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de um animal, ou de um grupo de animais de um biot\u00e9rio, se resumem em inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o e ausculta\u00e7\u00e3o, sendo a inspe\u00e7\u00e3o o m\u00e9todo mais utilizado nas rotinas di\u00e1rias do biot\u00e9rio.","id":10089927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos cl\u00ednicos usuais para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de um animal, ou de um grupo de animais de um biot\u00e9rio, se resumem em inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o e ausculta\u00e7\u00e3o, sendo a inspe\u00e7\u00e3o o m\u00e9todo mais utilizado nas rotinas di\u00e1rias do biot\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exterioriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do animal \u00e9 observada pelo comportamento dos indiv\u00edduos da col\u00f4nia, estejam eles isolados ou em grupos.","id":10089928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exterioriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do animal \u00e9 observada pelo comportamento dos indiv\u00edduos da col\u00f4nia, estejam eles isolados ou em grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A densidade populacional elevada, a baixa frequ\u00eancia da troca de caixas e o tipo das caixas\/gaiolas podem aumentar a umidade e a temperatura do microambiente dos animais.","id":10089929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A densidade populacional elevada, a baixa frequ\u00eancia da troca de caixas e o tipo das caixas\/gaiolas podem aumentar a umidade e a temperatura do microambiente dos animais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: Ela trabalhou ao lado do ator Raul Cortez \u2013 com quem foi casada \u2013, fez sucesso na televis\u00e3o, aproximou-se do espiritismo e, afastando-se paulatinamente de seu of\u00edcio, iniciou atividades que, com o tempo, culminaram na cria\u00e7\u00e3o de uma escola de teatro. C\u00e9lia Helena come\u00e7ou a privilegiar o trabalho de forma\u00e7\u00e3o em detrimento da sua carreira de sucesso. A palavra \u201cdetrimento\u201d, sublinhada no texto, pode ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":87277,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-assistente-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":87327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-tecnico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:20:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2534458,"hashId":"b40b911b84da754621c0669701e7a3ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela trabalhou ao lado do ator Raul Cortez \u2013 com quem foi casada \u2013, fez sucesso na televis\u00e3o, aproximou-se do espiritismo e, afastando-se paulatinamente de seu of\u00edcio, iniciou atividades que, com o tempo, culminaram na cria\u00e7\u00e3o de uma escola de teatro. C\u00e9lia Helena come\u00e7ou a privilegiar o trabalho de forma\u00e7\u00e3o em <u>detrimento<\/u> da sua carreira de sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdetrimento\u201d, sublinhada no texto, pode ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":10089003,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoio.","id":10089000,"corpo":"<p>apoio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prol.","id":10089001,"corpo":"<p>prol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interesse.","id":10089002,"corpo":"<p>interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo.","id":10089003,"corpo":"<p>preju\u00edzo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo.","id":10089004,"corpo":"<p>preju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As enfermidades causadas por bact\u00e9rias do g\u00eanero Salmonella s\u00e3o as mais frequentemente relatadas em cobaias e, em raz\u00e3o da sua letalidade e dos riscos de transmiss\u00e3o tanto para humanos quanto para outros animais, a salmonelose talvez seja a doen\u00e7a infecciosa que mais exija aten\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio bioterista. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Os sorotipos isolados com maior frequ\u00eancia de col\u00f4nias contaminadas s\u00e3o S. typhimurium e S. enteritidis, que podem ser introduzidos na col\u00f4nia por alimentos, \u00e1gua ou cama contaminados com excreta de outros animais. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de alimentos pasteurizados, cama autoclavada, controle das fezes e destrui\u00e7\u00e3o\/inutiliza\u00e7\u00e3o das gaiolas s\u00e3o medidas eficazes para retardar a reinfec\u00e7\u00e3o.( ) O diagn\u00f3stico positivo depende do isolamento e da identifica\u00e7\u00e3o do agente, que, nos casos agudos, pode ser identificado na urina, sendo o f\u00edgado o \u00f3rg\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o para isolamento na necropsia. ( ) Em col\u00f4nias de cobaias com infec\u00e7\u00e3o estabelecida, a solu\u00e7\u00e3o conveniente \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de todos os animais, sanitiza\u00e7\u00e3o do ambiente e equipamentos e repovoamento com animais isentos de Salmonella. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":87324,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2534622,"hashId":"9a9a6fe7f1042b43e79625496a630e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As enfermidades causadas por bact\u00e9rias do g\u00eanero <em>Salmonella <\/em>s\u00e3o as mais frequentemente relatadas em cobaias e, em raz\u00e3o da sua letalidade e dos riscos de transmiss\u00e3o tanto para humanos quanto para outros animais, a salmonelose talvez seja a doen\u00e7a infecciosa que mais exija aten\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico veterin\u00e1rio bioterista. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sorotipos isolados com maior frequ\u00eancia de col\u00f4nias contaminadas s\u00e3o<em> S. typhimurium<\/em> e <em>S. enteritidis<\/em>, que podem ser introduzidos na col\u00f4nia por alimentos, \u00e1gua ou cama contaminados com excreta de outros animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de alimentos pasteurizados, cama autoclavada, controle das fezes e destrui\u00e7\u00e3o\/inutiliza\u00e7\u00e3o das gaiolas s\u00e3o medidas eficazes para retardar a reinfec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O diagn\u00f3stico positivo depende do isolamento e da identifica\u00e7\u00e3o do agente, que, nos casos agudos, pode ser identificado na urina, sendo o f\u00edgado o \u00f3rg\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o para isolamento na necropsia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em col\u00f4nias de cobaias com infec\u00e7\u00e3o estabelecida, a solu\u00e7\u00e3o conveniente \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de todos os animais, sanitiza\u00e7\u00e3o do ambiente e equipamentos e repovoamento com animais isentos de <em>Salmonella<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10089823,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":10089820,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":10089821,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10089822,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":10089823,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10089824,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enriquecimento ambiental \u00e9 um recurso que deve ser utilizado para promover o bem-estar dos animais de laborat\u00f3rio, melhorando sua qualidade de vida tanto na produ\u00e7\u00e3o quanto na experimenta\u00e7\u00e3o. Esse enriquecimento ambiental passou a ser recomendado por Russel e Burch, em 1959, como uma maneira de refinar os experimentos. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87324,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2534624,"hashId":"bef02afd865e42eb832d13d69d67834f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enriquecimento ambiental \u00e9 um recurso que deve ser utilizado para promover o bem-estar dos animais de laborat\u00f3rio, melhorando sua qualidade de vida tanto na produ\u00e7\u00e3o quanto na experimenta\u00e7\u00e3o. Esse enriquecimento ambiental passou a ser recomendado por Russel e Burch, em 1959, como uma maneira de refinar os experimentos. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10089832,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Russel e Burch criaram o princ\u00edpio dos \u201cRs\u201d para incentivar o refinamento dos experimentos, a redu\u00e7\u00e3o e a reutiliza\u00e7\u00e3o dos animais, a fim de reduzir o n\u00famero de animais de laborat\u00f3rio a serem utilizados nos experimentos cient\u00edficos.","id":10089830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Russel e Burch criaram o princ\u00edpio dos \u201cRs\u201d para incentivar o refinamento dos experimentos, a redu\u00e7\u00e3o e a reutiliza\u00e7\u00e3o dos animais, a fim de reduzir o n\u00famero de animais de laborat\u00f3rio a serem utilizados nos experimentos cient\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As gaiolas devem ser mantidas livres de componentes acess\u00f3rios, com oferta de \u00e1gua e ra\u00e7\u00e3o comercial, a fim de assegurar melhores resultados cient\u00edficos.","id":10089831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gaiolas devem ser mantidas livres de componentes acess\u00f3rios, com oferta de \u00e1gua e ra\u00e7\u00e3o comercial, a fim de assegurar melhores resultados cient\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de necess\u00e1ria, a limpeza das gaiolas pode perturbar a hierarquia social, pois remove as marcas olfat\u00f3rias, de modo que, havendo ninhada, recomenda-se transferir uma pequena por\u00e7\u00e3o do ninho para a gaiola limpa.","id":10089832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de necess\u00e1ria, a limpeza das gaiolas pode perturbar a hierarquia social, pois remove as marcas olfat\u00f3rias, de modo que, havendo ninhada, recomenda-se transferir uma pequena por\u00e7\u00e3o do ninho para a gaiola limpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escolha do m\u00e9todo de enriquecimento ambiental deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos t\u00e9cnicos, como permitir descontamina\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o, e, al\u00e9m da higiene, devem ser evitados materiais como algod\u00e3o e papel picado, por serem absorventes de fezes e urina","id":10089833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do m\u00e9todo de enriquecimento ambiental deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos t\u00e9cnicos, como permitir descontamina\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o, e, al\u00e9m da higiene, devem ser evitados materiais como algod\u00e3o e papel picado, por serem absorventes de fezes e urina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O enriquecimento ambiental deve ser evitado em experimentos nutricionais ou quando implicar aumento do n\u00famero de animais, j\u00e1 que o benef\u00edcio \u00e9tico n\u00e3o supera o benef\u00edcio cient\u00edfico.","id":10089834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enriquecimento ambiental deve ser evitado em experimentos nutricionais ou quando implicar aumento do n\u00famero de animais, j\u00e1 que o benef\u00edcio \u00e9tico n\u00e3o supera o benef\u00edcio cient\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo:I. O documento foi deferido pela magistrada, depois de verificarem que n\u00e3o diferia do original.II. Depois de analisar o vultuoso rosto do paciente, o m\u00e9dico viu a vultosa quantia que ele levava no bolso.III. Apesar da sede, os alunos n\u00e3o cederam ao cansa\u00e7o.IV. Ap\u00f3s prescrever o medicamento, a m\u00e9dica viu que a portaria tinha como objetivo proscrev\u00ea-lo do programa.Usando o conceito de paron\u00edmia, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":79434,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:28:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2376163,"hashId":"1bc0564a24aa0a19eb0a5f071594f3aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia as assertivas abaixo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">I. O documento foi deferido pela magistrada, depois de verificarem que n\u00e3o diferia do original.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">II. Depois de analisar o vultuoso rosto do paciente, o m\u00e9dico viu a vultosa quantia que ele levava no bolso.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">III. Apesar da sede, os alunos n\u00e3o cederam ao cansa\u00e7o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IV. Ap\u00f3s prescrever o medicamento, a m\u00e9dica viu que a portaria tinha como objetivo proscrev\u00ea-lo do programa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Usando o conceito de paron\u00edmia, assinale a alternativa correta:<\/span><\/p>","resposta":9402570,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9402570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9402571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as assertivas III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9402572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Somente as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9402573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Pesqueiros","id":19865,"slug":"tecnico-em-agropecuaria-area-pesqueiros"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para contratar servi\u00e7os para a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (ATER) \u00e9 necess\u00e1rio realizar chamada p\u00fablica. Sobre esta chamada p\u00fablica, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) A chamada p\u00fablica dever\u00e1 conter os valores para contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. ( ) Ser\u00e1 dada publicidade \u00e0 chamada p\u00fablica, pelo prazo m\u00ednimo de 10 (dez) dias. ( ) Dever\u00e1 ser dada publicidade \u00e0 chamada p\u00fablica por meio de divulga\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina inicial do \u00f3rg\u00e3o contratante na internet e no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, bem como, quando julgado necess\u00e1rio, por outros meios. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":46525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Pesqueiros","id":19865,"slug":"tecnico-em-agropecuaria-area-pesqueiros"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-em-agropecuaria-area-pesqueiros","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Pesqueiros - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:05:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1415038,"hashId":"3cf08b9dde289c2d35b0e1ba745a316a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para contratar servi\u00e7os para a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (ATER) \u00e9 necess\u00e1rio realizar chamada p\u00fablica. Sobre esta chamada p\u00fablica, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A chamada p\u00fablica dever\u00e1 conter os valores para contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser\u00e1 dada publicidade \u00e0 chamada p\u00fablica, pelo prazo m\u00ednimo de 10 (dez) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dever\u00e1 ser dada publicidade \u00e0 chamada p\u00fablica por meio de divulga\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina inicial do \u00f3rg\u00e3o contratante na internet e no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, bem como, quando julgado necess\u00e1rio, por outros meios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":5214960,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V ","id":5214958,"corpo":"<p>V, V, V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F ","id":5214959,"corpo":"<p>F, V, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, F, V","id":5214960,"corpo":"<p> V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":5214961,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395609,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1415038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723,"slug":"professor-de-educacao-basica-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 11 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990), \u00e9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Sabendo disso, os professores de uma creche procuraram respeitar o disposto no par\u00e1grafo 3o do art. 11 desse estatuto, que trata dos profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia, conforme descrito a seguir:Saulo: matriculou-se em um curso espec\u00edfico sobre tecnologias assistivas para aprender a utiliz\u00e1-las com crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia. Carlos: obteve forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e permanente para a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco para o desenvolvimento ps\u00edquico da crian\u00e7a e do adolescente, bem como para o acompanhamento que se fizer necess\u00e1rio. Ester: recebeu orienta\u00e7\u00f5es gerais e espor\u00e1dicas para reconhecimento de sinais de maus-tratos, castigo f\u00edsico e tratamento cruel e\/ou degradante contra a crian\u00e7a e o adolescente.Assinale a alternativa que indica o(s) professor(es) que seguiu(ram) fielmente o disposto no par\u00e1grafo 3o do art. 11 do ECA. ","provas":[{"id":49573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723,"slug":"professor-de-educacao-basica-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:05:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1497867,"hashId":"7eac65617397cfa3ade3d9d763bcf01f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 11 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990), \u00e9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Sabendo disso, os professores de uma creche procuraram respeitar o disposto no par\u00e1grafo 3<sup>o<\/sup> do art. 11 desse estatuto, que trata dos profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia, conforme descrito a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saulo: matriculou-se em um curso espec\u00edfico sobre tecnologias assistivas para aprender a utiliz\u00e1-las com crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia. Carlos: obteve forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e permanente para a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco para o desenvolvimento ps\u00edquico da crian\u00e7a e do adolescente, bem como para o acompanhamento que se fizer necess\u00e1rio. Ester: recebeu orienta\u00e7\u00f5es gerais e espor\u00e1dicas para reconhecimento de sinais de maus-tratos, castigo f\u00edsico e tratamento cruel e\/ou degradante contra a crian\u00e7a e o adolescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o(s) professor(es) que seguiu(ram) fielmente o disposto no par\u00e1grafo 3<sup>o<\/sup> do art. 11 do ECA. <\/p>","resposta":5583811,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saulo, apenas.","id":5583810,"corpo":"<p>Saulo, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carlos, apenas.","id":5583811,"corpo":"<p>Carlos, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ester, apenas.","id":5583812,"corpo":"<p>Ester, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carlos e Ester.","id":5583813,"corpo":"<p>Carlos e Ester.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saulo e Carlos.","id":5583814,"corpo":"<p>Saulo e Carlos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1497867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios de Sa\u00fade, aprovada pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade, em junho de 2009, e publicada na Portaria n\u00ba 1.820, de 13 de agosto de 2009, tem-se como diretrizes:","provas":[{"id":77552,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-redencao-ce-2019-pro-municipio-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:13:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2335492,"hashId":"d89542c6ace7f0168619d26afb7707c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios de Sa\u00fade, aprovada pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade, em junho de 2009, e publicada na Portaria n\u00ba 1.820, de 13 de agosto de 2009, tem-se como diretrizes:<\/p>","resposta":9228388,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito ao acesso a bens e a servi\u00e7os ordenados e organizados para garantir a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o, o tratamento e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade (Art. 2o);","id":9228385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito ao acesso a bens e a servi\u00e7os ordenados e organizados para garantir a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o, o tratamento e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade (Art. 2o);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito ao tratamento adequado e no tempo certo para resolver seu problema de sa\u00fade (Art. 3o);","id":9228386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito ao tratamento adequado e no tempo certo para resolver seu problema de sa\u00fade (Art. 3o);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda pessoa tem direito ao atendimento humanizado, realizado por profissionais qualificados, em ambiente limpo, acolhedor e acess\u00edvel a todas as pessoas (Art. 4o);","id":9228387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem direito ao atendimento humanizado, realizado por profissionais qualificados, em ambiente limpo, acolhedor e acess\u00edvel a todas as pessoas (Art. 4o);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":9228388,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para reduzir a dissemina\u00e7\u00e3o da Dengue alguns m\u00e9todos de controle s\u00e3o utilizados. Assinale a alternativa que contenha o controle mec\u00e2nico no combate a essa doen\u00e7a.","provas":[{"id":81615,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:11:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494506,"hashId":"249abaed6986ea82fa5c548d0cc62278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reduzir a dissemina\u00e7\u00e3o da Dengue alguns m\u00e9todos de controle s\u00e3o utilizados. Assinale a alternativa que contenha o controle mec\u00e2nico no combate a essa doen\u00e7a.<\/p>","resposta":9916147,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza parasitas, pat\u00f3genos ou predadores para controle do vetor.","id":9916146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza parasitas, pat\u00f3genos ou predadores para controle do vetor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza m\u00e9todos que eliminam ou reduzem as \u00e1reas onde o vetor se desenvolve como a remo\u00e7\u00e3o de \u00e1gua parada.","id":9916147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza m\u00e9todos que eliminam ou reduzem as \u00e1reas onde o vetor se desenvolve como a remo\u00e7\u00e3o de \u00e1gua parada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas para controle das diferentes fases dos insetos.","id":9916148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas para controle das diferentes fases dos insetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de larvicidas para controle das larvas. ","id":9916149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de larvicidas para controle das larvas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas doen\u00e7as s\u00e3o causadas por vetores, assinale a alternativa que contenha o agente causador e o agente transmissor respectivamente da Doen\u00e7a de Chagas:","provas":[{"id":81615,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494464,"hashId":"6c36a42c9434f464cce6cf244f565d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas doen\u00e7as s\u00e3o causadas por vetores, assinale a alternativa que contenha o agente causador e o agente transmissor respectivamente da Doen\u00e7a de Chagas:<\/p>","resposta":9915956,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trypanosoma cruzi e inseto palha.","id":9915955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Trypanosoma cruzi <\/em>e inseto palha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trypanosoma cruzi e inseto barbeiro.","id":9915956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Trypanosoma cruzi <\/em>e inseto barbeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inseto palha e Aedes aegypti.","id":9915957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Inseto palha e <em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aedes aegypti e inseto palha.","id":9915958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aedes aegypti<\/em> e inseto palha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes, determina o conceito de qual tipo de vigil\u00e2ncia?","provas":[{"id":77551,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":5678,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-redencao-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-redencao-ce-2019-pro-municipio-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2335399,"hashId":"9515c93e01c14e4f5da30a074ab3b5ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes, determina o conceito de qual tipo de vigil\u00e2ncia?<\/p>","resposta":9227996,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica;","id":9227995,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria;","id":9227996,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental;","id":9227997,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ambiental;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia da Sa\u00fade do Trabalhador.","id":9227998,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia da Sa\u00fade do Trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das Hepatites abaixo qual apresenta infec\u00e7\u00e3o fecal-oral?","provas":[{"id":81615,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:12:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494509,"hashId":"66c0d24fcbe1ad56f6664bb73f7fe31d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das Hepatites abaixo qual apresenta infec\u00e7\u00e3o fecal-oral?<\/p>","resposta":9916163,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite B. ","id":9916160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite C.","id":9916161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite D.","id":9916162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite A.","id":9916163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conselhos de sa\u00fade e as confer\u00eancias de sa\u00fade se constituem, atualmente, nos principais espa\u00e7os para o exerc\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o e do controle social na implanta\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade em todas as esferas de governo. Sobre os meios de controle social \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":77033,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2320477,"hashId":"eaef6e01f86695b42afcbcc6012072b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de sa\u00fade e as confer\u00eancias de sa\u00fade se constituem, atualmente, nos principais espa\u00e7os para o exerc\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o e do controle social na implanta\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade em todas as esferas de governo. Sobre os meios de controle social \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":9162632,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade atende \u00e0 exig\u00eancia legal estabelecida para o repasse de recursos financeiros, estaduais ou federais, ao setor Sa\u00fade.","id":9162629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade atende \u00e0 exig\u00eancia legal estabelecida para o repasse de recursos financeiros, estaduais ou federais, ao setor Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Conselhos de Sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela gest\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, por isso, n\u00e3o t\u00eam responsabilidade direta sobre a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":9162630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela gest\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, por isso, n\u00e3o t\u00eam responsabilidade direta sobre a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os munic\u00edpios e estados t\u00eam liberdade para formarem os seus Conselhos de Sa\u00fade por\u00e9m, devem garantir condi\u00e7\u00f5es de pleno funcionamento ao Conselho, assegurando-lhe autonomia administrativa e financeira.","id":9162631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os munic\u00edpios e estados t\u00eam liberdade para formarem os seus Conselhos de Sa\u00fade por\u00e9m, devem garantir condi\u00e7\u00f5es de pleno funcionamento ao Conselho, assegurando-lhe autonomia administrativa e financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deliberar sobre as normas do SUS pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Conselho Estadual de Sa\u00fade.","id":9162632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deliberar sobre as normas do SUS pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Conselho Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2320477","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade \u00e9 um componente da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia (RUE) e tem como objetivos a amplia\u00e7\u00e3o do acesso, o fortalecimento do v\u00ednculo, a responsabiliza\u00e7\u00e3o e o primeiro atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias, em ambiente adequado, at\u00e9 a transfer\u00eancia\/encaminhamento dos pacientes a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, mediante implanta\u00e7\u00e3o de acolhimento com avalia\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades. Neste sentido, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. S\u00e3o elas, exceto:","provas":[{"id":77035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320889,"hashId":"bbd02cb3ff21fb483d43b7151d7792c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade \u00e9 um componente da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia (RUE) e tem como objetivos a amplia\u00e7\u00e3o do acesso, o fortalecimento do v\u00ednculo, a responsabiliza\u00e7\u00e3o e o primeiro atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias, em ambiente adequado, at\u00e9 a transfer\u00eancia\/encaminhamento dos pacientes a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, mediante implanta\u00e7\u00e3o de acolhimento com avalia\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades. Neste sentido, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. S\u00e3o elas, exceto:<\/p>","resposta":9164150,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria.","id":9164148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Identificar riscos, necessidades e demandas de sa\u00fade, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e sanitariamente efetivas. ","id":9164149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Identificar riscos, necessidades e demandas de sa\u00fade, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e sanitariamente efetivas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, gineco-obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1tricas mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada. ","id":9164150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, gineco-obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1tricas mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob sua responsabilidade, organizando as necessidades desta em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, contribuindo para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade parta das necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios.","id":9164151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob sua responsabilidade, organizando as necessidades desta em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, contribuindo para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade parta das necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Conselhos de Sa\u00fade analise as afirmativas abaixo:I. Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por conselheiros, que se responsabilizam pela proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, inclusive em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.II. O n\u00famero de conselheiros \u00e9 definido pelos governos.III. O n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade (50%) deve ser igual ao n\u00famero de conselheiros que representam outros segmentos da sociedade (50%).IV. 25% dos conselheiros devem representar prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade do governo.V. A dura\u00e7\u00e3o do mandato de conselheiro deve obrigatoriamente coincidir com a do gestor da esfera de governo (municipal, estadual ou federal), a qual o Conselho de Sa\u00fade esteja vinculado.VI. A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar nos itens da pauta de reuni\u00e3o do Conselho o pronunciamento do gestor de sa\u00fade, para que ele preste contas, em rela\u00e7\u00e3o a temas como por exemplos, andamento do plano de sa\u00fade e agenda de sa\u00fade pactuada.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77033,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2320493,"hashId":"6e2ad2dabce1820172e2b7fa78fdfc36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Conselhos de Sa\u00fade analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por conselheiros, que se responsabilizam pela proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade, inclusive em seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00famero de conselheiros \u00e9 definido pelos governos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade (50%) deve ser igual ao n\u00famero de conselheiros que representam outros segmentos da sociedade (50%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 25% dos conselheiros devem representar prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade do governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A dura\u00e7\u00e3o do mandato de conselheiro deve obrigatoriamente coincidir com a do gestor da esfera de governo (municipal, estadual ou federal), a qual o Conselho de Sa\u00fade esteja vinculado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar nos itens da pauta de reuni\u00e3o do Conselho o pronunciamento do gestor de sa\u00fade, para que ele preste contas, em rela\u00e7\u00e3o a temas como por exemplos, andamento do plano de sa\u00fade e agenda de sa\u00fade pactuada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9162699,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":9162697,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, V e VI.","id":9162698,"corpo":"<p>II, III, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e VI.","id":9162699,"corpo":"<p>I, III, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":9162700,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2320493","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) e \u00e0 Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), ","provas":[{"id":81857,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:03:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2591765,"hashId":"9317740d88e8349ecfb9b988c4c3bd72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) e \u00e0 Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), <\/p>","resposta":10339735,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ESF \u00e9 uma estrat\u00e9gia que ajuda a reorienta\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro e prev\u00ea como porta de entrada para o SUS os hospitais dos munic\u00edpios do pa\u00eds.","id":10339732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ESF \u00e9 uma estrat\u00e9gia que ajuda a reorienta\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro e prev\u00ea como porta de entrada para o SUS os hospitais dos munic\u00edpios do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade resultou em impactos negativos nos indicadores de sa\u00fade; por isso, ele foi substitu\u00eddo pelo Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":10339733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade resultou em impactos negativos nos indicadores de sa\u00fade; por isso, ele foi substitu\u00eddo pelo Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2007, a ESF visa desenvolver atividades de acordo com o diagn\u00f3stico situacional, tendo como foco o sujeito e a aten\u00e7\u00e3o individual.","id":10339734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2007, a ESF visa desenvolver atividades de acordo com o diagn\u00f3stico situacional, tendo como foco o sujeito e a aten\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Portaria n\u00ba 648, de 28 de mar\u00e7o de 2006, determinou que a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) substitu\u00edsse o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), j\u00e1 que deveria ser permanente e cont\u00ednua.","id":10339735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 648, de 28 de mar\u00e7o de 2006, determinou que a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) substitu\u00edsse o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), j\u00e1 que deveria ser permanente e cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para ajudar a consolidar o SUS, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aprovou o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) em 1988. Posteriormente, o PSF passou a ser denominado de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":10339736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ajudar a consolidar o SUS, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aprovou o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) em 1988. Posteriormente, o PSF passou a ser denominado de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lan\u00e7ada em 2003, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) busca p\u00f4r em pr\u00e1tica os princ\u00edpios do SUS no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar (BRASIL, 2013). Nesse contexto, dadas as afirmativas, I. A tranversalidade e a indissociabiidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o fazem parte dos princ\u00edpios da PNH. II. O acolhimento e a cl\u00ednica ampliada e compartilhada fazem parte das diretrizes da PNH. III. A valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o inserida na PNH. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":81857,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:03:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2591769,"hashId":"e6a7a6c16ac698b1bac0bb4beb36c57c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7ada em 2003, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) busca p\u00f4r em pr\u00e1tica os princ\u00edpios do SUS no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar (BRASIL, 2013). Nesse contexto, dadas as afirmativas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tranversalidade e a indissociabiidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o fazem parte dos princ\u00edpios da PNH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O acolhimento e a cl\u00ednica ampliada e compartilhada fazem parte das diretrizes da PNH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o inserida na PNH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":10339754,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10339752,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10339753,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":10339754,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10339755,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10339756,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Sa\u00fade Coletiva, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76827,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 17:25:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2317475,"hashId":"09ba97438688133058f28afaa7adb9fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Sa\u00fade Coletiva, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9149395,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, os determinantes sociais pouco contribuem para o trabalho da equipe de sa\u00fade, uma vez que eles t\u00eam o prop\u00f3sito de refletir acerca da posi\u00e7\u00e3o ocupada pelas pessoas na hierarquia do status e do poder, e n\u00e3o acerca de quest\u00f5es em torno de sa\u00fade-doen\u00e7a. ","id":9149392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, os determinantes sociais pouco contribuem para o trabalho da equipe de sa\u00fade, uma vez que eles t\u00eam o prop\u00f3sito de refletir acerca da posi\u00e7\u00e3o ocupada pelas pessoas na hierarquia do status e do poder, e n\u00e3o acerca de quest\u00f5es em torno de sa\u00fade-doen\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de determinantes sociais \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o direta de causa e efeito e, assim, \u00e9 preciso verificar a causa da doen\u00e7a, que incide sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos indiv\u00edduos acometidos por essa doen\u00e7a.","id":9149393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o de determinantes sociais \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o direta de causa e efeito e, assim, \u00e9 preciso verificar a causa da doen\u00e7a, que incide sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade dos indiv\u00edduos acometidos por essa doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00f5es sobre os n\u00edveis macro, intermedi\u00e1rio ou micro dos determinantes sociais de sa\u00fade, com vistas a diminuir iniquidades relacionadas \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o social, devem abrigar atua\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de cada profissional de sa\u00fade.","id":9149394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00f5es sobre os n\u00edveis macro, intermedi\u00e1rio ou micro dos determinantes sociais de sa\u00fade, com vistas a diminuir iniquidades relacionadas \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o social, devem abrigar atua\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de cada profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fonoaudiologia se insere na sa\u00fade das coletividades, a partir das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade dos sujeitos em uma atua\u00e7\u00e3o intersetorial. ","id":9149395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonoaudiologia se insere na sa\u00fade das coletividades, a partir das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade dos sujeitos em uma atua\u00e7\u00e3o intersetorial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico de \u00e1rea, a partir da coleta e da interpreta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao trabalho fonoaudiol\u00f3gico, n\u00e3o contribui para a implementa\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e efic\u00e1cia de a\u00e7\u00f5es profissionais. ","id":9149396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico de \u00e1rea, a partir da coleta e da interpreta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao trabalho fonoaudiol\u00f3gico, n\u00e3o contribui para a implementa\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e efic\u00e1cia de a\u00e7\u00f5es profissionais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir humaniza\u00e7\u00e3o no atendimento na Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia, nos pronto-socorros, nos pronto-atendimentos, na Assist\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar e outros, \u00e9 preciso cumprir as seguintes diretrizes exceto: ","provas":[{"id":77000,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 17:23:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2320798,"hashId":"748170a24389989dd8dc5b749e9c574f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir humaniza\u00e7\u00e3o no atendimento na Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia, nos pronto-socorros, nos pronto-atendimentos, na Assist\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar e outros, \u00e9 preciso cumprir as seguintes diretrizes exceto: <\/p>","resposta":9163829,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprometer-se com o trabalho em equipe, de modo a aumentar o grau de corresponsabilidade, e com a rede de apoio profissional, visando \u00e0 maior efic\u00e1cia na aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":9163829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprometer-se com o trabalho em equipe, de modo a aumentar o grau de corresponsabilidade, e com a rede de apoio profissional, visando \u00e0 maior efic\u00e1cia na aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acolher a demanda por meio de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de risco, garantindo o acesso referenciado aos demais n\u00edveis de assist\u00eancia. ","id":9163830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolher a demanda por meio de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de risco, garantindo o acesso referenciado aos demais n\u00edveis de assist\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprometer-se com a refer\u00eancia e a contra-refer\u00eancia, aumentando a resolu\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia e emerg\u00eancia, provendo o acesso \u00e0 estrutura hospitalar e a transfer\u00eancia segura, conforme a necessidade dos usu\u00e1rios.","id":9163831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprometer-se com a refer\u00eancia e a contra-refer\u00eancia, aumentando a resolu\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia e emerg\u00eancia, provendo o acesso \u00e0 estrutura hospitalar e a transfer\u00eancia segura, conforme a necessidade dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir protocolos cl\u00ednicos, garantindo a elimina\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e respeitando as diferen\u00e7as e as necessidades do sujeito.","id":9163832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir protocolos cl\u00ednicos, garantindo a elimina\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e respeitando as diferen\u00e7as e as necessidades do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade \u00e9 um componente da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia (RUE) e tem como objetivos a amplia\u00e7\u00e3o do acesso, o fortalecimento do v\u00ednculo, a responsabiliza\u00e7\u00e3o e o primeiro atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias, em ambiente adequado, at\u00e9 a transfer\u00eancia\/encaminhamento dos pacientes a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, mediante implanta\u00e7\u00e3o de acolhimento com avalia\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades. Neste sentido, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. S\u00e3o elas, exceto: ","provas":[{"id":77001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 17:22:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320650,"hashId":"19a5adb8e1756d71a91d90882f6390c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade \u00e9 um componente da Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia (RUE) e tem como objetivos a amplia\u00e7\u00e3o do acesso, o fortalecimento do v\u00ednculo, a responsabiliza\u00e7\u00e3o e o primeiro atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias, em ambiente adequado, at\u00e9 a transfer\u00eancia\/encaminhamento dos pacientes a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, mediante implanta\u00e7\u00e3o de acolhimento com avalia\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades. Neste sentido, a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para contribuir com o funcionamento das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. S\u00e3o elas, exceto: <\/p>","resposta":9163288,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria. ","id":9163286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Identificar riscos, necessidades e demandas de sa\u00fade, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e sanitariamente efetivas.","id":9163287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Identificar riscos, necessidades e demandas de sa\u00fade, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e sanitariamente efetivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, gineco-obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1tricas mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada. ","id":9163288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ordenar o fluxo assistencial e disponibilizar atendimento precoce e transporte adequado, r\u00e1pido e resolutivo \u00e0s v\u00edtimas acometidas por agravos \u00e0 sa\u00fade de natureza cl\u00ednica, cir\u00fargica, gineco-obst\u00e9trica, traum\u00e1tica e psiqui\u00e1tricas mediante o envio de ve\u00edculos tripulados por equipe capacitada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Reconhecer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob sua responsabilidade, organizando as necessidades desta em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, contribuindo para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade parta das necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios.","id":9163289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Reconhecer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob sua responsabilidade, organizando as necessidades desta em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, contribuindo para que a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade parta das necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasil","descricao":"Instituto Brasil","sigla":"","oab":false,"id":1170,"slug":"instituto-brasil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irani-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA acerca de improbidade administrativa. ","provas":[{"id":77779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irani-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasil","descricao":"Instituto Brasil","sigla":"","oab":false,"id":1170,"slug":"instituto-brasil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-instituto-brasil-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Brasil - Prefeitura de Irani - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 15:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2336425,"hashId":"4fef0496ae3d7e7513b6e2187fcb0ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA acerca de improbidade administrativa. <\/p>","resposta":9232810,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorrendo les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, do agente ou de terceiro, dar-se-\u00e1 o integral ressarcimento do dano. ","id":9232807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrendo les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, do agente ou de terceiro, dar-se-\u00e1 o integral ressarcimento do dano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de enriquecimento il\u00edcito, perder\u00e1 o agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio. ","id":9232808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de enriquecimento il\u00edcito, perder\u00e1 o agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es desta lei at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a. ","id":9232809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es desta lei at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, os recursos legalmente vinculados a finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso. ","id":9232810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, os recursos legalmente vinculados a finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os agentes p\u00fablicos de qualquer n\u00edvel ou hierarquia s\u00e3o obrigados a velar pela estrita observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade no trato dos assuntos que lhe s\u00e3o afetos. ","id":9232811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes p\u00fablicos de qualquer n\u00edvel ou hierarquia s\u00e3o obrigados a velar pela estrita observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade no trato dos assuntos que lhe s\u00e3o afetos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasil","descricao":"Instituto Brasil","sigla":"","oab":false,"id":1170,"slug":"instituto-brasil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irani-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente e respectivamente, as lacunas no texto a seguir.Conforme a Lei 1.079\/50, recebida a den\u00fancia, ser\u00e1 lida no expediente da sess\u00e3o seguinte e despachada a uma comiss\u00e3o especial eleita, da qual participem, observada a respectiva propor\u00e7\u00e3o, representantes de todos os partidos para opinar sobre a mesma.A comiss\u00e3o se reunir\u00e1 dentro de ___________ e, depois de eleger seu Presidente e relator, emitir\u00e1 parecer, dentro do prazo de __________, sobre se a den\u00fancia deve ser ou n\u00e3o julgada objeto de delibera\u00e7\u00e3o. Dentro desse per\u00edodo poder\u00e1 a comiss\u00e3o proceder \u00e0s dilig\u00eancias que julgar necess\u00e1rias ao esclarecimento da den\u00fancia.","provas":[{"id":77779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irani-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasil","descricao":"Instituto Brasil","sigla":"","oab":false,"id":1170,"slug":"instituto-brasil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-instituto-brasil-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Brasil - Prefeitura de Irani - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 14:59:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2336380,"hashId":"3b1099e08ab06af12d11a4341cb743c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente e respectivamente, as lacunas no texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei 1.079\/50, recebida a den\u00fancia, ser\u00e1 lida no expediente da sess\u00e3o seguinte e despachada a uma comiss\u00e3o especial eleita, da qual participem, observada a respectiva propor\u00e7\u00e3o, representantes de todos os partidos para opinar sobre a mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o se reunir\u00e1 dentro de ___________ e, depois de eleger seu Presidente e relator, emitir\u00e1 parecer, dentro do prazo de __________, sobre se a den\u00fancia deve ser ou n\u00e3o julgada objeto de delibera\u00e7\u00e3o. Dentro desse per\u00edodo poder\u00e1 a comiss\u00e3o proceder \u00e0s dilig\u00eancias que julgar necess\u00e1rias ao esclarecimento da den\u00fancia.<\/p>","resposta":9232583,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 horas \u2014 cinco dias","id":9232582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 horas \u2014 cinco dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48 horas \u2014 dez dias","id":9232583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48 horas \u2014 dez dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 dias \u2014 quinze dias","id":9232584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias \u2014 quinze dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 dias \u2014 quinze dias","id":9232585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 dias \u2014 quinze dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 dias \u2014 trinta dias","id":9232586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias \u2014 trinta dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":"direito-administrativo\/2336380","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das prioridades do Programa Nacional de DST e Aids \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV. A transmiss\u00e3o vertical \u00e9 prevenida por medidas do tipo:","provas":[{"id":77035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:48:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320773,"hashId":"b7ac6b8e3197c72e50c16d5352e73b0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das prioridades do Programa Nacional de DST e Aids \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV. A transmiss\u00e3o vertical \u00e9 prevenida por medidas do tipo:<\/p>","resposta":9163756,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de preservativo para popula\u00e7\u00e3o.","id":9163754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o de preservativo para popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es sobre n\u00e3o compartilhamento de seringas e agulhas por usu\u00e1rios de drogas.","id":9163755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00f5es sobre n\u00e3o compartilhamento de seringas e agulhas por usu\u00e1rios de drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento de gestantes portadoras de Hiv. ","id":9163756,"corpo":"<p>Tratamento de gestantes portadoras de Hiv. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Triagem adequada de doadores de sangue e \u00f3rg\u00e3os. ","id":9163757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triagem adequada de doadores de sangue e \u00f3rg\u00e3os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, analisar os itens abaixo: I. A universalidade \u00e9 uma diretriz do SUS a ser operacionalizada na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. II. A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem na Sa\u00fade da Fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","provas":[{"id":77263,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:45:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327208,"hashId":"6189c0043f9f7e859d15b6931d93021a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A universalidade \u00e9 uma diretriz do SUS a ser operacionalizada na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem na Sa\u00fade da Fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","resposta":9191667,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9191665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9191666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9191667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9191668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo: Seu conceito inclui, entre outras, a vigil\u00e2ncia e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis (1\u00aa parte). Tem como objetivo a an\u00e1lise permanente da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sa\u00fade adequadas ao enfrentamento dos problemas existentes (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":77263,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:45:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327221,"hashId":"3dfbec8b97ba0cbba6bdfd71579f0f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Seu conceito inclui, entre outras, a vigil\u00e2ncia e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis <\/em>(1\u00aa parte)<em>. Tem como objetivo a an\u00e1lise permanente da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sa\u00fade adequadas ao enfrentamento dos problemas existentes <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9191718,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9191718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9191719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9191720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9191721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modelo de aten\u00e7\u00e3o que prevaleceu no Brasil e desenvolveu-se a partir das iniciativas desencadeadas com a interven\u00e7\u00e3o do Estado sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, em uma l\u00f3gica extremamente diferente da procura individual por cuidados m\u00e9dicos, buscando atender \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o a partir de campanhas), ado\u00e7\u00e3o de programas especiais e a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia:","provas":[{"id":77035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:47:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2320659,"hashId":"737fe2afb139d0609eb0c001457aefc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo de aten\u00e7\u00e3o que prevaleceu no Brasil e desenvolveu-se a partir das iniciativas desencadeadas com a interven\u00e7\u00e3o do Estado sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, em uma l\u00f3gica extremamente diferente da procura individual por cuidados m\u00e9dicos, buscando atender \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o a partir de campanhas), ado\u00e7\u00e3o de programas especiais e a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia:<\/p>","resposta":9163324,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo m\u00e9dico assistencial.","id":9163323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo m\u00e9dico assistencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelo Sanitarista.","id":9163324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo Sanitarista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo curandeiro.","id":9163325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo curandeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo Epidemiol\u00f3gico.","id":9163326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo Epidemiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2320659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura da paisagem serviu de base para o desenvolvimento de muitos dos conceitos e da teoria existentes no paisagismo. Entre os autores que contribu\u00edram para a configura\u00e7\u00e3o do paisagismo contempor\u00e2neo, pode-se salientar dois, que definiram um conceito inicial de paisagismo como: \"Primeiramente uma bela arte, cuja mais importante fun\u00e7\u00e3o era criar e preservar beleza (...) promovendo conforto, conveni\u00eancia e sa\u00fade para as popula\u00e7\u00f5es urbanas \". S\u00e3o eles:","provas":[{"id":64646,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Arquiteto\/Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:34:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1982098,"hashId":"f7ec1801b1081fed7276a2d23622acd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura da paisagem serviu de base para o desenvolvimento de muitos dos conceitos e da teoria existentes no paisagismo. Entre os autores que contribu\u00edram para a configura\u00e7\u00e3o do paisagismo contempor\u00e2neo, pode-se salientar dois, que definiram um conceito inicial de paisagismo como: \"Primeiramente uma bela arte, cuja mais importante fun\u00e7\u00e3o era criar e preservar beleza (...) promovendo conforto, conveni\u00eancia e sa\u00fade para as popula\u00e7\u00f5es urbanas \". S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":7694069,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thomas Church e Garrett Eckbo.","id":7694067,"corpo":"<p>Thomas Church e Garrett Eckbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brenda Colvin e Olmsted.","id":7694068,"corpo":"<p>Brenda Colvin e Olmsted.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hubbard e Kimball.","id":7694069,"corpo":"<p>Hubbard e Kimball.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rosa Kliass e Barragan.","id":7694070,"corpo":"<p>Rosa Kliass e Barragan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tunnard e Kiley.","id":7694071,"corpo":"<p>Tunnard e Kiley.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paisagismo","oab":false,"nome":"Paisagismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402987,"slug":"arquitetura-paisagismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Teoria do Paisagismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Teoria do Paisagismo","pai":402987,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402989,"slug":"arquitetura-historia-e-teoria-do-paisagismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 6118:2014 estabelece os requisitos b\u00e1sicos exig\u00edveis para o projeto de estruturas de concreto simples, armado e protendido. Tamb\u00e9m conceitua termos usuais no dia-a-dia do construtor, engenheiro e arquiteto. Sobre a normativa e os conceitos presentes nela, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73457,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Arquiteto\/Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:34:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2259396,"hashId":"c1816af53799693a75c534fee1730f2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ABNT NBR 6118:2014 estabelece os requisitos b\u00e1sicos exig\u00edveis para o projeto de estruturas de concreto simples, armado e protendido. Tamb\u00e9m conceitua termos usuais no dia-a-dia do construtor, engenheiro e arquiteto. Sobre a normativa e os conceitos presentes nela, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8893396,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lajes nervuradas s\u00e3o as lajes moldadas no local ou com nervuras pr\u00e9-moldadas, cuja zona de tra\u00e7\u00e3o para momentos positivos esteja localizada nas nervuras.","id":8893396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lajes nervuradas s\u00e3o as lajes moldadas no local ou com nervuras pr\u00e9-moldadas, cuja zona de tra\u00e7\u00e3o para momentos positivos esteja localizada nas nervuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00f3dulo de elasticidade (m\u00f3dulo de deforma\u00e7\u00e3o tangente inicial), deve ser obtido aos 14 dias de idade do concreto.","id":8893397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00f3dulo de elasticidade (m\u00f3dulo de deforma\u00e7\u00e3o tangente inicial), deve ser obtido aos 14 dias de idade do concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O concreto, em geral, apresenta melhor resist\u00eancia a solicita\u00e7\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o do que o a\u00e7o.","id":8893398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O concreto, em geral, apresenta melhor resist\u00eancia a solicita\u00e7\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o do que o a\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A se\u00e7\u00e3o transversal de vigas pode apresentar largura menor que 10 cm, salvo em casos especiais, respeitando o alojamento da armadura e o lan\u00e7amento e vibra\u00e7\u00e3o do concreto.","id":8893399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A se\u00e7\u00e3o transversal de vigas pode apresentar largura menor que 10 cm, salvo em casos especiais, respeitando o alojamento da armadura e o lan\u00e7amento e vibra\u00e7\u00e3o do concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402961,"slug":"arquitetura-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: Sou ecologista. Tenho a natureza dentro de mim. Fa\u00e7o parte dela. Os elementos coesivos que, de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, uniriam essas tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo do sentido, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":64277,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Assistente Social - 2019"},{"id":64283,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-publico-interno-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":64282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64281,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64280,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":64278,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Contador - 2019"},{"id":64279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":64646,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Arquiteto\/Urbanista - 2019"},{"id":64648,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-engenharia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Engenharia - 2019"},{"id":64768,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico - 2019"},{"id":74084,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":74081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":74079,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Medico Neuropediatra - 2019"},{"id":74078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":74074,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-biologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":74075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":74076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:34:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1969790,"hashId":"d763f7f0ae4218458f89db98d2488494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou ecologista. Tenho a natureza dentro de mim. Fa\u00e7o parte dela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os elementos coesivos que, de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, uniriam essas tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo do sentido, s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7637518,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"logo \/ no entanto.","id":7637516,"corpo":"<p>logo \/ no entanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se \/ por\u00e9m.","id":7637517,"corpo":"<p>se \/ por\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por conseguinte \/ porquanto.","id":7637518,"corpo":"<p>por conseguinte \/ porquanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pois \/ quando.","id":7637519,"corpo":"<p>pois \/ quando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obstante \/ porque.","id":7637520,"corpo":"<p>n\u00e3o obstante \/ porque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda.PENSE COMO UMA MONTANHAA injun\u00e7\u00e3o de pensar como uma montanha se tornou intimamente associada com o conceito de \u201cecologia profunda\u201d \u2013 termo cunhado em 1973 pelo fil\u00f3sofo e ecologista noruegu\u00eas Arne Naess (1912- 2009). Ele usou o termo para ressaltar sua cren\u00e7a de que devemos primeiro reconhecer que somos parte da natureza, e n\u00e3o separados dela, se pretendemos evitar a cat\u00e1strofe ecol\u00f3gica. Mas a no\u00e7\u00e3o de \u201cpensar como uma montanha\u201d remonta a 1949, quando foi formulada pelo ecologista norte-americano Aldo Leopold, no livro do mesmo nome, na tradu\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas. Trabalhando como guarda-florestal no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, Leopold atirou numa f\u00eamea de lobo na montanha. \u201cAlcan\u00e7amos a velha loba a tempo de ver um brilho verde selvagem morrendo em seus olhos\u201d, ele escreveu. \u201cPercebi, ent\u00e3o, e sei desde ent\u00e3o, que havia algo de novo naqueles olhos, algo conhecido apenas pela loba e pela montanha\u201d.A partir dessa experi\u00eancia, Leopold chegou \u00e0 ideia de que devemos pensar como uma montanha, reconhecendo n\u00e3o apenas nossas necessidades ou as dos seres humanos, mas as de todo o mundo natural. Ele sugeriu que, com frequ\u00eancia, n\u00e3o percebemos as implica\u00e7\u00f5es mais amplas de nossas a\u00e7\u00f5es, considerando apenas o benef\u00edcio pr\u00f3prio e imediato. Pensar como uma montanha significa se identificar com o ambiente mais vasto e estar consciente do seu papelemnossas vidas. Naess adotou a ideia de Leopold ao propor sua \u201cecologia profunda\u201d. Ele afirmava que somente protegeremos o meio ambiente, passando pelo tipo de transforma\u00e7\u00e3o que Leopold descreveu. Naess nos conclamou a ver a n\u00f3s mesmos como parte da biosfera. Em lugar de ver o mundo apartado de n\u00f3s, devemos descobrir nosso lugar na natureza, reconhecendo o valor intr\u00ednseco de todos os elementos do mundo em que vivemos. Naess introduziu o \u201ceu ecol\u00f3gico\u201d, uma percep\u00e7\u00e3o de \u201csi\u201d enraizada na consci\u00eancia de nossa rela\u00e7\u00e3o com uma \u201ccomunidade maior de todos os seres vivos\u201d. Ele afirmou que a amplia\u00e7\u00e3o de nossa identifica\u00e7\u00e3o com o mundo para incluir lobos, sapos, aranhas, e at\u00e9 montanhas, leva a uma vida mais prazerosa e significativa. A \u201cecologia profunda\u201d de Naess teve um efeito poderoso na filosofia ambiental e no desenvolvimento do ativismo ecol\u00f3gico. Para quem vive na cidade, pode parecer dif\u00edcil ou mesmo imposs\u00edvel se conectar com um \u201ceu ecol\u00f3gico\u201d. Contudo pode ser poss\u00edvel. Como escreveu o mestre zen Robert Aitken Roshi em 1984, \u201cquando pensamos como uma montanha, pensamos tamb\u00e9m como um urso negro, de modo que o mel escorre por sua pele enquanto voc\u00ea toma o \u00f4nibus para o trabalho.(O Livro da Filosofia. Tradu\u00e7\u00e3o Douglas Kim. S.Paulo: ed. Globo, 2011)","id":483571,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PENSE COMO UMA MONTANHA<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A injun\u00e7\u00e3o de pensar como uma montanha se tornou intimamente associada com o conceito de \u201cecologia profunda\u201d \u2013 termo cunhado em 1973 pelo fil\u00f3sofo e ecologista noruegu\u00eas Arne Naess (1912- 2009). Ele usou o termo para ressaltar sua cren\u00e7a de que devemos primeiro reconhecer que somos parte da natureza, e n\u00e3o separados dela, se pretendemos evitar a cat\u00e1strofe ecol\u00f3gica. Mas a no\u00e7\u00e3o de \u201cpensar como uma montanha\u201d remonta a 1949, quando foi formulada pelo ecologista norte-americano Aldo Leopold, no livro do mesmo nome, na tradu\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Trabalhando como guarda-florestal no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, Leopold atirou numa f\u00eamea de lobo na montanha. \u201cAlcan\u00e7amos a velha loba a tempo de ver um brilho verde selvagem morrendo em seus olhos\u201d, ele escreveu. \u201cPercebi, ent\u00e3o, e sei desde ent\u00e3o, que havia algo de novo naqueles olhos, algo conhecido apenas pela loba e pela montanha\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A partir dessa experi\u00eancia, Leopold chegou \u00e0 ideia de que devemos pensar como uma montanha, reconhecendo n\u00e3o apenas nossas necessidades ou as dos seres humanos, mas as de todo o mundo natural. Ele sugeriu que, com frequ\u00eancia, n\u00e3o percebemos as implica\u00e7\u00f5es mais amplas de nossas a\u00e7\u00f5es, considerando apenas o benef\u00edcio pr\u00f3prio e imediato. Pensar como uma montanha significa se identificar com o ambiente mais vasto e estar consciente do seu papelemnossas vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Naess adotou a ideia de Leopold ao propor sua \u201cecologia profunda\u201d. Ele afirmava que somente protegeremos o meio ambiente, passando pelo tipo de transforma\u00e7\u00e3o que Leopold descreveu. Naess nos conclamou a ver a n\u00f3s mesmos como parte da biosfera. Em lugar de ver o mundo apartado de n\u00f3s, devemos descobrir nosso lugar na natureza, reconhecendo o valor intr\u00ednseco de todos os elementos do mundo em que vivemos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Naess introduziu o \u201ceu ecol\u00f3gico\u201d, uma percep\u00e7\u00e3o de \u201csi\u201d enraizada na consci\u00eancia de nossa rela\u00e7\u00e3o com uma \u201ccomunidade maior de todos os seres vivos\u201d. Ele afirmou que a amplia\u00e7\u00e3o de nossa identifica\u00e7\u00e3o com o mundo para incluir lobos, sapos, aranhas, e at\u00e9 montanhas, leva a uma vida mais prazerosa e significativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A \u201cecologia profunda\u201d de Naess teve um efeito poderoso na filosofia ambiental e no desenvolvimento do ativismo ecol\u00f3gico. Para quem vive na cidade, pode parecer dif\u00edcil ou mesmo imposs\u00edvel se conectar com um \u201ceu ecol\u00f3gico\u201d. Contudo pode ser poss\u00edvel. Como escreveu o mestre zen Robert Aitken Roshi em 1984, \u201cquando pensamos como uma montanha, pensamos tamb\u00e9m como um urso negro, de modo que o mel escorre por sua pele enquanto voc\u00ea toma o \u00f4nibus para o trabalho.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(O Livro da Filosofia. Tradu\u00e7\u00e3o Douglas Kim. S.Paulo: ed. Globo, 2011)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deteriora\u00e7\u00e3o do concreto ocorre muitas vezes como resultado de uma combina\u00e7\u00e3o de diferentes fatores externos e internos. Os processos de degrada\u00e7\u00e3o alteram a capacidade de o material desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es e nem sempre se manifestam visualmente. Microrganismos podem atuar sobre o concreto em a\u00e7\u00f5es delet\u00e9rias contra os agregados e a pasta de cimento, interferindo em sua est\u00e9tica, reduzindo a sua durabilidade comprometendo a sua integridade. Tal mecanismo ocorre em t\u00faneis e galerias de esgoto, pois s\u00e3o ambientes \u00e1cidos com um pH baixo e muito agressivos \u00e0s estruturas.Dentre algumas das causas de degrada\u00e7\u00e3o do concreto por a\u00e7\u00e3o bacteriol\u00f3gica est\u00e1 INCORRETA a seguinte alternativa:","provas":[{"id":64646,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Arquiteto\/Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:34:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1982115,"hashId":"d2da78aed01b32e835e2b682d04698e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A deteriora\u00e7\u00e3o do concreto ocorre muitas vezes como resultado de uma combina\u00e7\u00e3o de diferentes fatores externos e internos. Os processos de degrada\u00e7\u00e3o alteram a capacidade de o material desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es e nem sempre se manifestam visualmente. Microrganismos podem atuar sobre o concreto em a\u00e7\u00f5es delet\u00e9rias contra os agregados e a pasta de cimento, interferindo em sua est\u00e9tica, reduzindo a sua durabilidade comprometendo a sua integridade. Tal mecanismo ocorre em t\u00faneis e galerias de esgoto, pois s\u00e3o ambientes \u00e1cidos com um pH baixo e muito agressivos \u00e0s estruturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre algumas das causas de degrada\u00e7\u00e3o do concreto por a\u00e7\u00e3o bacteriol\u00f3gica est\u00e1 INCORRETA a seguinte alternativa:<\/p>","resposta":7694156,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concreto de resist\u00eancia inadequada.","id":7694152,"corpo":"<p>concreto de resist\u00eancia inadequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rupturas localizadas pela a\u00e7\u00e3o de cargas excessivas ou recalques.","id":7694153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rupturas localizadas pela a\u00e7\u00e3o de cargas excessivas ou recalques.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1 aera\u00e7\u00e3o das tubula\u00e7\u00f5es e\/ou galerias.","id":7694154,"corpo":"<p>m\u00e1 aera\u00e7\u00e3o das tubula\u00e7\u00f5es e\/ou galerias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobrimento insuficiente das armaduras.","id":7694155,"corpo":"<p>cobrimento insuficiente das armaduras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o bacteriana externa n\u00e3o prevista.","id":7694156,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o bacteriana externa n\u00e3o prevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402961,"slug":"arquitetura-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias das Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias das Edifica\u00e7\u00f5es","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403019,"slug":"arquitetura-patologias-das-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa planilha Excel tem os seguintes valores:B1=5 , B2=6 e B3=7.Qual seria o resultado da f\u00f3rmula :=(SOMA(B1:B3)\/(B3-B1))","provas":[{"id":64283,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-publico-interno-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":64282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64278,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Contador - 2019"},{"id":64279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":64646,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Arquiteto\/Urbanista - 2019"},{"id":64648,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-engenharia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Engenharia - 2019"},{"id":64768,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico - 2019"},{"id":74074,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-biologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":74075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":74076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:34:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1969836,"hashId":"bbad32b919df1f832cca3202fa87e9e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa planilha Excel tem os seguintes valores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B1=5 , B2=6 e B3=7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual seria o resultado da f\u00f3rmula :<\/p><p style=\"text-align: justify;\">=(SOMA(B1:B3)\/(B3-B1))<\/p>","resposta":7637747,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":7637746,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":7637747,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":7637748,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":7637749,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":7637750,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1969836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta guerra ocorreu entre a Inglaterra e a Fran\u00e7a entre os anos de 1756 e 1763. Foi uma guerra pela posse de territ\u00f3rios na Am\u00e9rica do Norte e a Inglaterra saiu vencedora. Mesmo assim, a metr\u00f3pole resolveu cobrar os preju\u00edzos das batalhas dos colonos que habitavam, principalmente, as col\u00f4nias do norte. Com o aumento das taxas e impostos metropolitanos, os colonos fizeram protestos e manifesta\u00e7\u00f5es contra a Inglaterra.Como foi chamado essa guerra?","provas":[{"id":73453,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-advogado","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Advogado - 2019"},{"id":73493,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-psicologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":73498,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":73500,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-veterinario","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":73490,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-odontologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":73482,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":73456,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Agente de Controle Interno - 2019"},{"id":73457,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Arquiteto\/Urbanista - 2019"},{"id":73459,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-assistente-social","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Assistente Social - 2019"},{"id":73461,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-biologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":73467,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Enfermeiro - 2019"},{"id":73489,"cargo":{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-nutricionista-nasf","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Nutricionista NASF - 2019"},{"id":73485,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-jornalista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Jornalista - 2019"},{"id":73483,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:34:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2225082,"hashId":"629b2633f89dcd1eced8473890647b59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta guerra ocorreu entre a Inglaterra e a Fran\u00e7a entre os anos de 1756 e 1763. Foi uma guerra pela posse de territ\u00f3rios na Am\u00e9rica do Norte e a Inglaterra saiu vencedora. Mesmo assim, a metr\u00f3pole resolveu cobrar os preju\u00edzos das batalhas dos colonos que habitavam, principalmente, as col\u00f4nias do norte. Com o aumento das taxas e impostos metropolitanos, os colonos fizeram protestos e manifesta\u00e7\u00f5es contra a Inglaterra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como foi chamado essa guerra?<\/p>","resposta":8748396,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra Luso \u2013 Espanhola.","id":8748394,"corpo":"<p>Guerra Luso \u2013 Espanhola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerra da Barba.","id":8748395,"corpo":"<p>Guerra da Barba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra dos Sete anos.","id":8748396,"corpo":"<p>Guerra dos Sete anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8748397,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2225082","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MOLECA est\u00e1 para MOCA, assim como LIGADO est\u00e1 para ...:","provas":[{"id":64283,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-publico-interno-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":64278,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Contador - 2019"},{"id":64279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":64646,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Arquiteto\/Urbanista - 2019"},{"id":64648,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-engenharia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Engenharia - 2019"},{"id":64768,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico - 2019"},{"id":74074,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-biologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":74075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":74076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:34:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1969842,"hashId":"049762d98d8506c764b6d2e586141aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MOLECA est\u00e1 para MOCA, assim como LIGADO est\u00e1 para ...:<\/p>","resposta":7637780,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GADO.","id":7637776,"corpo":"<p>GADO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MOLE.","id":7637777,"corpo":"<p>MOLE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LEMO.","id":7637778,"corpo":"<p>LEMO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CALE.","id":7637779,"corpo":"<p>CALE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LIDO.","id":7637780,"corpo":"<p>LIDO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A uma c\u00f3pia de software liberada para uso por um per\u00edodo de tempo, para avalia\u00e7\u00e3o, e que para de funcionar ap\u00f3s esse per\u00edodo, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":64277,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Assistente Social - 2019"},{"id":64283,"cargo":{"descricao":"Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa","id":24364,"slug":"auditor-publico-interno-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-publico-interno-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor P\u00fablico Interno - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":64282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":64281,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":64278,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Contador - 2019"},{"id":64279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":64646,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Arquiteto\/Urbanista - 2019"},{"id":64648,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Engenharia","id":24401,"slug":"auditor-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-engenharia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Engenharia - 2019"},{"id":64768,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":24991,"slug":"auditor-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea: Jur\u00eddico - 2019"},{"id":74084,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":74081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":74079,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Medico Neuropediatra - 2019"},{"id":74078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":74074,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-biologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":74075,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":74076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:34:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1969822,"hashId":"27c1a3b886b84319272ca26524b79373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A uma c\u00f3pia de software liberada para uso por um per\u00edodo de tempo, para avalia\u00e7\u00e3o, e que para de funcionar ap\u00f3s esse per\u00edodo, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7637679,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freeware.","id":7637676,"corpo":"<p>Freeware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Malware.","id":7637677,"corpo":"<p>Malware.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AdWare.","id":7637678,"corpo":"<p>AdWare.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trial.","id":7637679,"corpo":"<p>Trial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propriet\u00e1rio.","id":7637680,"corpo":"<p>Propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licen\u00e7a de Softwares","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Softwares","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405048,"slug":"informatica-licenca-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1969822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o da unidade primitiva do edif\u00edcio, monumento ou s\u00edtio e suas artes integradas, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":74405,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Arquiteto\/Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:33:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2252773,"hashId":"d6a35713f9a468a5b25f5cc3ba1b0194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o da unidade primitiva do edif\u00edcio, monumento ou s\u00edtio e suas artes integradas, \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":8863551,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reformula\u00e7\u00e3o. ","id":8863549,"corpo":"<p>reformula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reforma. ","id":8863550,"corpo":"<p>reforma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restaura\u00e7\u00e3o.","id":8863551,"corpo":"<p>restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":8863552,"corpo":"<p>reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR 9050:2015, para a sinaliza\u00e7\u00e3o dos ambientes, a altura do s\u00edmbolo deve ter a propor\u00e7\u00e3o de 1\/200 da dist\u00e2ncia de visada, com m\u00ednimo de 8 cm. O desenho do s\u00edmbolo deve atender \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es:I. utilizar s\u00edmbolos de padr\u00e3o internacional.II. simplicidade nas formas e poucos detalhes.III. estabilidade da forma.IV. contornos fortes e bem definidos.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":74405,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Arquiteto\/Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2252797,"hashId":"5d9d3a60ac883099ad773f8b5d33f80c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR 9050:2015, para a sinaliza\u00e7\u00e3o dos ambientes, a altura do s\u00edmbolo deve ter a propor\u00e7\u00e3o de 1\/200 da dist\u00e2ncia de visada, com m\u00ednimo de 8 cm. O desenho do s\u00edmbolo deve atender \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. utilizar s\u00edmbolos de padr\u00e3o internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. simplicidade nas formas e poucos detalhes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. estabilidade da forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. contornos fortes e bem definidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8863661,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":8863658,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":8863659,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":8863660,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8863661,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/2252797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das assertivas abaixo n\u00e3o corresponde aos motivos justific\u00e1veis para atraso no cronograma de obras estabelecidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u2014 Artigo 57; \u00a71\u00ba.\u2014 para a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os?","provas":[{"id":39506,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1159907,"hashId":"e73c1fcff726119107a095e1c7928976","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual das assertivas abaixo <u>n\u00e3o<\/u> corresponde aos motivos justific\u00e1veis para atraso no cronograma de obras estabelecidos\r\npela Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u2014 Artigo 57; \u00a71\u00ba.\u2014 para a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os?<\/p>","resposta":4148600,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do projeto ou especifica\u00e7\u00f5es pelo Contratado.","id":4148600,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00e3o do projeto ou especifica\u00e7\u00f5es pelo Contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superveni\u00eancia de fato excepcional ou imprevis\u00edvel, estranho \u00e0 vontade das partes, que altere fundamentalmente as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":4148601,"corpo":"<p align=justify>Superveni\u00eancia de fato excepcional ou imprevis\u00edvel, estranho \u00e0 vontade das partes, que altere fundamentalmente as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do contrato ou diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de trabalho por ordem e no interesse da Administra\u00e7\u00e3o","id":4148602,"corpo":"<p align=justify>Interrup\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do contrato ou diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de trabalho por ordem e no interesse da Administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato nos limites permitidos pela Lei.","id":4148603,"corpo":"<p align=justify>Aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato nos limites permitidos pela Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impedimento de execu\u00e7\u00e3o do contrato por fato ou ato de terceiro reconhecido pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":4148604,"corpo":"<p align=justify>Impedimento de execu\u00e7\u00e3o do contrato por fato ou ato de terceiro reconhecido pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 80","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1159907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho, \u201cCohen indaga, entre outros assuntos, por que o efeito protetor das vacinas contra a gripe dura t\u00e3o pouco\u201d (linhas 04 e 05), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o \u201cpor que\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":41190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos - 2019"},{"id":41193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-intensivista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista - 2019"},{"id":41200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1220783,"hashId":"07c006229ae49242330429abd9ea2980","enunciado":"<p align=justify>No trecho, \u201cCohen indaga, entre outros assuntos, por que o efeito protetor das vacinas contra a gripe dura t\u00e3o pouco\u201d (linhas 04 e 05), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o \u201cpor que\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4401888,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelece uma rela\u00e7\u00e3o com um termo antecedente, sendo utilizada com fun\u00e7\u00e3o de pronome relativo.","id":4401887,"corpo":"<p align=justify>Estabelece uma rela\u00e7\u00e3o com um termo antecedente, sendo utilizada com fun\u00e7\u00e3o de pronome relativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 formada pela preposi\u00e7\u00e3o \u201cpor\u201d seguida do pronome relativo \u201cque\u201d, podendo ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cpor qual raz\u00e3o\u201d.","id":4401888,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 formada pela preposi\u00e7\u00e3o \u201cpor\u201d seguida do pronome relativo \u201cque\u201d, podendo ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cpor qual raz\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 formada pela preposi\u00e7\u00e3o \u201cpor\u201d seguida do pronome interrogativo t\u00f4nico \u201cque\u201d, podendo ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cpor qual motivo\u201d.","id":4401889,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 formada pela preposi\u00e7\u00e3o \u201cpor\u201d seguida do pronome interrogativo t\u00f4nico \u201cque\u201d, podendo ser substitu\u00edda pela express\u00e3o \u201cpor qual motivo\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizada para indicar o motivo, a raz\u00e3o ou a causa de algo, podendo sofrer flex\u00e3o de n\u00famero.","id":4401890,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 utilizada para indicar o motivo, a raz\u00e3o ou a causa de algo, podendo sofrer flex\u00e3o de n\u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa causal ou explicativa, que neste contexto \u00e9 utilizada para unir o sentido de duas ora\u00e7\u00f5es.","id":4401891,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa causal ou explicativa, que neste contexto \u00e9 utilizada para unir o sentido de duas ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10.","id":398858,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto II a seguir \r\npara responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41193\/666okkk.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1220783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando aborda e trata do processo administrativo disciplinar, a Lei 8.112\/90 estabelece que a autoridade que tiver ci\u00eancia de irregularidade no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 obrigada a promover a sua apura\u00e7\u00e3o imediata, mediante sindic\u00e2ncia ou processo administrativo disciplinar, assegurada ao acusado ampla defesa e que o inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, assegurada ao acusado ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e recursos admitidos em direito. Diante do que est\u00e1 posto a este respeito na mencionada lei, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":41190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos - 2019"},{"id":41193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-intensivista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista - 2019"},{"id":41200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1220796,"hashId":"6e30251297a6bfcb8adac8a82ea33422","enunciado":"<p align=justify>Quando aborda e trata do processo administrativo disciplinar, a Lei 8.112\/90 estabelece que a autoridade que tiver ci\u00eancia de irregularidade no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 obrigada a promover a sua apura\u00e7\u00e3o imediata, mediante sindic\u00e2ncia ou processo administrativo disciplinar, assegurada ao acusado ampla defesa e que o inqu\u00e9rito administrativo obedecer\u00e1 ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, assegurada ao acusado ampla defesa, com a utiliza\u00e7\u00e3o dos meios e recursos admitidos em direito. Diante do que est\u00e1 posto a este respeito na mencionada lei, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4401944,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor que responder a processo disciplinar poder\u00e1 ser exonerado a pedido, ou aposentado voluntariamente antes da conclus\u00e3o do processo e do cumprimento da penalidade, acaso aplicada.","id":4401944,"corpo":"<p align=justify>O servidor que responder a processo disciplinar poder\u00e1 ser exonerado a pedido, ou aposentado voluntariamente antes da conclus\u00e3o do processo e do cumprimento da penalidade, acaso aplicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo para a conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 60 (sessenta) dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o composta de tr\u00eas servidores est\u00e1veis designados pela autoridade competente que ir\u00e1 conduzir o processo disciplinar, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem.","id":4401945,"corpo":"<p align=justify>O prazo para a conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 60 (sessenta) dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o composta de tr\u00eas servidores est\u00e1veis designados pela autoridade competente que ir\u00e1 conduzir o processo disciplinar, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.","id":4401946,"corpo":"<p align=justify>O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a infra\u00e7\u00e3o estiver capitulada como crime, o processo disciplinar ser\u00e1 remetido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para instaura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal, ficando trasladado na reparti\u00e7\u00e3o.","id":4401947,"corpo":"<p align=justify>Quando a infra\u00e7\u00e3o estiver capitulada como crime, o processo disciplinar ser\u00e1 remetido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para instaura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal, ficando trasladado na reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":4401948,"corpo":"<p align=justify>Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1220796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 13532\/1995, a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura deve ser orientada em cada uma das suas etapas, por: informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancias a utilizar; informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a produzir e documentos t\u00e9cnicos a apresentar. Na etapa referente ao Estudo Preliminar, pode-se afirmar que uma das informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a utilizar \u00e9:","provas":[{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1221222,"hashId":"b7369b242557464590ec1cdc800230f3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR 13532\/1995, a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura deve ser orientada em cada uma das suas etapas, por: informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancias a utilizar; informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a produzir e documentos t\u00e9cnicos a apresentar. Na etapa referente ao Estudo Preliminar, pode-se afirmar que uma das informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a utilizar \u00e9:<\/p>","resposta":4403491,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maquetes.","id":4403489,"corpo":"<p align=justify>Maquetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soldagens de simples reconhecimento do solo.","id":4403490,"corpo":"<p align=justify>Soldagens de simples reconhecimento do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo de viabilidade de arquitetura.","id":4403491,"corpo":"<p align=justify>Estudo de viabilidade de arquitetura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fotografias, diapositivos, microfilmes e montagens.","id":4403492,"corpo":"<p align=justify>Fotografias, diapositivos, microfilmes e montagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Memorial descritivo dos elementos da edifica\u00e7\u00e3o e dos seus componentes construtivos.","id":4403493,"corpo":"<p align=justify>Memorial descritivo dos elementos da edifica\u00e7\u00e3o e dos seus componentes construtivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 13532 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13532 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395847,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13532-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1221222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social (ZHIS) consistir\u00e1 no m\u00ednimo de, EXCETO:","provas":[{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1221263,"hashId":"de87a31b052a3d9f146dba67dd034b5c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social (ZHIS) consistir\u00e1 no m\u00ednimo de, EXCETO:<\/p><\/p>","resposta":4403675,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escoamento das \u00e1guas pluviais.","id":4403674,"corpo":"<p align=justify>Escoamento das \u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4403675,"corpo":"<p align=justify>Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es para o esgotamento sanit\u00e1rio e para energia domiciliar.","id":4403676,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es para o esgotamento sanit\u00e1rio e para energia domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede para o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":4403677,"corpo":"<p align=justify>Rede para o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vias de circula\u00e7\u00e3o.","id":4403678,"corpo":"<p align=justify>Vias de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Urbano","oab":false,"nome":"Saneamento Urbano","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402997,"slug":"arquitetura-saneamento-urbano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/1221263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a constru\u00e7\u00e3o de um novo audit\u00f3rio para uma Universidade no desenvolvimento do projeto arquitet\u00f4nico, dever\u00e3o ser previstos, na \u00e1rea destinada ao p\u00fablico, espa\u00e7os reservados para Pessoas em Cadeiras de Rodas (PCR), assentos para Pessoas com Mobilidade Reduzida (PMR) ou Pessoas com Defici\u00eancia (PcD) e assentos para Pessoas Obesas (PO) que dever\u00e3o ser distribu\u00eddos pelo recinto, recomendando-se que seja nos diferentes setores. Assim, para um audit\u00f3rio com 325 lugares, deve-se ter:","provas":[{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1221223,"hashId":"3ef7ba3783e80796b7015d3a98642fe8","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Com a constru\u00e7\u00e3o de um novo audit\u00f3rio para uma Universidade <b>no desenvolvimento do projeto arquitet\u00f4nico,<\/b> <strong>dever\u00e3o ser previstos<\/strong>, <strong>na<\/strong> \u00e1rea destinada ao p\u00fablico, espa\u00e7os reservados para Pessoas em Cadeiras de Rodas (PCR), assentos para Pessoas com Mobilidade Reduzida (PMR) ou Pessoas com Defici\u00eancia (PcD) e assentos para Pessoas Obesas (PO) que dever\u00e3o ser distribu\u00eddos pelo recinto, recomendando-se que seja nos diferentes setores. Assim, para um audit\u00f3rio com 325 lugares, deve-se ter:<\/p><p><\/p>","resposta":4403494,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 espa\u00e7os para PCR, 4 assentos para PcD ou PMR e 4 assentos PO.","id":4403494,"corpo":"<p align=justify>7 espa\u00e7os para PCR, 4 assentos para PcD ou PMR e 4 assentos PO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 espa\u00e7os para PCR, 9 assentos para PcD ou PMR e 9 assentos PO.","id":4403495,"corpo":"<p align=justify>17 espa\u00e7os para PCR, 9 assentos para PcD ou PMR e 9 assentos PO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 espa\u00e7os para PCR, 2 assentos para PcD ou PMR e 2 assentos PO.","id":4403496,"corpo":"<p align=justify>4 espa\u00e7os para PCR, 2 assentos para PcD ou PMR e 2 assentos PO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 espa\u00e7os para PCR, 7 assentos para PcD ou PMR e 7 assentos PO.","id":4403497,"corpo":"<p align=justify>7 espa\u00e7os para PCR, 7 assentos para PcD ou PMR e 7 assentos PO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 espa\u00e7os para PCR, 3 assentos para PcD ou PMR e 3 assentos PO.","id":4403498,"corpo":"<p align=justify>6 espa\u00e7os para PCR, 3 assentos para PcD ou PMR e 3 assentos PO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mobilidade","oab":false,"nome":"Mobilidade","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402994,"slug":"arquitetura-mobilidade"}],"slug":"arquitetura\/1221223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos regidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica inerente a obras e servi\u00e7os de Engenharia e Arquitetura poder\u00e3o ser alterados unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, com as devidas justificativas, no seguinte caso:","provas":[{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1221273,"hashId":"baa71a8fdaba9622692f3117dec552b0","enunciado":"<p align=justify>Os contratos regidos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica inerente a obras e servi\u00e7os de Engenharia e Arquitetura poder\u00e3o ser alterados unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, com as devidas justificativas, no seguinte caso:<\/p>","resposta":4403721,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos.","id":4403721,"corpo":"<p align=justify>Quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o.","id":4403722,"corpo":"<p align=justify>Quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios.","id":4403723,"corpo":"<p align=justify>Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o da forma de pagamento, por imposi\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias supervenientes mantido o valor inicial atualizado, vedada a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento, com rela\u00e7\u00e3o ao cronograma financeiro fixado, sem a correspondente contrapresta\u00e7\u00e3o de fornecimento de bens ou execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o.","id":4403724,"corpo":"<p align=justify>Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o da forma de pagamento, por imposi\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias supervenientes mantido o valor inicial atualizado, vedada a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento, com rela\u00e7\u00e3o ao cronograma financeiro fixado, sem a correspondente contrapresta\u00e7\u00e3o de fornecimento de bens ou execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente entre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o para a justa remunera\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7o ou fornecimento, objetivando a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato.","id":4403725,"corpo":"<p align=justify>Para restabelecer a rela\u00e7\u00e3o que as partes pactuaram inicialmente entre os encargos do contratado e a retribui\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o para a justa remunera\u00e7\u00e3o da obra, servi\u00e7o ou fornecimento, objetivando a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exig\u00eancia de garantia","oab":true,"nome":"Exig\u00eancia de garantia","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408161,"slug":"direito-administrativo-exigencia-de-garantia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1221273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando das penalidades impostas ao servidor p\u00fablico federal que descumpre as normas disciplinares positivadas na Lei 8.112\/90, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":41190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos - 2019"},{"id":41193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-intensivista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista - 2019"},{"id":41200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1220798,"hashId":"66c30ae5f1474bf0550111705cb99f0b","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando das penalidades impostas ao servidor p\u00fablico federal que descumpre as normas disciplinares positivadas na Lei 8.112\/90, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4401955,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o comissionada pode ser adotada como penalidade disciplinar imposta ao servidor.","id":4401954,"corpo":"<p align=justify>A destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o comissionada pode ser adotada como penalidade disciplinar imposta ao servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inassiduidade habitual n\u00e3o \u00e9 causa de demiss\u00e3o do servidor.","id":4401955,"corpo":"<p align=justify>A inassiduidade habitual n\u00e3o \u00e9 causa de demiss\u00e3o do servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 punido com suspens\u00e3o de at\u00e9 15 (quinze) dias o servidor que, injustificadamente, recusar-se a ser submetido \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada pela autoridade competente, cessando os efeitos da penalidade uma vez cumprida a determina\u00e7\u00e3o.","id":4401956,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 punido com suspens\u00e3o de at\u00e9 15 (quinze) dias o servidor que, injustificadamente, recusar-se a ser submetido \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada pela autoridade competente, cessando os efeitos da penalidade uma vez cumprida a determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade do inativo que houver praticado, na atividade, falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o.","id":4401957,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade do inativo que houver praticado, na atividade, falta pun\u00edvel com a demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em cinco (5) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.","id":4401958,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em cinco (5) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1220798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As antec\u00e2maras para ingresso em escadas enclausuradas devem ter, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":42447,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1262874,"hashId":"e2a4cc2820f275b23cf10678d1b5d64a","enunciado":"<p align=justify>As antec\u00e2maras para ingresso em escadas enclausuradas devem ter, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":4579065,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprimento de 1.80m e serem ventiladas por dois dutos: um de entrada de ar e outro de exaust\u00e3o.","id":4579065,"corpo":"<p align=justify>comprimento de 1.80m e serem ventiladas por dois dutos: um de entrada de ar e outro de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"largura de 1.20m e serem ventiladas por dois dutos: um de entrada ar e outro de exaust\u00e3o.","id":4579066,"corpo":"<p align=justify>largura de 1.20m e serem ventiladas por dois dutos: um de entrada ar e outro de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comprimento de 1.80m e serem ventiladas por dois dutos: um de sa\u00edda do ar quente e outro de exaust\u00e3o.","id":4579067,"corpo":"<p align=justify>comprimento de 1.80m e serem ventiladas por dois dutos: um de sa\u00edda do ar quente e outro de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"largura igual \u00e0 da porta de entrada e serem ventiladas por dois dutos: um de sa\u00edda do ar quente e outro de exaust\u00e3o.","id":4579068,"corpo":"<p align=justify>largura igual \u00e0 da porta de entrada e serem ventiladas por dois dutos: um de sa\u00edda do ar quente e outro de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"largura igual \u00e0 da porta de entrada, comprimento equivalente a duas vezes \u00e0 porta de entrada e serem ventiladas por um duto de exaust\u00e3o.","id":4579069,"corpo":"<p align=justify>largura igual \u00e0 da porta de entrada, comprimento equivalente a duas vezes \u00e0 porta de entrada e serem ventiladas por um duto de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402983,"slug":"arquitetura-seguranca-contra-incendio-e-panico"}],"slug":"arquitetura\/1262874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica","id":10218,"slug":"enfermeiro-area-saude-publica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Dermatologia","id":17940,"slug":"enfermeiro-area-dermatologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Infectologista","id":17941,"slug":"enfermeiro-area-infectologista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Alimentos","id":11902,"slug":"tecnologo-area-alimentos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Irriga\u00e7\u00e3o","id":17944,"slug":"tecnologo-area-irrigacao"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico CAPS","id":20113,"slug":"educador-fisico-caps"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista CAPS","id":20114,"slug":"enfermeiro-plantonista-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. \u201cPenso que, se formos realistas, somos capazes de chegar a um acordo sobre a primeira etapa dessas negocia\u00e7\u00f5es, o tratado sobre o Brexit, dentro de seis a oito semanas\u201d, disse Barnier numa confer\u00eancia na Eslov\u00eania. \u201cO Reino Unido decidiu sair em mar\u00e7o do pr\u00f3ximo ano\u201d, 29 de mar\u00e7o, referiu. \u201cTendo em conta o processo de ratifica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Comuns por um lado, do Parlamento Europeu e do Conselho por outro, devemos chegar a um acordo antes do princ\u00edpio de novembro. Penso que \u00e9 poss\u00edvel\u201d, acrescentou. O objetivo inicial das negocia\u00e7\u00f5es era chegar a um acordo antes da Cimeira europeia de 18 de outubro em Bruxelas, ou seja, dentro de menos de seis semanas. A principal quest\u00e3o por resolver nas negocia\u00e7\u00f5es \u00e9 a da fronteira entre a prov\u00edncia brit\u00e2nica da Irlanda do Norte e a Rep\u00fablica da Irlanda, membro da UE. Observadores admitem que, na Cimeira prevista para 20 de setembro em Salzburgo, na \u00c1ustria, os l\u00edderes europeus anunciem uma Cimeira extraordin\u00e1ria sobre o Brexit para novembro. (Extra\u00eddo de https:\/\/24.sapo.pt\/atualidade\/artigos\/uniao-europeia-considera-realista-acordo-para-o-brexit-dentro-de-seis-a-oito-semanas) Segundo o texto, podemos depreender que os(a)","provas":[{"id":42377,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Analista Ambiental - 2019"},{"id":42381,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Assistente Social - 2019"},{"id":42383,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-economista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Economista - 2019"},{"id":42388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica","id":10218,"slug":"enfermeiro-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":42390,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Dermatologia","id":17940,"slug":"enfermeiro-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro - \u00c1rea: Dermatologia - 2019"},{"id":42392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Infectologista","id":17941,"slug":"enfermeiro-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro - \u00c1rea: Infectologista - 2019"},{"id":42395,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2019"},{"id":42397,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2019"},{"id":42399,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro - 2019"},{"id":42401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":42405,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42408,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42410,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":42413,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":42415,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-historiador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Historiador - 2019"},{"id":42424,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-jornalista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Jornalista - 2019"},{"id":42426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":42428,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Alimentos","id":11902,"slug":"tecnologo-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnologo-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Alimentos - 2019"},{"id":42432,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Irriga\u00e7\u00e3o","id":17944,"slug":"tecnologo-area-irrigacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnologo-area-irrigacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Irriga\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":42434,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":42447,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":47119,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico CAPS","id":20113,"slug":"educador-fisico-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-fisico-caps","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador F\u00edsico CAPS - 2019"},{"id":47120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista CAPS","id":20114,"slug":"enfermeiro-plantonista-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro-plantonista-caps","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro Plantonista CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":307,"descricao":"Enfermagem (Controle De Infec\u00e7\u00f5es)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":432,"descricao":"Irriga\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1260603,"hashId":"a3a50345cf6e9bdafcdd20cf7882b338","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cPenso que, se formos realistas, somos capazes de chegar a um acordo sobre a primeira etapa dessas negocia\u00e7\u00f5es, o tratado sobre o Brexit, dentro de seis a oito semanas\u201d, disse Barnier numa confer\u00eancia na Eslov\u00eania. \u201cO Reino Unido decidiu sair em mar\u00e7o do pr\u00f3ximo ano\u201d, 29 de mar\u00e7o, referiu. \u201cTendo em conta o processo de ratifica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Comuns por um lado, do Parlamento Europeu e do Conselho por outro, devemos chegar a um acordo antes do princ\u00edpio de novembro. Penso que \u00e9 poss\u00edvel\u201d, acrescentou. O objetivo inicial das negocia\u00e7\u00f5es era chegar a um acordo antes da Cimeira europeia de 18 de outubro em Bruxelas, ou seja, dentro de menos de seis semanas. A principal quest\u00e3o por resolver nas negocia\u00e7\u00f5es \u00e9 a da fronteira entre a prov\u00edncia brit\u00e2nica da Irlanda do Norte e a Rep\u00fablica da Irlanda, membro da UE. Observadores admitem que, na Cimeira prevista para 20 de setembro em Salzburgo, na \u00c1ustria, os l\u00edderes europeus anunciem uma Cimeira extraordin\u00e1ria sobre o Brexit para novembro.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Extra\u00eddo de https:\/\/24.sapo.pt\/atualidade\/artigos\/uniao-europeia-considera-realista-acordo-para-o-brexit-dentro-de-seis-a-oito-semanas)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo o texto, podemos depreender que os(a)<\/p>","resposta":4569870,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"blocos econ\u00f4micos n\u00e3o possuem nenhum tipo de conflito pol\u00edtico.","id":4569868,"corpo":"<p align=justify>blocos econ\u00f4micos n\u00e3o possuem nenhum tipo de conflito pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Europeia apenas se preocupa com ideais da Inglaterra e Alemanha.","id":4569869,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o Europeia apenas se preocupa com ideais da Inglaterra e Alemanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conflitos espaciais e econ\u00f4micos continuam, mesmo na implanta\u00e7\u00e3o de blocos econ\u00f4micos.","id":4569870,"corpo":"<p align=justify>conflitos espaciais e econ\u00f4micos continuam, mesmo na implanta\u00e7\u00e3o de blocos econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00edda do Reino Unido exclusivamente deve-se \u00e0 xenofobia, caracter\u00edstica de pa\u00edses mais desenvolvidos.","id":4569871,"corpo":"<p align=justify>sa\u00edda do Reino Unido exclusivamente deve-se \u00e0 xenofobia, caracter\u00edstica de pa\u00edses mais desenvolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"press\u00e3o dos EUA fez com que o Reino Unido sa\u00edsse da Uni\u00e3o Europeia pela falta de competitividade econ\u00f4mica.","id":4569872,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o dos EUA fez com que o Reino Unido sa\u00edsse da Uni\u00e3o Europeia pela falta de competitividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1260603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.112\/1990 traz, em seu bojo, os direitos e vantagens do servidor p\u00fablico federal. A lei estabelece, pois, regras a respeito do vencimento e da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, ao tempo em que elenca as vantagens ao tratar das indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais. De acordo com o previsto na lei a esse respeito, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781,"slug":"medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":41190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos","id":17792,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-clinica-medica-de-caes-e-gatos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Cl\u00ednica M\u00e9dica de C\u00e3es e gatos - 2019"},{"id":41193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-intensivista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista - 2019"},{"id":41200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":41203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1220793,"hashId":"0313dff5f71dc491b71c5f6f0a9a737f","enunciado":"<p align=justify>A Lei 8.112\/1990 traz, em seu bojo, os direitos e vantagens do servidor p\u00fablico federal. A lei estabelece, pois, regras a respeito do vencimento e da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, ao tempo em que elenca as vantagens ao tratar das indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais. De acordo com o previsto na lei a esse respeito, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4401929,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a simples retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei.","id":4401929,"corpo":"<p align=justify>Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a simples retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas do mesmo Poder, ou entre servidores dos tr\u00eas Poderes, ressalvadas as vantagens de car\u00e1ter individual e as relativas \u00e0 natureza ou ao local de trabalho.","id":4401930,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurada a isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas do mesmo Poder, ou entre servidores dos tr\u00eas Poderes, ressalvadas as vantagens de car\u00e1ter individual e as relativas \u00e0 natureza ou ao local de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento para qualquer efeito.","id":4401931,"corpo":"<p align=justify>As indeniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento para qualquer efeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei.","id":4401932,"corpo":"<p align=justify>As gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal de mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre a remunera\u00e7\u00e3o ou provento.","id":4401933,"corpo":"<p align=justify>Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal de mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre a remunera\u00e7\u00e3o ou provento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1220793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de fornecimento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no qual a fonte situa-se numa altura conveniente para manter a press\u00e3o suficiente de fornecimento, \u00e9 denominado de sistema hidr\u00e1ulico","provas":[{"id":39506,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1159883,"hashId":"306e3c80c4a1ad44c2df944ea95542b7","enunciado":"<p align=justify>O sistema de fornecimento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no qual a fonte situa-se numa altura conveniente para manter a press\u00e3o\r\nsuficiente de fornecimento, \u00e9 denominado de sistema hidr\u00e1ulico<\/p>","resposta":4148483,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por bombeamento.","id":4148482,"corpo":"<p align=justify>por bombeamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por gravidade.","id":4148483,"corpo":"<p align=justify>por gravidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneum\u00e1tico.","id":4148484,"corpo":"<p align=justify>pneum\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidr\u00e1ulico natural.","id":4148485,"corpo":"<p align=justify>hidr\u00e1ulico natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compensador.","id":4148486,"corpo":"<p align=justify>compensador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 80","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"arquitetura\/1159883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O As Built \u00e9 uma atividade t\u00e9cnica essencial para orientar eventuais interven\u00e7\u00f5es corretivas futuras e\/ou amplia\u00e7\u00f5es. Sobre a documenta\u00e7\u00e3o as As Built, pode-se afirmar:","provas":[{"id":41186,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1221269,"hashId":"0885979577e3b7e50cc840753c04ada4","enunciado":"<p align=\"justify\">O <em>As<\/em> <em>Built<\/em> \u00e9 uma atividade t\u00e9cnica essencial para orientar eventuais interven\u00e7\u00f5es corretivas futuras e\/ou amplia\u00e7\u00f5es. Sobre a documenta\u00e7\u00e3o as<em> As Built<\/em>, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":4403701,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste apenas das pranchas com desenhos e todos os detalhamentos.","id":4403698,"corpo":"<p align=justify>Consiste apenas das pranchas com desenhos e todos os detalhamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve contemplar todos os anteprojetos.","id":4403699,"corpo":"<p align=justify>Deve contemplar todos os anteprojetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira vers\u00e3o deve ser conclu\u00edda antes da conclus\u00e3o da obra, assim todos os aspectos do planejamento da obra ser\u00e3o preservados.","id":4403700,"corpo":"<p align=justify>A primeira vers\u00e3o deve ser conclu\u00edda antes da conclus\u00e3o da obra, assim todos os aspectos do planejamento da obra ser\u00e3o preservados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser atualizada a cada interven\u00e7\u00e3o que seja feita na edifica\u00e7\u00e3o.","id":4403701,"corpo":"<p align=justify>Deve ser atualizada a cada interven\u00e7\u00e3o que seja feita na edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 formado apenas pelos memoriais justificativos e descritivos, com as anota\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos processos construtivos.","id":4403702,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 formado apenas pelos memoriais justificativos e descritivos, com as anota\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos processos construtivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Urbano","oab":false,"nome":"Saneamento Urbano","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402997,"slug":"arquitetura-saneamento-urbano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/1221269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este processo \u00e9 composto por variadas t\u00e9cnicas de mensurar, analisar, diagnosticar os aspectos funcionais, comportamentais e o desempenho das edifica\u00e7\u00f5es em uso, de modo a obter par\u00e2metros para a elabora\u00e7\u00e3o de futuros e melhores projetos de Arquitetura e Engenharias. Trata-se","provas":[{"id":39506,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1159874,"hashId":"1a0fe4bf64f840886a7f0aaa4fd3c7e3","enunciado":"<p align=justify>Este processo \u00e9 composto por variadas t\u00e9cnicas de mensurar, analisar, diagnosticar os aspectos funcionais,\r\ncomportamentais e o desempenho das edifica\u00e7\u00f5es em uso, de modo a obter par\u00e2metros para a elabora\u00e7\u00e3o de futuros e\r\nmelhores projetos de Arquitetura e Engenharias. Trata-se<\/p>","resposta":4148436,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do As Built.","id":4148435,"corpo":"<p align=justify>do As Built.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Avalia\u00e7\u00e3o P\u00f3s Ocupa\u00e7\u00e3o.","id":4148436,"corpo":"<p align=justify>da Avalia\u00e7\u00e3o P\u00f3s Ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do C\u00f3digo de Obras.","id":4148437,"corpo":"<p align=justify>do C\u00f3digo de Obras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental.","id":4148438,"corpo":"<p align=justify>do Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Estudo de Impacto Ambiental.","id":4148439,"corpo":"<p align=justify>do Estudo de Impacto Ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 56","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":["Cubismo"],"nome_clean":"Conceitos e Teorias","oab":false,"nome":"Conceitos e Teorias","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400642,"slug":"arquitetura-conceitos-e-teorias"}],"slug":"arquitetura\/1159874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de solu\u00e7\u00f5es de funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios, \u00edndices num\u00e9ricos traduzem a natureza e o perfil geol\u00f3gico revelado pelas sondagens do solo. Esses \u00edndices correspondem:","provas":[{"id":39506,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:07:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1159854,"hashId":"3609f8372bf717c9fc92bbdbf16838a5","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise de solu\u00e7\u00f5es de funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios, \u00edndices num\u00e9ricos traduzem a natureza e o perfil geol\u00f3gico revelado\r\npelas sondagens do solo. Esses \u00edndices correspondem:<\/p>","resposta":4148346,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Capacidade de Carga do Solo.","id":4148346,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Capacidade de Carga do Solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Coeficiente de Constru\u00e7\u00e3o do Solo.","id":4148347,"corpo":"<p align=justify>ao Coeficiente de Constru\u00e7\u00e3o do Solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Coeficiente S\u00edsmico do Solo.","id":4148348,"corpo":"<p align=justify>ao Coeficiente S\u00edsmico do Solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Coeficiente de Empuxo do Solo.","id":4148349,"corpo":"<p align=justify>ao Coeficiente de Empuxo do Solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Coeficiente de Peso do Solo.","id":4148350,"corpo":"<p align=justify>ao Coeficiente de Peso do Solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 56","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/1159854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":21857,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a correta transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva anal\u00edtica do trecho \u201co bombardeio de not\u00edcias ruins vai enfraquecendo esse otimismo\u201d.","provas":[{"id":54921,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-especialista-em-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Especialista em Psicopedagogia - 2019"},{"id":54928,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":54929,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Assistente Social - 2019"},{"id":54931,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Contador - 2019"},{"id":54932,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Enfermeiro - 2019"},{"id":54933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":54935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Nutricionista - 2019"},{"id":54936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54873,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":54875,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54884,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Orientador Educacional - 2019"},{"id":54897,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54900,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":21857,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":54906,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54907,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54908,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:29:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1653687,"hashId":"4bce88141587f3fa27b374ca2d6b0c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva anal\u00edtica do trecho \u201co bombardeio de not\u00edcias ruins vai enfraquecendo esse otimismo\u201d.<\/p>","resposta":6231009,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse otimismo vai sendo enfraquecido pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.","id":6231009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse otimismo vai sendo enfraquecido pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse otimismo vai enfraquecendo-se pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.","id":6231010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse otimismo vai enfraquecendo-se pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse otimismo estar\u00e1 sendo enfraquecido pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.","id":6231011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse otimismo estar\u00e1 sendo enfraquecido pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Not\u00edcias ruins v\u00e3o sendo enfraquecidas pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.","id":6231012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcias ruins v\u00e3o sendo enfraquecidas pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Not\u00edcias ruindo v\u00e3o enfraquecendo-se pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.","id":6231013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcias ruindo v\u00e3o enfraquecendo-se pelo bombardeio de not\u00edcias ruins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Por que 2019 poder\u00e1 ser o melhor ano da hist\u00f3ria da humanidade?O in\u00edcio de cada ano nos inunda com uma aura de otimismo, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Acreditar quetudo vai dar certo nos d\u00e1 \u00e2nimo e coragem para seguir adiante. Afinal, quem n\u00e3o deseja ver ummundo mais justo, onde seja poss\u00edvel realizar sonhos, alcan\u00e7ar metas, ter uma vida maispr\u00f3spera, digna e saud\u00e1vel?Mas, ao longo do ano, o bombardeio de not\u00edcias ruins vai enfraquecendo esse otimismo,chegando ao ponto de muitas pessoas perderem o \u00e2nimo e at\u00e9 a esperan\u00e7a na humanidade. Masser\u00e1 que a humanidade n\u00e3o tem jeito mesmo? Estamos retrocedendo?Para acender uma luz sobre esse paradigma t\u00e3o arraigado em nossas mentes, o jornalistaNicholas Kristof do New York Times, atrav\u00e9s da compila\u00e7\u00e3o de dados de pesquisas, publicou oartigo Why 2018 Was the Best Year in Human History! (Porque 2018 foi o melhor ano na hist\u00f3riada humanidade!). O trabalho do autor foi elencar n\u00fameros que sustentam um otimismo leg\u00edtimoe mostram como estamos evoluindo globalmente em quest\u00f5es essenciais.Compartilho aqui alguns desses n\u00fameros, para entendermos como foi poss\u00edvel essaafirma\u00e7\u00e3o t\u00e3o positiva:-Segundo Max Roser, da Oxford University, durante 2018, a cada dia do ano, em m\u00e9dia, 295.000pessoas tiveram acesso ___ eletricidade pela primeira vez em suas vidas;-Por dia, outras 305.000 pessoas desfrutam de \u00e1gua tratada e 602.000 pessoas acessaram ___internet pela primeira vez;-Nunca antes tantas pessoas foram alfabetizadas e alcan\u00e7aram tamanha longevidade;-Em 2018, menos de 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial viveu em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, emcompara\u00e7\u00e3o com a d\u00e9cada de 80, quando 44% viviam nessa triste situa\u00e7\u00e3o.Confesso que me entusiasmei ao ler o artigo. Em seguida, ao ampliar minhas pesquisassobre o assunto, encontrei o trabalho brilhante do psic\u00f3logo Steven Pinker \u2013 nomeado em 2004como uma das pessoas mais influentes pela Revista Time.Pinker compartilha da mesma vis\u00e3o de Nicholas, o que fica claro ao assistirao TED gravado por Pinker em abril de 2018, no qual ele traz uma quantidade impressionante dedados que comprovam o nosso progresso como humanidade em v\u00e1rios quesitos. A mensagemfica clara: podemos, sim, desconstruir uma vis\u00e3o pessimista de mundo. Isso n\u00e3o significa perderno\u00e7\u00e3o da realidade ou fechar os olhos para problemas, pelo contr\u00e1rio, valorizar essas conquistasnos d\u00e1 mais inspira\u00e7\u00e3o para melhorar! Muitos outros passos ainda precisam ser dadosglobalmente nas mais variadas \u00e1reas, mas saber dessas informa\u00e7\u00f5es nos reabastece deotimismo.Me pergunto, se houvesse uma pesquisa sobre qual a percep\u00e7\u00e3o das pessoas sobre asitua\u00e7\u00e3o global, talvez tiv\u00e9ssemos n\u00fameros muito mais desanimadores do que os reais,apresentados por Nicholas e Pinker. N\u00e3o acha pr\u00f3prio celebrarmos esse degrau que subimos emdire\u00e7\u00e3o ___ mais civilidade? Principalmente por ser resultado de esfor\u00e7os individuais e de umgrande esfor\u00e7o coletivo, afinal cocriamos dia a dia nossa pr\u00f3pria realidade.Justi\u00e7a, equidade, civilidade, toler\u00e2ncia e fraternidade s\u00e3o alguns exemplos de valores queest\u00e3o por tr\u00e1s dos avan\u00e7os apresentados nas pesquisas citadas, mas que ainda precisamser aperfei\u00e7oados para contemplarmos cada vez mais nossas necessidades, respeitarmos asdiferen\u00e7as e celebrarmos o que nos une: nosso senso de humanidade. Filosofia ___ parte,tangibilizar esses conceitos melhoram na pr\u00e1tica a vida dos seres humanos em qualquer cantodesse mundo.Meu desejo este ano \u00e9 que a gente consiga manter o otimismo vivo, para realizar aindamais sonhos individuais e coletivos, permanecendo atentos \u00e0 realidade e n\u00e3o ao sensacionalismo.Assim ser\u00e1 mais f\u00e1cil fazermos nossa parte e contribuirmos para que 2019 seja o melhor ano dahist\u00f3ria da humanidade!Idealizadores do Walk and Talk, Luah Galv\u00e3o e Danilo Espa\u00f1a deram uma Volta ao Mundopor mais de 2 anos e visitaram 28 pa\u00edses para entender o que motiva pessoas. Em seguidafizeram o Caminho de Compostela, entrevistando peregrinos sobre supera\u00e7\u00e3o. Fecharam a tr\u00edadede viagens pesquisando \u201cResili\u00eancia\u201d no projeto que batizaram de \u201cExpedi\u00e7\u00e3o Per\u00fa\u201d ecompartilham suas descobertas atrav\u00e9s de palestras e workshops por todo o Brasil.Danilo Espa\u00f1a \u2013 Revista Exame \u2013 16\/01\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em https:\/\/exame.abril.com.br\/ - Adapta\u00e7\u00e3o)","id":449344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que 2019 poder\u00e1 ser o melhor ano da hist\u00f3ria da humanidade?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O in\u00edcio de cada ano nos inunda com uma aura de otimismo, n\u00e3o \u00e9 mesmo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">?<\/strong> Acreditar que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo vai dar certo nos d\u00e1 \u00e2nimo e coragem para seguir adiante. Afinal, quem n\u00e3o deseja ver um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundo mais justo, onde seja poss\u00edvel realizar sonhos, alcan\u00e7ar metas, ter uma vida mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3spera, digna e saud\u00e1vel?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas, ao longo do ano, o bombardeio de not\u00edcias ruins vai enfraquecendo esse otimismo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegando ao ponto de muitas pessoas perderem o \u00e2nimo e at\u00e9 a esperan\u00e7a na humanidade. Mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser\u00e1 que a humanidade n\u00e3o tem jeito mesmo? Estamos retrocedendo?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para acender uma luz sobre esse paradigma t\u00e3o arraigado em nossas mentes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o jornalista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Nicholas Kristof do New York Times, atrav\u00e9s da compila\u00e7\u00e3o de dados de pesquisas, publicou o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>artigo <em>Why 2018 Was the Best Year in Human History!<\/em> (Porque 2018 foi o melhor ano na hist\u00f3ria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da humanidade!). O trabalho do autor foi elencar n\u00fameros que sustentam um otimismo leg\u00edtimo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mostram como estamos evoluindo globalmente em quest\u00f5es essenciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Compartilho aqui alguns desses n\u00fameros, para entendermos como foi poss\u00edvel essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afirma\u00e7\u00e3o t\u00e3o positiva<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>-Segundo Max Roser, da Oxford University, durante 2018, a cada dia do ano, em m\u00e9dia, 295.000<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas tiveram acesso ___ eletricidade pela primeira vez em suas vidas;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>-Por dia, outras 305.000 pessoas desfrutam de \u00e1gua tratada e 602.000 pessoas acessaram ___<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>internet pela primeira vez;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>-Nunca antes tantas pessoas foram alfabetizadas e alcan\u00e7aram tamanha longevidade;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>-Em 2018, menos de 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial viveu em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compara\u00e7\u00e3o com a d\u00e9cada de 80, quando 44% viviam nessa triste situa\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Confesso que me entusiasmei ao ler o artigo. Em seguida, ao ampliar minhas pesquisas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre o assunto, encontrei o trabalho brilhante do psic\u00f3logo Steven Pinker \u2013 nomeado em 2004<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como uma das pessoas mais influentes pela <em>Revista Time<\/em>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pinker compartilha da mesma vis\u00e3o de Nicholas, o que fica claro ao assistir<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao TED gravado por Pinker em abril de 2018, no qual ele traz uma quantidade impressionante de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dados que comprovam o nosso progresso como humanidade em v\u00e1rios quesitos. A mensagem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fica clara: podemos, sim, desconstruir uma vis\u00e3o pessimista de mundo. Isso n\u00e3o significa perder<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no\u00e7\u00e3o da realidade ou fechar os olhos para problemas, pelo contr\u00e1rio, valorizar essas conquistas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos d\u00e1 mais inspira\u00e7\u00e3o para melhorar! Muitos outros passos ainda precisam ser dados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>globalmente nas mais variadas \u00e1reas, mas saber dessas informa\u00e7\u00f5es nos reabastece de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>otimismo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Me pergunto, se houvesse uma pesquisa sobre qual a percep\u00e7\u00e3o das pessoas sobre a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o global, talvez tiv\u00e9ssemos n\u00fameros muito mais desanimadores do que os reais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apresentados por Nicholas e Pinker. N\u00e3o acha pr\u00f3prio celebrarmos esse degrau que subimos em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dire\u00e7\u00e3o ___ mais civilidade? Principalmente por ser resultado de esfor\u00e7os individuais e de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grande esfor\u00e7o coletivo, afinal cocriamos dia a dia nossa pr\u00f3pria realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Justi\u00e7a, equidade, civilidade, toler\u00e2ncia e fraternidade s\u00e3o alguns exemplos de valores que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e3o por tr\u00e1s dos avan\u00e7os apresentados nas pesquisas citadas, mas que ainda precisam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser aperfei\u00e7oados para contemplarmos cada vez mais nossas necessidades, respeitarmos as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferen\u00e7as e celebrarmos o que nos une: nosso senso de humanidade. Filosofia ___ parte,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tangibilizar esses conceitos melhoram na pr\u00e1tica a vida dos seres humanos em qualquer canto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desse mundo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Meu desejo este ano \u00e9 que a gente consiga manter o otimismo vivo, para realizar ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais sonhos individuais e coletivos, permanecendo atentos \u00e0 realidade e n\u00e3o ao sensacionalismo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Assim ser\u00e1 mais f\u00e1cil fazermos nossa parte e contribuirmos para que 2019 seja o melhor ano da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3ria da humanidade!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Idealizadores do Walk and Talk, Luah Galv\u00e3o e Danilo Espa\u00f1a deram uma Volta ao Mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por mais de 2 anos e visitaram 28 pa\u00edses para entender o que motiva pessoas. Em seguida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fizeram o Caminho de Compostela, entrevistando peregrinos sobre supera\u00e7\u00e3o. Fecharam a tr\u00edade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de viagens pesquisando \u201cResili\u00eancia\u201d no projeto que batizaram de \u201cExpedi\u00e7\u00e3o Per\u00fa\u201d e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compartilham suas descobertas atrav\u00e9s de palestras e workshops por todo o Brasil.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Danilo Espa\u00f1a \u2013 Revista Exame \u2013 16\/01\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em https:\/\/exame.abril.com.br\/ - Adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Voz passiva anal\u00edtica","pai":409191,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409192,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva-analitica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1653687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de arquitetura, a fase de anteprojeto corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do partido arquitet\u00f4nico e dos elementos construtivos, considerando os projetos complementares. Com rela\u00e7\u00e3o ao anteprojeto, analise as assertivas abaixo:I. Nesta etapa, o projeto deve receber aprova\u00e7\u00e3o final do cliente e dos \u00f3rg\u00e3os oficiais envolvidos e possibilitar a contrata\u00e7\u00e3o da obra.II. Devem estar bem caracterizados os elementos construtivos, com indica\u00e7\u00e3o de medidas, n\u00edveis, \u00e1reas, denomina\u00e7\u00e3o de compartimentos, topografia e orienta\u00e7\u00e3o, eixos e coordenadas.III. A estimativa de custo faz parte dos documentos t\u00edpicos desta etapa.IV. A maquete faz parte dos elementos eventuais desta etapa.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":54928,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Arquiteto e Urbanista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1654120,"hashId":"ee4acd61f1eedff71f4506a774338cbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto de arquitetura, a fase de anteprojeto corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do partido arquitet\u00f4nico e dos elementos construtivos, considerando os projetos complementares. Com rela\u00e7\u00e3o ao anteprojeto, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nesta etapa, o projeto deve receber aprova\u00e7\u00e3o final do cliente e dos \u00f3rg\u00e3os oficiais envolvidos e possibilitar a contrata\u00e7\u00e3o da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Devem estar bem caracterizados os elementos construtivos, com indica\u00e7\u00e3o de medidas, n\u00edveis, \u00e1reas, denomina\u00e7\u00e3o de compartimentos, topografia e orienta\u00e7\u00e3o, eixos e coordenadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A estimativa de custo faz parte dos documentos t\u00edpicos desta etapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A maquete faz parte dos elementos eventuais desta etapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6232981,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6232978,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6232979,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6232980,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":6232981,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6232982,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"}],"slug":"arquitetura\/1654120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as prerrogativas da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salto do Jacu\u00ed \u00e9 vedado a transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a transfer\u00eancia de recursos de uma dota\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro sem previa autoriza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":54928,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":54929,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Assistente Social - 2019"},{"id":54931,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Contador - 2019"},{"id":54932,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Enfermeiro - 2019"},{"id":54933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":54935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Nutricionista - 2019"},{"id":54936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54873,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":54875,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54884,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1654098,"hashId":"464b32c3472ca45c5830dfd2863bd4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as prerrogativas da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salto do Jacu\u00ed \u00e9 vedado a transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a transfer\u00eancia de recursos de uma dota\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro sem previa autoriza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6232871,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executiva.","id":6232870,"corpo":"<p>Executiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legislativa.","id":6232871,"corpo":"<p>Legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Judicial.","id":6232872,"corpo":"<p>Judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribut\u00e1ria.","id":6232873,"corpo":"<p>Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fiscal.","id":6232874,"corpo":"<p>Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1654098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro do ano passado, _______________ assinou o \u201cacordo de retirada\u201d do pa\u00eds da Uni\u00e3o Europeia.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":54928,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":54929,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Assistente Social - 2019"},{"id":54931,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Contador - 2019"},{"id":54932,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Enfermeiro - 2019"},{"id":54933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":54935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Nutricionista - 2019"},{"id":54936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54873,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":54875,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54884,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:29:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1654101,"hashId":"2d94896b128139823c0a37810378e9b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em novembro do ano passado, _______________ assinou o \u201cacordo de retirada\u201d do pa\u00eds da Uni\u00e3o Europeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":6232888,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dinamarca","id":6232885,"corpo":"<p>Dinamarca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B\u00e9lgica","id":6232886,"corpo":"<p>B\u00e9lgica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alemanha","id":6232887,"corpo":"<p>Alemanha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reino Unido","id":6232888,"corpo":"<p>Reino Unido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espanha","id":6232889,"corpo":"<p>Espanha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uni\u00e3o Europeia","oab":false,"nome":"Uni\u00e3o Europeia","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407374,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-uniao-europeia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brexit","oab":false,"nome":"Brexit","pai":407374,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427807,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brexit"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1654101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parte da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salto do Jacu\u00ed, a qual trata da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria municipal, determina que as altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias durante o exerc\u00edcio se representar\u00e3o pelos: I. Cr\u00e9ditos adicionais, suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. II. Remanejamentos, transfer\u00eancias e transposi\u00e7\u00f5es de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra.III. Cr\u00e9ditos suplementares entendidos como necess\u00e1rios unicamente pelo poder executivo.Quais est\u00e3o INCORRETOS?","provas":[{"id":54928,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":54929,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Assistente Social - 2019"},{"id":54931,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Contador - 2019"},{"id":54932,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Enfermeiro - 2019"},{"id":54933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":54935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Nutricionista - 2019"},{"id":54936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54873,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":54875,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54884,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1654097,"hashId":"e4321f3366660af7c2932b58029526dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Salto do Jacu\u00ed, a qual trata da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria municipal, determina que as altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias durante o exerc\u00edcio se representar\u00e3o pelos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cr\u00e9ditos adicionais, suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Remanejamentos, transfer\u00eancias e transposi\u00e7\u00f5es de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cr\u00e9ditos suplementares entendidos como necess\u00e1rios unicamente pelo poder executivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETOS?<\/p>","resposta":6232867,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6232865,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6232866,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6232867,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6232868,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6232869,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1654097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo que trazem proibi\u00e7\u00f5es ao servidor e assinale PP, para aquelas proibi\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico e NP para aquelas que n\u00e3o est\u00e3o previstas.( ) Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato.( ) Retirar e\/ou fornecer c\u00f3pia xerogr\u00e1fica, sem pr\u00e9via anu\u00eancia da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o.( ) Entregar-se a atividades pol\u00edtico-partid\u00e1rias nas horas e locais de trabalho.( ) Utilizar pessoal ou recursos materiais da reparti\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os ou atividades particulares.( ) Entreter-se durante as horas de trabalho, em palestras, leituras ou outras atividades estranhas ao servi\u00e7o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":54928,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Arquiteto e Urbanista - 2019"},{"id":54929,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Assistente Social - 2019"},{"id":54931,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Contador - 2019"},{"id":54932,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Enfermeiro - 2019"},{"id":54933,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":54935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Nutricionista - 2019"},{"id":54936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54873,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":54875,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54884,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1654094,"hashId":"a712f4638a2515362704aaeed2ea6b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo que trazem proibi\u00e7\u00f5es ao servidor e assinale PP, para aquelas proibi\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico e NP para aquelas que n\u00e3o est\u00e3o previstas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Retirar e\/ou fornecer c\u00f3pia xerogr\u00e1fica, sem pr\u00e9via anu\u00eancia da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entregar-se a atividades pol\u00edtico-partid\u00e1rias nas horas e locais de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizar pessoal ou recursos materiais da reparti\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os ou atividades particulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entreter-se durante as horas de trabalho, em palestras, leituras ou outras atividades estranhas ao servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6232853,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NP \u2013 PP \u2013 NP \u2013 PP \u2013 NP.","id":6232850,"corpo":"<p>NP \u2013 PP \u2013 NP \u2013 PP \u2013 NP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PP \u2013 NP \u2013 PP \u2013 NP \u2013 PP.","id":6232851,"corpo":"<p>PP \u2013 NP \u2013 PP \u2013 NP \u2013 PP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NP \u2013 NP \u2013 NP \u2013 PP \u2013 PP.","id":6232852,"corpo":"<p>NP \u2013 NP \u2013 NP \u2013 PP \u2013 PP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PP \u2013 PP \u2013 PP \u2013 PP \u2013 PP.","id":6232853,"corpo":"<p>PP \u2013 PP \u2013 PP \u2013 PP \u2013 PP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PP \u2013 PP \u2013 PP \u2013 NP \u2013 NP.","id":6232854,"corpo":"<p>PP \u2013 PP \u2013 PP \u2013 NP \u2013 NP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1654094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}