{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6561,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O brinquedo educativo data do per\u00edodo do Renascimento, mas, com a expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, ganhou mais for\u00e7a. O quebra-cabe\u00e7a \u00e9 um exemplo de brinquedo educativo que ensina cores ou formas, assim como os brinquedos de encaixe, que trabalham no\u00e7\u00f5es de tamanho, sequ\u00eancia e forma. Assim, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38363,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:08:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[],"id":1113411,"hashId":"65dc664e9267ddd92b1e30ee6e8a03e1","enunciado":"<p align=\"justify\">O brinquedo educativo data do per\u00edodo do Renascimento, mas, com a expans\u00e3o da\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil, ganhou mais for\u00e7a. O quebra-cabe\u00e7a \u00e9 um exemplo de brinquedo educativo que\r\nensina cores ou formas, assim como os brinquedos de encaixe, que trabalham no\u00e7\u00f5es de tamanho,\r\nsequ\u00eancia e forma. Assim, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3952348,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o do brinquedo educativo \u00e9 a l\u00fadica, pois propicia prazer, divers\u00e3o e, at\u00e9 mesmo, desprazer, quando escolhido voluntariamente.","id":3952348,"corpo":"<p align=justify>Uma fun\u00e7\u00e3o do brinquedo educativo \u00e9 a l\u00fadica, pois propicia prazer, divers\u00e3o e, at\u00e9 mesmo,\r\ndesprazer, quando escolhido voluntariamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O brinquedo educativo mostra, com toda a certeza, que a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento efetuado pela crian\u00e7a \u00e9 exatamente a desejada pelo professor.","id":3952349,"corpo":"<p align=justify>O brinquedo educativo mostra, com toda a certeza, que a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento efetuado\r\npela crian\u00e7a \u00e9 exatamente a desejada pelo professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O brinquedo educativo ainda n\u00e3o concretizou um espa\u00e7o definitivo na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":3952350,"corpo":"<p align=justify>O brinquedo educativo ainda n\u00e3o concretizou um espa\u00e7o definitivo na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a, quando brinca, est\u00e1 sempre preocupada com a sua aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento e de habilidades mentais e f\u00edsicas.","id":3952351,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a, quando brinca, est\u00e1 sempre preocupada com a sua aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento e de\r\nhabilidades mentais e f\u00edsicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sentido do jogo independe da linguagem de cada contexto social.","id":3952352,"corpo":"<p align=justify>O sentido do jogo independe da linguagem de cada contexto social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1113411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o ao consumidor sobre os componentes nutricionais de um alimento ou de sua prepara\u00e7\u00e3o, incluindo a declara\u00e7\u00e3o de valor energ\u00e9tico e de nutrientes que o comp\u00f5em, \u00e9 denominada de","provas":[{"id":54559,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Pedro Ros\u00e1rio - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 17:15:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1654921,"hashId":"9dacbd5e3b9a270975c3db5a5f1c7ad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o ao consumidor sobre os componentes nutricionais de um alimento ou de sua prepara\u00e7\u00e3o, incluindo a declara\u00e7\u00e3o de valor energ\u00e9tico e de nutrientes que o comp\u00f5em, \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":6236441,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propriedade terap\u00eautica.","id":6236440,"corpo":"<p>propriedade terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotulagem nutricional.","id":6236441,"corpo":"<p>rotulagem nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recomenda\u00e7\u00e3o nutricional.","id":6236442,"corpo":"<p>recomenda\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consulta nutricional.","id":6236443,"corpo":"<p>consulta nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotulagem de Alimentos","oab":false,"nome":"Rotulagem de Alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398529,"slug":"nutricao-rotulagem-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1654921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um supermercado precisa transporta 220 caixas igual de uma filial para outra. Para fazer o transporte, foi contratado o servi\u00e7o do Sr. Jos\u00e9, que com sua carreta \u00e9 capaz de transporta, por uma viagem, 2,5 toneladas. Se cada caixa tem 50 Kg, o n\u00famero de viagens que o Sr. Jos\u00e9 ter\u00e1 que fazer para transporta todas as caixas \u00e9 igual a:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304922,"hashId":"33ee75658ed83c7804d5be0f1ee696c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um supermercado precisa transporta 220 caixas igual de uma filial para outra. Para fazer o transporte, foi contratado o servi\u00e7o do Sr. Jos\u00e9, que com sua carreta \u00e9 capaz de transporta, por uma viagem, 2,5 toneladas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se cada caixa tem 50 Kg, o n\u00famero de viagens que o Sr. Jos\u00e9 ter\u00e1 que fazer para transporta todas as caixas \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9091730,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":9091728,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":9091729,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":9091730,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":9091731,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego da crase no trecho \u201cHomens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.\u201d, justifica-se pela presen\u00e7a de:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304891,"hashId":"92028774e8b26be639e7db9a0eec9d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da crase no trecho \u201cHomens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.\u201d, justifica-se pela presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":9091583,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"express\u00e3o com voc\u00e1bulo repetido.","id":9091580,"corpo":"<p>express\u00e3o com voc\u00e1bulo repetido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"express\u00e3o adverbial.","id":9091581,"corpo":"<p>express\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o prepositiva.","id":9091582,"corpo":"<p>locu\u00e7\u00e3o prepositiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reg\u00eancia nominal.","id":9091583,"corpo":"<p>reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 1 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 a 9. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai Um dia, numa visita ao meu pai, notei que ele me olhava longamente, daquele jeito que fazia quando tinha uma quest\u00e3o na cabe\u00e7a. E veio o coment\u00e1rio, \u201csua cal\u00e7a est\u00e1 rasgada.\u201d Era o come\u00e7o da tend\u00eancia dos jeans detonados. \u201cSim, pai, est\u00e1\u201d, eu respondi. Naquela \u00e9poca eu j\u00e1 h\u00e1 muito tinha uma profiss\u00e3o e pagava minhas pr\u00f3prias contas. Ele me deu ent\u00e3o aquele olhar apertado e o sorriso de canto de boca que eu conhe\u00e7o tanto. Era uma aprova\u00e7\u00e3o.\tMe lembrei de quando tinha nove ou dez anos de idade e ia com ele para os botecos onde uma rodinha de homens tomava cerveja e todos falavam de pol\u00edtica. A menina que prestava muita aten\u00e7\u00e3o na conversa ganhava aquele meio sorriso do pai. Alguns anos mais tarde bati o carro dele e trabalhei tr\u00eas meses seguidos para pagar a conta do conserto. A fam\u00edlia criticava o p\u00e9 pesado da jovem ao volante. Meu pai devolvia os coment\u00e1rios com aquele mesmo sorriso de ironia e um certo orgulho.\tMinha profiss\u00e3o me levou a muitas viagens arriscadas. Guerras, desastres naturais, acidentes nucleares. Nunca ouvi de meu pai o tradicional \u201cMas minha filha, isso \u00e9 muito perigoso!\u201d, compreens\u00edvel vindo de um homem da gera\u00e7\u00e3o dele. Alguns amigos diziam que ele me criou para agir como um menino. Prefiro achar que ele me educou para que eu tivesse coragem de ser aquilo que eu quisesse.\tEssa semana acompanhei com prazer a sequ\u00eancia de posts nas redes sociais com fotos de magistradas, atletas, astronautas, acompanhadas da hashtag #dresslikeawoman (vista-se como uma mulher). Meu pai, muito velhinho, j\u00e1 n\u00e3o consegue expressar com clareza as suas opini\u00f5es. Mas sei que em algum lugar ali ainda est\u00e1 acesa a chama de intelectual da esquerda que abominaria um presidente - qualquer que seja seu vi\u00e9s pol\u00edtico - que se meta com a maneira como uma mulher deve se vestir.\tMeu pai me ensinou, sem nunca ter dito uma palavra sobre isso, que conhecimento, seriedade e trabalho bem feito s\u00e3o bens que n\u00e3o t\u00eam g\u00eanero e que quem os acumula pode se vestir e se comportar da maneira que achar melhor. Homens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.\tEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste. Mas meu pai me ensinou a n\u00e3o perder tempo com a vida dos outros. Esse texto \u00e9 uma homenagem a ele. Meu pai. Agora com licen\u00e7a que preciso me vestir para o trabalho. Padr\u00e3o, Ana Paula. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai. Isto \u00e9, 2017. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/as-boas-licoes-do-meu-pai\/&gt;. Acesso em: 20 de fev. 2019.","id":521663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LEIA O TEXTO 1 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 a 9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm dia, numa visita ao meu pai, notei que ele me olhava longamente, daquele jeito que fazia quando tinha uma quest\u00e3o na cabe\u00e7a. E veio o coment\u00e1rio, \u201csua cal\u00e7a est\u00e1 rasgada.\u201d Era o come\u00e7o da tend\u00eancia dos jeans detonados. \u201cSim, pai, est\u00e1\u201d, eu respondi. Naquela \u00e9poca eu j\u00e1 h\u00e1 muito tinha uma profiss\u00e3o e pagava minhas pr\u00f3prias contas. Ele me deu ent\u00e3o aquele olhar apertado e o sorriso de canto de boca que eu conhe\u00e7o tanto. Era uma aprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMe lembrei de quando tinha nove ou dez anos de idade e ia com ele para os botecos onde uma rodinha de homens tomava cerveja e todos falavam de pol\u00edtica. A menina que prestava muita aten\u00e7\u00e3o na conversa ganhava aquele meio sorriso do pai. Alguns anos mais tarde bati o carro dele e trabalhei tr\u00eas meses seguidos para pagar a conta do conserto. A fam\u00edlia criticava o p\u00e9 pesado da jovem ao volante. Meu pai devolvia os coment\u00e1rios com aquele mesmo sorriso de ironia e um certo orgulho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMinha profiss\u00e3o me levou a muitas viagens arriscadas. Guerras, desastres naturais, acidentes nucleares. Nunca ouvi de meu pai o tradicional \u201cMas minha filha, isso \u00e9 muito perigoso!\u201d, compreens\u00edvel vindo de um homem da gera\u00e7\u00e3o dele. Alguns amigos diziam que ele me criou para agir como um menino. Prefiro achar que ele me educou para que eu tivesse coragem de ser aquilo que eu quisesse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa semana acompanhei com prazer a sequ\u00eancia de posts nas redes sociais com fotos de magistradas, atletas, astronautas, acompanhadas da hashtag #<em>dresslikeawoman <\/em>(vista-se como uma mulher). Meu pai, muito velhinho, j\u00e1 n\u00e3o consegue expressar com clareza as suas opini\u00f5es. Mas sei que em algum lugar ali ainda est\u00e1 acesa a chama de intelectual da esquerda que abominaria um presidente - qualquer que seja seu vi\u00e9s pol\u00edtico - que se meta com a maneira como uma mulher deve se vestir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMeu pai me ensinou, sem nunca ter dito uma palavra sobre isso, que conhecimento, seriedade e trabalho bem feito s\u00e3o bens que n\u00e3o t\u00eam g\u00eanero e que quem os acumula pode se vestir e se comportar da maneira que achar melhor. Homens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste. Mas meu pai me ensinou a n\u00e3o perder tempo com a vida dos outros. Esse texto \u00e9 uma homenagem a ele. Meu pai. Agora com licen\u00e7a que preciso me vestir para o trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Padr\u00e3o, Ana Paula. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai. Isto \u00e9, 2017. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/as-boas-licoes-do-meu-pai\/&gt;. Acesso em: 20 de fev. 2019.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No futebol americano, o campo oficial tem formato retangular de comprimento igual a 120 jardas e largura de 54 jardas. Uma jarda equivale a 0,915 metros e \u00e9 uma medida de dist\u00e2ncia muito utilizada no Estados Unidos e no Reino Unido. As medidas, em metros, de um campo oficial de futebol americano est\u00e3o indicadas em:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304915,"hashId":"938613a1ac9877a0eb37d4f1c1ba8aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No futebol americano, o campo oficial tem formato retangular de comprimento igual a 120 jardas e largura de 54 jardas. Uma jarda equivale a 0,915 metros e \u00e9 uma medida de dist\u00e2ncia muito utilizada no Estados Unidos e no Reino Unido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As medidas, em metros, de um campo oficial de futebol americano est\u00e3o indicadas em:<\/p>","resposta":9091699,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"131,15 metros de comprimento e 59,02 metros de largura.","id":9091696,"corpo":"<p>131,15 metros de comprimento e 59,02 metros de largura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"127,73 metros de comprimento e 51,76 metros de altura.","id":9091697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">127,73 metros de comprimento e 51,76 metros de altura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"116,60 metros de comprimento e 50,82 metros de largura.","id":9091698,"corpo":"<p>116,60 metros de comprimento e 50,82 metros de largura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"109,80 metros comprimento e 49,41 metros de largura.","id":9091699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">109,80 metros comprimento e 49,41 metros de largura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"19.\tMarque o item em que n\u00e3o h\u00e1 prescri\u00e7\u00e3o da perda da qualidade de benefici\u00e1rio do servidor p\u00fablico dos direitos de seguridade social: ","provas":[{"id":40979,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2019-ifpi-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 20:17:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1214647,"hashId":"b92a0192b0f5f449c060b87aa30fe7f7","enunciado":"<p align=\"justify\">19.\tMarque o item em que <strong>n\u00e3o<\/strong> h\u00e1 prescri\u00e7\u00e3o da perda da qualidade de benefici\u00e1rio do servidor p\u00fablico dos direitos de seguridade social:\r\n<\/p>","resposta":4376814,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O benefici\u00e1rio faz 18 anos. ","id":4376814,"corpo":"<p align=justify>O benefici\u00e1rio faz 18 anos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o do casamento para o c\u00f4njuge, quando a decis\u00e3o ocorrer ap\u00f3s a concess\u00e3o da pens\u00e3o ao referido consorte. ","id":4376815,"corpo":"<p align=justify>A anula\u00e7\u00e3o do casamento para o c\u00f4njuge, quando a decis\u00e3o ocorrer ap\u00f3s a concess\u00e3o da pens\u00e3o ao referido consorte.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cessa\u00e7\u00e3o da invalidez para o caso do benefici\u00e1rio inv\u00e1lido. ","id":4376816,"corpo":"<p align=justify>Cessa\u00e7\u00e3o da invalidez para o caso do benefici\u00e1rio inv\u00e1lido.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de pens\u00e3o. ","id":4376817,"corpo":"<p align=justify>Acumula\u00e7\u00e3o de pens\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O seu falecimento.","id":4376818,"corpo":"<p align=justify>O seu falecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1214647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: O __________________ \u00e9 o documento que comprova que um determinado cidad\u00e3o est\u00e1 inscrito na Justi\u00e7a Eleitoral do Brasil.","provas":[{"id":75417,"cargo":{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-atendente-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Atendente de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:03:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277727,"hashId":"8109c44eeb097da51a2e670ea21b6909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O __________________ \u00e9 o documento que comprova que um determinado cidad\u00e3o est\u00e1 inscrito na Justi\u00e7a Eleitoral do Brasil.<\/em><\/p>","resposta":8969078,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edtulo de Eleitor","id":8969078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo de Eleitor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passaporte","id":8969079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passaporte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cadastro de Pessoa F\u00edsica (CPF)","id":8969080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastro de Pessoa F\u00edsica (CPF)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro Geral (RG)","id":8969081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro Geral (RG)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ministro Jos\u00e9 Antonio Dias T\u00f3ffoli \u00e9:","provas":[{"id":75358,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp-2019-agirh-psicologo","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cachoeira Paulista - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":75351,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp-2019-agirh-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cachoeira Paulista - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":75347,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp-2019-agirh-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cachoeira Paulista - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":75353,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp-2019-agirh-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cachoeira Paulista - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":75354,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira Paulista","sigla":"","id":5346,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-paulista-sp-2019-agirh-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cachoeira Paulista - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2277298,"hashId":"7389e65e82a010037621adeb2304b044","enunciado":"<p>O ministro Jos\u00e9 Antonio Dias T\u00f3ffoli \u00e9:<\/p>","resposta":8967167,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atual Presidente da C\u00e2mara Federal.","id":8967164,"corpo":"<p>Atual Presidente da C\u00e2mara Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atual Presidente da C\u00e2mara Estadual ","id":8967165,"corpo":"<p>Atual Presidente da C\u00e2mara Estadual <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atual Presidente do TCE","id":8967166,"corpo":"<p>Atual Presidente do TCE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atual Presidente do Supremo Tribunal Federal. ","id":8967167,"corpo":"<p>Atual Presidente do Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma avalia\u00e7\u00e3o discursiva de matem\u00e1tica, composta por duas quest\u00f5es, 60 estudantes acertaram a primeira quest\u00e3o, 51 estudantes acertaram a segunda quest\u00e3o e19 estudantes acertaram as duas quest\u00f5es. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a quantidade de estudantes que acertaram apenas a segunda quest\u00e3o \u00e9 igual \u00e0:","provas":[{"id":49852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":49904,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-motorista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Motorista - 2019"},{"id":49926,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":49928,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":49968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:48:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1506446,"hashId":"7a1c991155155c01774dfd9c81e0f656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma avalia\u00e7\u00e3o discursiva de matem\u00e1tica, composta por duas quest\u00f5es, 60 estudantes acertaram a primeira quest\u00e3o, 51 estudantes acertaram a segunda quest\u00e3o e19 estudantes acertaram as duas quest\u00f5es. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a quantidade de estudantes que acertaram apenas a segunda quest\u00e3o \u00e9 igual \u00e0:<\/p>","resposta":5620561,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29","id":5620558,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":5620559,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31","id":5620560,"corpo":"<p>31<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32","id":5620561,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1506446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es brasileiras, foi eleito ao cargo de Presidente da Rep\u00fablica o ent\u00e3o candidato Jair Bolsonaro. A este respeito, marque a alternativa que indica o nome do partido pol\u00edtico a que ele pertence.","provas":[{"id":75016,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:56:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2264899,"hashId":"d1e3019d11696e986ef439fb6a41ca88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es brasileiras, foi eleito ao cargo de Presidente da Rep\u00fablica o ent\u00e3o candidato Jair Bolsonaro. A este respeito, marque a alternativa que indica o nome do partido pol\u00edtico a que ele pertence.<\/p>","resposta":8917616,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Partido Social Liberal (PSL).","id":8917616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partido Social Liberal (PSL).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Partido dos Trabalhadores (PT).","id":8917617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partido dos Trabalhadores (PT).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Partido Socialismo e Liberdade (PSOL).","id":8917618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partido Socialismo e Liberdade (PSOL).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB).","id":8917619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte narrativa sobre o in\u00edcio da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Paran\u00e1 e assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna.\u201cAt\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo ___, a maioria dos paranaenses nunca tinha sequer visto um japon\u00eas. Os registros da presen\u00e7a nip\u00f4nica pelo estado antes disso s\u00e3o raros e pontuais. Somente naquela \u00e9poca \u00e9 que tr\u00eas aventureiros chamaram a aten\u00e7\u00e3o dos curitibanos de outrora. Com seus tra\u00e7os orientais t\u00edpicos, Eihati Sakamoto, Jintaro Matsuoka e Shinkichi Arikawa atra\u00edram os olhares de praticamente toda a sociedade. At\u00e9 ent\u00e3o, pouco se conhecia sobre a etnia japonesa, seus costumes, seu idioma e seu alfabeto\u201d. (Revista Ideias, 05\/03\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":75033,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:53:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270752,"hashId":"9db9f24b29f3533f77905622234f3dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguinte narrativa sobre o in\u00edcio da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Paran\u00e1 e assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAt\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo ___, a maioria dos paranaenses nunca tinha sequer visto um japon\u00eas. Os registros da presen\u00e7a nip\u00f4nica pelo estado antes disso s\u00e3o raros e pontuais. Somente naquela \u00e9poca \u00e9 que tr\u00eas aventureiros chamaram a aten\u00e7\u00e3o dos curitibanos de outrora. Com seus tra\u00e7os orientais t\u00edpicos, Eihati Sakamoto, Jintaro Matsuoka e Shinkichi Arikawa atra\u00edram os olhares de praticamente toda a sociedade. At\u00e9 ent\u00e3o, pouco se conhecia sobre a etnia japonesa, seus costumes, seu idioma e seu alfabeto\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Ideias, 05\/03\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":8939435,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":8939433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":8939434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":8939435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22.","id":8939436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, considere a explica\u00e7\u00e3o a seguir e assinale a alternativa que apresenta o conceito a que se refere. \u201cTrata-se basicamente do processo de mistura entre etnias humanas, gerando indiv\u00edduos com caracter\u00edsticas f\u00edsicas mescladas. Chama-se de mesti\u00e7o o indiv\u00edduo que nasce a partir desse processo. \u00c9 gra\u00e7as a isso que se pode afirmar que h\u00e1 m\u00faltiplas identidades culturais no Brasil\u201d. (Portal Todo Estudo, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":75036,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:51:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2265388,"hashId":"65e7bd5a1de15d5bb5524265f6352626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, considere a explica\u00e7\u00e3o a seguir e assinale a alternativa que apresenta o conceito a que se refere. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTrata-se basicamente do processo de mistura entre etnias humanas, gerando indiv\u00edduos com caracter\u00edsticas f\u00edsicas mescladas. Chama-se de mesti\u00e7o o indiv\u00edduo que nasce a partir desse processo. \u00c9 gra\u00e7as a isso que se pode afirmar que h\u00e1 m\u00faltiplas identidades culturais no Brasil\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Portal Todo Estudo, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":8919509,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecologia.","id":8919507,"corpo":"<p>Ecologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o. ","id":8919508,"corpo":"<p>Globaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Miscigena\u00e7\u00e3o.","id":8919509,"corpo":"<p>Miscigena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nacionalismo.","id":8919510,"corpo":"<p> Nacionalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia nacional, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que N\u00c3O indica um dos principais produtos exportados atualmente pelo Estado do Paran\u00e1.","provas":[{"id":75090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270680,"hashId":"472b733ce8282f60c895dfa412db26f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia nacional, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que N\u00c3O indica um dos principais produtos exportados atualmente pelo Estado do Paran\u00e1.<\/p>","resposta":8939116,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletr\u00f4nicos.","id":8939116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frango.","id":8939117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frango.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Milho.","id":8939118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soja.","id":8939119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No munic\u00edpio de Fraiburgo a porcentagem de domic\u00edlios com esgotamento sanit\u00e1rio adequado corresponde a:","provas":[{"id":73409,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 23:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227449,"hashId":"c604e6500219084f2b3e62f04957c142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No munic\u00edpio de Fraiburgo a porcentagem de domic\u00edlios com esgotamento sanit\u00e1rio adequado corresponde a:<\/p>","resposta":8757932,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%.","id":8757931,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70%.","id":8757932,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"78%.","id":8757933,"corpo":"<p>78%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80%.","id":8757934,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90%.","id":8757935,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fraiburgo - SC","oab":false,"nome":"Fraiburgo - SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407465,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-fraiburgo-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pau-brasil (Caesalpinia echinata) \u00e9 uma esp\u00e9cie nativa de import\u00e2ncia econ\u00f4mica, ambiental e cultural para o Brasil. \u00c9 uma planta que apresenta porte bastante variado, podendo alcan\u00e7ar at\u00e9 30 metros de altura. Seu tronco \u00e9 provido de ac\u00faleos, assim como os ramos e os frutos. A casca tem colora\u00e7\u00e3o pardo-acinzentada ou pardo-rosada. Entre dezembro e maio, ocorre a flora\u00e7\u00e3o, quando a \u00e1rvore se apresenta com flores amarelas de perfume agrad\u00e1vel.Fonte: http:\/\/www.apremavi.org.br. Acesso em 18.09.2016.De acordo com as informa\u00e7\u00f5es sobre o pau-brasil e os conhecimentos sobre morfologia vegetal, assinale a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:25:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2244075,"hashId":"55d8adbf18703679ebe37d6b20e16c91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pau-brasil (<em>Caesalpinia echinata<\/em>) \u00e9 uma esp\u00e9cie nativa de import\u00e2ncia econ\u00f4mica, ambiental e cultural para o Brasil. \u00c9 uma planta que apresenta porte bastante variado, podendo alcan\u00e7ar at\u00e9 30 metros de altura. Seu tronco \u00e9 provido de ac\u00faleos, assim como os ramos e os frutos. A casca tem colora\u00e7\u00e3o pardo-acinzentada ou pardo-rosada. Entre dezembro e maio, ocorre a flora\u00e7\u00e3o, quando a \u00e1rvore se apresenta com flores amarelas de perfume agrad\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74458\/questao\/2244075-20220223112558000000-0.png\" width=\"462\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>http:\/\/www.apremavi.org.br.<\/u> Acesso em 18.09.2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es sobre o pau-brasil e os conhecimentos sobre morfologia vegetal, assinale a afirmativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8831107,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta caule tipo estirpe e folhas simples de cor verde-m\u00e9dio, brilhantes.","id":8831105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta caule tipo estirpe e folhas simples de cor verde-m\u00e9dio, brilhantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As flores n\u00e3o apresentam verticilos florais (gineceu, androceu, c\u00e1lice e corola).","id":8831106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As flores n\u00e3o apresentam verticilos florais (gineceu, androceu, c\u00e1lice e corola).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma planta leguminosa, seus frutos s\u00e3o vagens de onde s\u00e3o retiradas suas sementes.","id":8831107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma planta leguminosa, seus frutos s\u00e3o vagens de onde s\u00e3o retiradas suas sementes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pertence ao grupo das gimnospermas, por apresentar sementes protegidas pelo fruto.","id":8831108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence ao grupo das gimnospermas, por apresentar sementes protegidas pelo fruto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"}],"slug":"biologia\/2244075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura:Sobre anatomia e fisiologia animal, podemos dizer que a express\u00e3o utilizada est\u00e1 errada, pois:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2244073,"hashId":"d16bd1d50fc8fde07da35bffe7a851f7","enunciado":"<p>Analise a figura:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74458\/questao\/2244073-20220223112436000000-0.png\" width=\"463\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre anatomia e fisiologia animal, podemos dizer que a express\u00e3o utilizada est\u00e1 errada, pois:<\/p>","resposta":8831097,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boi n\u00e3o possui chifre, mas cornos, estruturas ocas, avascularizadas e permanentes.","id":8831097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boi n\u00e3o possui chifre, mas cornos, estruturas ocas, avascularizadas e permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bov\u00eddeos possuem cornos, estruturas ocas que s\u00e3o trocadas periodicamente.","id":8831098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bov\u00eddeos possuem cornos, estruturas ocas que s\u00e3o trocadas periodicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os chifres s\u00e3o ocos e vascularizados, encontrados apenas nos machos dos veados e ant\u00edlopes.","id":8831099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os chifres s\u00e3o ocos e vascularizados, encontrados apenas nos machos dos veados e ant\u00edlopes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 quem possui chifre s\u00e3o as vacas e n\u00e3o os bois.","id":8831100,"corpo":"<p>S\u00f3 quem possui chifre s\u00e3o as vacas e n\u00e3o os bois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/2244073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do resultado do exame de urina de uma gestante no 1\u00ba trimestre de gravidez, foi identificada a presen\u00e7a de cilindros, nesse caso, a conduta a ser adotada pelo enfermeiro da unidade ser\u00e1:","provas":[{"id":74543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:53:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2248298,"hashId":"c26a98dabbda8d93e532de1df4fbf167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do resultado do exame de urina de uma gestante no 1\u00ba trimestre de gravidez, foi identificada a presen\u00e7a de cilindros, nesse caso, a conduta a ser adotada pelo enfermeiro da unidade ser\u00e1:<\/p>","resposta":8846536,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar a gestante para infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":8846534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar a gestante para infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Referir a gestante para consulta especializada.","id":8846535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referir a gestante para consulta especializada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Referir a gestante ao pr\u00e9-natal de alto risco.","id":8846536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referir a gestante ao pr\u00e9-natal de alto risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o necessita de condutas especiais.","id":8846537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o necessita de condutas especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro, ao avaliar o rec\u00e9m-nascido (RN) no primeiro minuto de nascimento, verificou que o mesmo apresentava extremidades cian\u00f3ticas, choro forte, movimenta\u00e7\u00e3o ativa, frequ\u00eancia card\u00edaca maior que 100 por minuto e apresentou espirros \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o. De acordo com essa avalia\u00e7\u00e3o, o \u00edndice de APGAR desse RN no 1\u00ba minuto foi de:","provas":[{"id":74543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:55:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2248325,"hashId":"a5b62db0cc26b45445bf109ace29c895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro, ao avaliar o rec\u00e9m-nascido (RN) no primeiro minuto de nascimento, verificou que o mesmo apresentava extremidades cian\u00f3ticas, choro forte, movimenta\u00e7\u00e3o ativa, frequ\u00eancia card\u00edaca maior que 100 por minuto e apresentou espirros \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o. De acordo com essa avalia\u00e7\u00e3o, o \u00edndice de APGAR desse RN no 1\u00ba minuto foi de:<\/p>","resposta":8846664,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":8846661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11","id":8846662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":8846663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":8846664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para diminuir as consequ\u00eancias trazidas pelo modelo baseado em publicidade, Lanier prop\u00f5e um sistema de ","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 12:15:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302811,"hashId":"412e1f6e7c5305f1f81a25e7e6190132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diminuir as consequ\u00eancias trazidas pelo modelo baseado em publicidade, Lanier prop\u00f5e um sistema de <\/p>","resposta":9081848,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclus\u00e3o dos que n\u00e3o podem pagar pelos servi\u00e7os.","id":9081847,"corpo":"<p>exclus\u00e3o dos que n\u00e3o podem pagar pelos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o para pagantes e pagadores.","id":9081848,"corpo":"<p>compensa\u00e7\u00e3o para pagantes e pagadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vantagem para os que s\u00e3o ass\u00edduos nas redes.","id":9081849,"corpo":"<p>vantagem para os que s\u00e3o ass\u00edduos nas redes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o aos que infringirem as regras de uso.","id":9081850,"corpo":"<p>interdi\u00e7\u00e3o aos que infringirem as regras de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferta de produtos gratuitos e preserva\u00e7\u00e3o de imagem.","id":9081851,"corpo":"<p>oferta de produtos gratuitos e preserva\u00e7\u00e3o de imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11.Texto 1Fil\u00f3sofo da internet sugere pagar ou sair das redes sociais Jaron Lanier n\u00e3o poupa cr\u00edticas ao modelo de neg\u00f3cios baseado em publicidade, que sustenta a maior parte do que conhecemos por internet hoje. Servi\u00e7os gratuitos como Facebook, Google e WhatsApp, no fundo, cobram caro. Na vis\u00e3o de Lanier, manipulam, mudam comportamentos e, muitas vezes, nos tornam babacas.Em seu quinto livro, \u201cDez Argumentos para Voc\u00ea Deletar Agora suas Redes Sociais\u201d, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, o cientista da computa\u00e7\u00e3o e precursor da realidade virtual encoraja as pessoas cuja vida financeira n\u00e3o depende das redes sociais a abandon\u00e1-las \u2013 ao menos por seis meses \u2013, para retomarem a \u201cconsci\u00eancia de si pr\u00f3prias\u201d.Lanier afirma que, se cometeram muitos erros na internet, um deles era a ideia de que a \u00fanica forma de inovar e manter o servi\u00e7o livre era com um modelo baseado em publicidade, o que nos levou a um contexto de vigil\u00e2ncia universal. Ele defende um sistema em que as pessoas possam ser pagas pelo que fazem on line e paguem pelo que gostam de fazer on line, o que tornaria a rela\u00e7\u00e3o mais direta e honesta.Lanier explica: \u201cQuando voc\u00ea olhava para o an\u00fancio da TV, ele n\u00e3o estava te olhando de volta. Na internet, \u00e9 diferente: h\u00e1 mais informa\u00e7\u00e3o sendo tirada de voc\u00ea do que oferecida. Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo se mexe, onde voc\u00ea est\u00e1 e tudo sobre seus dispositivos. O que voc\u00ea v\u00ea \u00e9 a menor parte do que acontece. Toda informa\u00e7\u00e3o tirada de voc\u00ea \u00e9 usada para mudar sua experi\u00eancia on line e criar uma sistem\u00e1tica que te prenda. Isso \u00e9 chamado de engajamento. Chamo de v\u00edcio. \u00c9 quase como v\u00edcio em jogo, h\u00e1 busca por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa.\u201dJaron Lanier recomenda ficar atento aos 10 argumentos para voc\u00ea deletar suas redes sociais:1. Voc\u00ea est\u00e1 perdendo seu livre-arb\u00edtrio2. Largar as redes sociais \u00e9 a maneira mais certeira de resistir \u00e0 insanidade dos nossos tempos3. As redes sociais est\u00e3o tornando voc\u00ea um babaca4. As redes sociais minam a verdade5. As redes sociais transformam o que voc\u00ea diz em algo sem sentido 6. As redes sociais destroem sua capacidade de empatia7. As redes sociais deixam voc\u00ea infeliz8. As redes sociais n\u00e3o querem que voc\u00ea tenha dignidade econ\u00f4mica9. As redes sociais tornam a pol\u00edtica imposs\u00edvel10. As redes sociais odeiam sua alma(Folha de S. Paulo, 20.10.2019, Adaptado)","id":521447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Fil\u00f3sofo da internet sugere pagar ou sair das redes sociais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jaron Lanier n\u00e3o poupa cr\u00edticas ao modelo de neg\u00f3cios baseado em publicidade, que sustenta a maior parte do que conhecemos por internet hoje. Servi\u00e7os gratuitos como Facebook, Google e WhatsApp, no fundo, cobram caro. Na vis\u00e3o de Lanier, manipulam, mudam comportamentos e, muitas vezes, nos tornam babacas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em seu quinto livro, \u201cDez Argumentos para Voc\u00ea Deletar Agora suas Redes Sociais\u201d, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, o cientista da computa\u00e7\u00e3o e precursor da realidade virtual encoraja as pessoas cuja vida financeira n\u00e3o depende das redes sociais a abandon\u00e1-las \u2013 ao menos por seis meses \u2013, para retomarem a \u201cconsci\u00eancia de si pr\u00f3prias\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lanier afirma que, se cometeram muitos erros na internet, um deles era a ideia de que a \u00fanica forma de inovar e manter o servi\u00e7o livre era com um modelo baseado em publicidade, o que nos levou a um contexto de vigil\u00e2ncia universal. Ele defende um sistema em que as pessoas possam ser pagas pelo que fazem on line e paguem pelo que gostam de fazer <em>on line<\/em>, o que tornaria a rela\u00e7\u00e3o mais direta e honesta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lanier explica: \u201cQuando voc\u00ea olhava para o an\u00fancio da TV, ele n\u00e3o estava te olhando de volta. Na internet, \u00e9 diferente: h\u00e1 mais informa\u00e7\u00e3o sendo tirada de voc\u00ea do que oferecida. Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo se mexe, onde voc\u00ea est\u00e1 e tudo sobre seus dispositivos. O que voc\u00ea v\u00ea \u00e9 a menor parte do que acontece. Toda informa\u00e7\u00e3o tirada de voc\u00ea \u00e9 usada para mudar sua experi\u00eancia on line e criar uma sistem\u00e1tica que te prenda. Isso \u00e9 chamado de engajamento. Chamo de v\u00edcio. \u00c9 quase como v\u00edcio em jogo, h\u00e1 busca por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jaron Lanier recomenda ficar atento aos 10 argumentos para voc\u00ea deletar suas redes sociais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Voc\u00ea est\u00e1 perdendo seu livre-arb\u00edtrio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Largar as redes sociais \u00e9 a maneira mais <strong>certeira <\/strong>de resistir \u00e0 insanidade dos nossos tempos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As redes sociais est\u00e3o tornando voc\u00ea um babaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As redes sociais<strong> minam<\/strong> a verdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As redes sociais transformam o que voc\u00ea diz em algo <strong>sem sentido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. As redes sociais destroem sua capacidade de empatia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. As redes sociais deixam voc\u00ea infeliz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. As redes sociais n\u00e3o querem que voc\u00ea tenha dignidade econ\u00f4mica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. As redes sociais tornam a pol\u00edtica imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. As redes sociais odeiam sua alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha de S. Paulo<\/em>, 20.10.2019, Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras em destaque nos argumentos 2, 4 e 5, assumem, no contexto, respectivamente, o sentido de","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 12:15:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302824,"hashId":"65bf36cbcb9fe4aaf0cbe6ac2b1f0e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras em destaque nos argumentos 2, 4 e 5, assumem, no contexto, respectivamente, o sentido de<\/p>","resposta":9081897,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assertiva, apagam, insensato.","id":9081897,"corpo":"<p>assertiva, apagam, insensato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equivocada, diluem, inadequado.","id":9081898,"corpo":"<p>equivocada, diluem, inadequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segura, dissolvem, in\u00fatil.","id":9081899,"corpo":"<p>segura, dissolvem, in\u00fatil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duvidosa, fortalecem, suspeito.","id":9081900,"corpo":"<p>duvidosa, fortalecem, suspeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"honesta, sustentam, diferenciado.","id":9081901,"corpo":"<p>honesta, sustentam, diferenciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11. Texto 1 Fil\u00f3sofo da internet sugere pagar ou sair das redes sociais Jaron Lanier n\u00e3o poupa cr\u00edticas ao modelo de neg\u00f3cios baseado em publicidade, que sustenta a maior parte do que conhecemos por internet hoje. Servi\u00e7os gratuitos como Facebook, Google e WhatsApp, no fundo, cobram caro. Na vis\u00e3o de Lanier, manipulam, mudam comportamentos e, muitas vezes, nos tornam babacas.\tEm seu quinto livro, \u201cDez Argumentos para Voc\u00ea Deletar Agora suas Redes Sociais\u201d, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, o cientista da computa\u00e7\u00e3o e precursor da realidade virtual encoraja as pessoas cuja vida financeira n\u00e3o depende das redes sociais a abandon\u00e1-las \u2013 ao menos por seis meses \u2013, para retomarem a \u201cconsci\u00eancia de si pr\u00f3prias\u201d.\tLanier afirma que, se cometeram muitos erros na internet, um deles era a ideia de que a \u00fanica forma de inovar e manter o servi\u00e7o livre era com um modelo baseado em publicidade, o que nos levou a um contexto de vigil\u00e2ncia universal. Ele defende um sistema em que as pessoas possam ser pagas pelo que fazem on line e paguem pelo que gostam de fazer on line, o que tornaria a rela\u00e7\u00e3o mais direta e honesta.\tLanier explica: \u201cQuando voc\u00ea olhava para o an\u00fancio da TV, ele n\u00e3o estava te olhando de volta. Na internet, \u00e9 diferente: h\u00e1 mais informa\u00e7\u00e3o sendo tirada de voc\u00ea do que oferecida. Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo se mexe, onde voc\u00ea est\u00e1 e tudo sobre seus dispositivos. O que voc\u00ea v\u00ea \u00e9 a menor parte do que acontece. Toda informa\u00e7\u00e3o tirada de voc\u00ea \u00e9 usada para mudar sua experi\u00eancia on line e criar uma sistem\u00e1tica que te prenda. Isso \u00e9 chamado de engajamento. Chamo de v\u00edcio. \u00c9 quase como v\u00edcio em jogo, h\u00e1 busca por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa.\u201d\tJaron Lanier recomenda ficar atento aos 10 argumentos para voc\u00ea deletar suas redes sociais: 1. Voc\u00ea est\u00e1 perdendo seu livre-arb\u00edtrio2. Largar as redes sociais \u00e9 a maneira mais certeira de resistir \u00e0 insanidade dos nossos tempos3. As redes sociais est\u00e3o tornando voc\u00ea um babaca4. As redes sociais minam a verdade5. As redes sociais transformam o que voc\u00ea diz em algo sem sentido 6. As redes sociais destroem sua capacidade de empatia7. As redes sociais deixam voc\u00ea infeliz8. As redes sociais n\u00e3o querem que voc\u00ea tenha dignidade econ\u00f4mica9. As redes sociais tornam a pol\u00edtica imposs\u00edvel10. As redes sociais odeiam sua alma (Folha de S. Paulo, 20.10.2019, Adaptado) Considere os 10 argumentos de Lanier, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 11.","id":521450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Fil\u00f3sofo da internet sugere pagar ou sair das redes sociais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJaron Lanier n\u00e3o poupa cr\u00edticas ao modelo de neg\u00f3cios baseado em publicidade, que sustenta a maior parte do que conhecemos por internet hoje. Servi\u00e7os gratuitos como Facebook, Google e WhatsApp, no fundo, cobram caro. Na vis\u00e3o de Lanier, manipulam, mudam comportamentos e, muitas vezes, nos tornam babacas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm seu quinto livro, \u201cDez Argumentos para Voc\u00ea Deletar Agora suas Redes Sociais\u201d, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, o cientista da computa\u00e7\u00e3o e precursor da realidade virtual encoraja as pessoas cuja vida financeira n\u00e3o depende das redes sociais a abandon\u00e1-las \u2013 ao menos por seis meses \u2013, para retomarem a \u201cconsci\u00eancia de si pr\u00f3prias\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLanier afirma que, se cometeram muitos erros na internet, um deles era a ideia de que a \u00fanica forma de inovar e manter o servi\u00e7o livre era com um modelo baseado em publicidade, o que nos levou a um contexto de vigil\u00e2ncia universal. Ele defende um sistema em que as pessoas possam ser pagas pelo que fazem on line e paguem pelo que gostam de fazer <em>on line<\/em>, o que tornaria a rela\u00e7\u00e3o mais direta e honesta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLanier explica: \u201cQuando voc\u00ea olhava para o an\u00fancio da TV, ele n\u00e3o estava te olhando de volta. Na internet, \u00e9 diferente: h\u00e1 mais informa\u00e7\u00e3o sendo tirada de voc\u00ea do que oferecida. Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo se mexe, onde voc\u00ea est\u00e1 e tudo sobre seus dispositivos. O que voc\u00ea v\u00ea \u00e9 a menor parte do que acontece. Toda informa\u00e7\u00e3o tirada de voc\u00ea \u00e9 usada para mudar sua experi\u00eancia on line e criar uma sistem\u00e1tica que te prenda. Isso \u00e9 chamado de engajamento. Chamo de v\u00edcio. \u00c9 quase como v\u00edcio em jogo, h\u00e1 busca por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJaron Lanier recomenda ficar atento aos 10 argumentos para voc\u00ea deletar suas redes sociais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Voc\u00ea est\u00e1 perdendo seu livre-arb\u00edtrio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Largar as redes sociais \u00e9 a maneira mais <strong>certeira <\/strong>de resistir \u00e0 insanidade dos nossos tempos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As redes sociais est\u00e3o tornando voc\u00ea um babaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As redes sociais<strong> minam<\/strong> a verdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As redes sociais transformam o que voc\u00ea diz em algo <strong>sem sentido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. As redes sociais destroem sua capacidade de empatia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. As redes sociais deixam voc\u00ea infeliz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. As redes sociais n\u00e3o querem que voc\u00ea tenha dignidade econ\u00f4mica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. As redes sociais tornam a pol\u00edtica imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. As redes sociais odeiam sua alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha de S. Paulo<\/em>, 20.10.2019, Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere os 10 argumentos de Lanier, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08<\/strong> a <strong>11.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 11","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro com motor flex foi abastecido com gasolina e etanol, na raz\u00e3o de 2 para 5, num total de 42 litros de combust\u00edvel. Sabendo-se que o valor total pago nesse abastecimento foi igual a R$ 144,00, e que cada litro de etanol custou R$ 2,90, \u00e9 correto afirmar que cada litro de gasolina custou","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 12:15:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302913,"hashId":"a37d05d4d5adb107a69f22a139129288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um carro com motor flex foi abastecido com gasolina e etanol, na raz\u00e3o de 2 para 5, num total de 42 litros de combust\u00edvel. Sabendo-se que o valor total pago nesse abastecimento foi igual a R$ 144,00, e que cada litro de etanol custou R$ 2,90, \u00e9 correto afirmar que cada litro de gasolina custou<\/p>","resposta":9082223,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4,85.","id":9082221,"corpo":"<p>R$ 4,85.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4,80.","id":9082222,"corpo":"<p>R$ 4,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4,75.","id":9082223,"corpo":"<p>R$ 4,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4,70. ","id":9082224,"corpo":"<p>R$ 4,70. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4,65.","id":9082225,"corpo":"<p>R$ 4,65.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Fiscal de Servi\u00e7os Municipais","id":16909,"slug":"fiscal-de-servicos-municipais-area-fiscal-de-servicos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, o cumprimento dos limites e condi\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, fica a cargo do (da)","provas":[{"id":37931,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Fiscal de Servi\u00e7os Municipais","id":16909,"slug":"fiscal-de-servicos-municipais-area-fiscal-de-servicos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-fiscal-de-servicos-municipais-area-fiscal-de-servicos-municipais","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 13:46:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1094392,"hashId":"0a5eeabd3a2d53718cd28603256157cd","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, o cumprimento\r\ndos limites e condi\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de\r\ncr\u00e9dito de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, fica a cargo do (da)<\/p>","resposta":3866094,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":3866092,"corpo":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3866093,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":3866094,"corpo":"Minist\u00e9rio da Fazenda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Advocacia Geral da Uni\u00e3o.","id":3866095,"corpo":"Advocacia Geral da Uni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de Deputados.","id":3866096,"corpo":"C\u00e2mara de Deputados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411996,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-operacoes-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412002,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-contratacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424329,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-operacoes-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424330,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-contratacao"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1094392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aplicativos e comandos Linux, afirma-se:","provas":[{"id":75663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:04:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2283720,"hashId":"5932bc79a0ce61717d1e24cac38c048b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aplicativos e comandos Linux, afirma-se:<\/p>","resposta":8997340,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Linux teve seu desenvolvimento iniciado em 1967 por Linus Torvalds.","id":8997339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Linux teve seu desenvolvimento iniciado em 1967 por Linus Torvalds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comando 'Run Level 1' executa o Linux modo monousu\u00e1rio.","id":8997340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando 'Run Level 1' executa o Linux modo monousu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comando 'su' \u00e9 usado para executar um \u00fanico comando com privil\u00e9gios de root.","id":8997341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando 'su' \u00e9 usado para executar um \u00fanico comando com privil\u00e9gios de root.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o octal de um usu\u00e1rio que possui permiss\u00f5es de leitura apenas \u00e9 2.","id":8997342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o octal de um usu\u00e1rio que possui permiss\u00f5es de leitura apenas \u00e9 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Vim, a sequ\u00eancia de teclas :q! sai do editor e salva as altera\u00e7\u00f5es feitas no arquivo.","id":8997343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Vim, a sequ\u00eancia de teclas :q! sai do editor e salva as altera\u00e7\u00f5es feitas no arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Outlook 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Embora possua as fun\u00e7\u00f5es de calend\u00e1rio e agendamento de compromissos, a funcionalidade primordial do Outlook \u00e9 o gerenciamento de ___________.","provas":[{"id":75547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tupandi - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":75552,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2019-objetiva-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tupandi - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":75554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2019-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tupandi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:15:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2279756,"hashId":"7442c29c619c3cd2c93ff8c60895dfe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Outlook 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Embora possua as fun\u00e7\u00f5es de calend\u00e1rio e agendamento de compromissos, a funcionalidade primordial do Outlook \u00e9 o gerenciamento de ___________.<\/em><\/p>","resposta":8978395,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e-mail","id":8978395,"corpo":"<p><em>e-mail<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhos","id":8978396,"corpo":"<p>trabalhos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fotos","id":8978397,"corpo":"<p>fotos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios","id":8978398,"corpo":"<p>usu\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":519157,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a nota\u00e7\u00e3o CIDR e o endere\u00e7o IP 192.168.13.57\/27, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo e identifique as corretas: I- O endere\u00e7o da rede \u00e9 o 192.168.13.48. II- A m\u00e1scara de sub-rede para essa rede \u00e9 255.255.255.224. III- O endere\u00e7o de Broadcast dessa rede \u00e9 o 192.168.13.63. IV- Essa rede possui 30 IPs us\u00e1veis por hosts. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2283717,"hashId":"82ee2af1e5c9a82da3d8f976e481350b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base a nota\u00e7\u00e3o CIDR e o endere\u00e7o IP 192.168.13.57\/27, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O endere\u00e7o da rede \u00e9 o 192.168.13.48. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A m\u00e1scara de sub-rede para essa rede \u00e9 255.255.255.224. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O endere\u00e7o de Broadcast dessa rede \u00e9 o 192.168.13.63. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Essa rede possui 30 IPs us\u00e1veis por hosts. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8997324,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8997324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as informa\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8997325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as informa\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":8997326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as informa\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as informa\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":8997327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as informa\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":8997328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao SNMP:","provas":[{"id":75663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:51:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2283712,"hashId":"a2da6c7205c141b038e410805b778211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao SNMP:<\/p>","resposta":8997300,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evento \u00e9 o nome dado ao alerta gerado por um agente SNMP.","id":8997299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evento \u00e9 o nome dado ao alerta gerado por um agente SNMP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SNMP \u00e9 o acr\u00f4nimo de 'Simple Network Management Protocol'.","id":8997300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SNMP \u00e9 o acr\u00f4nimo de 'Simple Network Management Protocol'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por padr\u00e3o, o SNMP opera na porta 143.","id":8997301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por padr\u00e3o, o SNMP opera na porta 143.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por padr\u00e3o, o SNMPTRAP utiliza a porta 144.","id":8997302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por padr\u00e3o, o SNMPTRAP utiliza a porta 144.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comando SNMPREAD \u00e9 utilizado para ler dados de um host.","id":8997303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando SNMPREAD \u00e9 utilizado para ler dados de um host.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419948,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429371,"slug":"tecnologia-da-informacao-snmp-simple-network-management-protocol"}],"slug":"informatica\/2283712","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome Hipertensiva Gestacional \u00e9 uma importante complica\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o, estando entre as principais causas de morbimortalidade materna e fetal em especial em pa\u00edses em desenvolvimento. Dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostram a hipertens\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o como a maior causa de morte materna no pa\u00eds, sendo respons\u00e1vel por cerca de 35% dos \u00f3bitos. Sobre s\u00edndrome hipertensiva gestacional, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":73858,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:53:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2233428,"hashId":"905482d3d63892789ac9116671254869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome Hipertensiva Gestacional \u00e9 uma importante complica\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o, estando entre as principais causas de morbimortalidade materna e fetal em especial em pa\u00edses em desenvolvimento. Dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostram a hipertens\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o como a maior causa de morte materna no pa\u00eds, sendo respons\u00e1vel por cerca de 35% dos \u00f3bitos. Sobre s\u00edndrome hipertensiva gestacional, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":8783848,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica na gestante \u00e9 aquela observada antes da gravidez, ou antes de 10 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, ou diagnosticada pela primeira vez durante a gravidez e se resolve at\u00e9 12 semanas ap\u00f3s o parto. ","id":8783846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica na gestante \u00e9 aquela observada antes da gravidez, ou antes de 10 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, ou diagnosticada pela primeira vez durante a gravidez e se resolve at\u00e9 12 semanas ap\u00f3s o parto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e9 eclampsia \u00e9 quando a hipertens\u00e3o ocorre ap\u00f3s 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o (ou antes, em casos de doen\u00e7a trofobl\u00e1stica gestacional ou hidr\u00f3psia fetal) acompanhada ou n\u00e3o de protein\u00faria, com desaparecimento at\u00e9 12 semanas p\u00f3s-parto. ","id":8783847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e9 eclampsia \u00e9 quando a hipertens\u00e3o ocorre ap\u00f3s 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o (ou antes, em casos de doen\u00e7a trofobl\u00e1stica gestacional ou hidr\u00f3psia fetal) acompanhada ou n\u00e3o de protein\u00faria, com desaparecimento at\u00e9 12 semanas p\u00f3s-parto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ecl\u00e2mpsia caracteriza-se pela presen\u00e7a de convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas ou coma em mulher com qualquer quadro hipertensivo, n\u00e3o causadas por epilepsia ou qualquer outra doen\u00e7a convulsiva. Pode ocorrer na gravidez, no parto e no puerp\u00e9rio imediato. ","id":8783848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ecl\u00e2mpsia caracteriza-se pela presen\u00e7a de convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas ou coma em mulher com qualquer quadro hipertensivo, n\u00e3o causadas por epilepsia ou qualquer outra doen\u00e7a convulsiva. Pode ocorrer na gravidez, no parto e no puerp\u00e9rio imediato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As gestantes com diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave dever\u00e3o ser internadas, solicitados os exames de rotina e avaliadas as condi\u00e7\u00f5es maternas e fetais. A interrup\u00e7\u00e3o de gesta\u00e7\u00e3o deve ser realizada em qualquer idade gestacional, uma vez que a m\u00e3e corre risco de morte. ","id":8783849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestantes com diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave dever\u00e3o ser internadas, solicitados os exames de rotina e avaliadas as condi\u00e7\u00f5es maternas e fetais. A interrup\u00e7\u00e3o de gesta\u00e7\u00e3o deve ser realizada em qualquer idade gestacional, uma vez que a m\u00e3e corre risco de morte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os frameworks de gest\u00e3o de servi\u00e7os de TI, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":75663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 13:53:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2283713,"hashId":"98daf0bb171d6d5fcd6b89433fee80fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os frameworks de gest\u00e3o de servi\u00e7os de TI, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8997305,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00faltima vers\u00e3o do ITIL \u00e9 a vers\u00e3o ITIL2018.","id":8997304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima vers\u00e3o do ITIL \u00e9 a vers\u00e3o ITIL2018.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SLA \u00e9 o acr\u00f4nimo de 'Service Level Agreement', que deve ser acordado entre a parte contratante e a parte contratada.","id":8997305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SLA \u00e9 o acr\u00f4nimo de 'Service Level Agreement', que deve ser acordado entre a parte contratante e a parte contratada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ITILv3 possui 52 Processos.","id":8997306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITILv3 possui 52 Processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CMDB \u00e9 o acr\u00f4nimo de 'Change Management DataBase' e \u00e9 um banco que controla todas as altera\u00e7\u00f5es que um ambiente de TI passa.","id":8997307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CMDB \u00e9 o acr\u00f4nimo de 'Change Management DataBase' e \u00e9 um banco que controla todas as altera\u00e7\u00f5es que um ambiente de TI passa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ITIL surgiu em 2009, como sucessor do COBIT, que teve seus \u00faltimos livros publicados em 2008.","id":8997308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITIL surgiu em 2009, como sucessor do COBIT, que teve seus \u00faltimos livros publicados em 2008.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428915,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-servicos-de-ti-iso-20000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia de enfermagem junto ao paciente, o profissional de sa\u00fade se depara com Riscos ocupacionais, como o Risco Biol\u00f3gico. Este risco est\u00e1 associado \u00e0 possibilidade de o profissional se expor a doen\u00e7as que podem acometer sua sa\u00fade. Para tanto \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional de enfermagem tenha conhecimentos espec\u00edficos de como atuar na assist\u00eancia de forma que sua sa\u00fade esteja protegida.Assinale a alternativa que traz uma afirmativa INCORRETA, baseado no texto acima.","provas":[{"id":73741,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2231412,"hashId":"2e8ee6cb9444211ec8b8a6c774b8ad9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia de enfermagem junto ao paciente, o profissional de sa\u00fade se depara com Riscos ocupacionais, como o Risco Biol\u00f3gico. Este risco est\u00e1 associado \u00e0 possibilidade de o profissional se expor a doen\u00e7as que podem acometer sua sa\u00fade. Para tanto \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional de enfermagem tenha conhecimentos espec\u00edficos de como atuar na assist\u00eancia de forma que sua sa\u00fade esteja protegida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que traz uma afirmativa INCORRETA, baseado no texto acima.<\/p>","resposta":8774767,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco Biol\u00f3gico trata-se dos micro-organismos, culturas de c\u00e9lulas, parasitas, toxinas e os pr\u00edons encontrados em sangue, fluidos corp\u00f3reos, meios de culturas e esp\u00e9cimes cl\u00ednicos.","id":8774761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco Biol\u00f3gico trata-se dos micro-organismos, culturas de c\u00e9lulas, parasitas, toxinas e os pr\u00edons encontrados em sangue, fluidos corp\u00f3reos, meios de culturas e esp\u00e9cimes cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EPI \u00e9 todo equipamento e dispositivo de uso individual utilizado pelo profissional, destinado a prote\u00e7\u00e3o contra riscos capazes de amea\u00e7ar a sua seguran\u00e7a e a sua sa\u00fade.","id":8774763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EPI \u00e9 todo equipamento e dispositivo de uso individual utilizado pelo profissional, destinado a prote\u00e7\u00e3o contra riscos capazes de amea\u00e7ar a sua seguran\u00e7a e a sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva - EPC s\u00e3o dispositivos utilizados no ambiente de trabalho com o objetivo de proteger os profissionais dos riscos inerentes aos processos.","id":8774765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva - EPC s\u00e3o dispositivos utilizados no ambiente de trabalho com o objetivo de proteger os profissionais dos riscos inerentes aos processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Norma que regulamenta e disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es legais dos EPIs e EPCs \u00e9 a NR 8.","id":8774767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma que regulamenta e disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es legais dos EPIs e EPCs \u00e9 a NR 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/2231412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O territ\u00f3rio \u00e9 formado a partir do espa\u00e7o e resulta da a\u00e7\u00e3o de um grupo pol\u00edtico, de uma empresa ou de um grupo social que, ao se apropriar de um espa\u00e7o, de forma concreta ou abstrata, o territorializa.","provas":[{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 13:33:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1062475,"hashId":"0828e9ec78d00bc3d55e7c08ad7e509f","enunciado":"O territ\u00f3rio \u00e9 formado a partir do espa\u00e7o e resulta da a\u00e7\u00e3o de um grupo pol\u00edtico, de uma empresa ou de um grupo social que, ao se apropriar de um espa\u00e7o, de forma concreta ou abstrata, o territorializa.","resposta":3724988,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos relacionados \u00e0 geografia pol\u00edtica, julgue os itens que se seguem.","id":380226,"enunciado":"Acerca de aspectos relacionados \u00e0 geografia pol\u00edtica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1062475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fragmenta\u00e7\u00e3o de um disco no Microsoft Windows 10 pode:","provas":[{"id":75609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:06:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2282570,"hashId":"2e8f76455c88a8302682ac00c4a41c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fragmenta\u00e7\u00e3o de um disco no Microsoft Windows 10 pode:<\/p>","resposta":8991769,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afetar o desempenho da m\u00e1quina de forma negativa, pois deixa um arquivo espalhado por in\u00fameros setores f\u00edsicos distantes entre si de um disco r\u00edgido.","id":8991769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetar o desempenho da m\u00e1quina de forma negativa, pois deixa um arquivo espalhado por in\u00fameros setores f\u00edsicos distantes entre si de um disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afetar o desempenho da m\u00e1quina de forma negativa, pois abre uma porta (backdoor) para a instala\u00e7\u00e3o de novos v\u00edrus.","id":8991770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetar o desempenho da m\u00e1quina de forma negativa, pois abre uma porta (backdoor) para a instala\u00e7\u00e3o de novos v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afetar o desempenho de uma m\u00e1quina de forma positiva, pois coloca todos os instaladores de servi\u00e7os do Windows em apenas um local.","id":8991771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetar o desempenho de uma m\u00e1quina de forma positiva, pois coloca todos os instaladores de servi\u00e7os do Windows em apenas um local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afetar o desempenho de uma m\u00e1quina de forma positiva ao deixar sempre atualizado o Windows Update.","id":8991772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetar o desempenho de uma m\u00e1quina de forma positiva ao deixar sempre atualizado o Windows Update.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afetar o desempenho de uma m\u00e1quina de forma positiva, pois todos os dados salvos no computador s\u00e3o alocados em uma parti\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dentro da mem\u00f3ria RAM.","id":8991773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetar o desempenho de uma m\u00e1quina de forma positiva, pois todos os dados salvos no computador s\u00e3o alocados em uma parti\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dentro da mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es seguintes, considere que todos os aplicativos e sistemas operacionais citados est\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil e com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Ademais, considere que a vers\u00e3o do Microsoft Windows 10 \u00e9 a 1903, compila\u00e7\u00e3o 18362.356; que a vers\u00e3o do Microsoft Office \u00e9 a vers\u00e3o 1909 compila\u00e7\u00e3o 12026.20264 e que a vers\u00e3o do Opera \u00e9 a 63.0.3368.94.","id":519390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Para responder as quest\u00f5es seguintes, considere que todos os aplicativos e sistemas operacionais citados est\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil e com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Ademais, considere que a vers\u00e3o do Microsoft Windows 10 \u00e9 a 1903, compila\u00e7\u00e3o 18362.356; que a vers\u00e3o do Microsoft Office \u00e9 a vers\u00e3o 1909 compila\u00e7\u00e3o 12026.20264 e que a vers\u00e3o do Opera \u00e9 a 63.0.3368.94.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal e puerperal de qualidade e humanizada \u00e9 fundamental para a sa\u00fade materna e neonatal e, para sua humaniza\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o. Como profissionais da sa\u00fade, os cuidados nesta fase da vida da mulher devem ser redobrados, as intercorr\u00eancias obst\u00e9tricas muitas vezes podem ser prevenidas.Com base nesse contexto, assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia CORRETA do termo e sua defini\u00e7\u00e3o.(1) Descolamento C\u00f3rio-Amni\u00f3tico(2) Amea\u00e7a de aborto ou abortamento evit\u00e1vel(3) Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia(4)Ecl\u00e2mpsia( )Presen\u00e7a de sangramento vaginal discreto ou moderado, sem que ocorra modifica\u00e7\u00e3o cervical, geralmente com sintomatologia discreta ou ausente.( ) Caracteriza-se pela presen\u00e7a de convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas em mulher com qualquer quadro hipertensivo, n\u00e3o causadas por epilepsia ou qualquer outra doen\u00e7a convulsiva.( )Caracteriza-se por sangramento genital de pequena intensidade. \u00c9 diagnosticado por exame ultrassonogr\u00e1fico, n\u00e3o representando quadro de risco materno e\/ou ovular( ) Ocorre ap\u00f3s a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, classicamente pelo desenvolvimento gradual de hipertens\u00e3o e protein\u00faria.","provas":[{"id":73741,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2231502,"hashId":"384acdde0d5ad024eefde504b0a319a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal e puerperal de qualidade e humanizada \u00e9 fundamental para a sa\u00fade materna e neonatal e, para sua humaniza\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o. Como profissionais da sa\u00fade, os cuidados nesta fase da vida da mulher devem ser redobrados, as intercorr\u00eancias obst\u00e9tricas muitas vezes podem ser prevenidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse contexto, assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia CORRETA do termo e sua defini\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Descolamento C\u00f3rio-Amni\u00f3tico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Amea\u00e7a de aborto ou abortamento evit\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4)Ecl\u00e2mpsia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Presen\u00e7a de sangramento vaginal discreto ou moderado, sem que ocorra modifica\u00e7\u00e3o cervical, geralmente com sintomatologia discreta ou ausente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se pela presen\u00e7a de convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas em mulher com qualquer quadro hipertensivo, n\u00e3o causadas por epilepsia ou qualquer outra doen\u00e7a convulsiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Caracteriza-se por sangramento genital de pequena intensidade. \u00c9 diagnosticado por exame ultrassonogr\u00e1fico, n\u00e3o representando quadro de risco materno e\/ou ovular<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre ap\u00f3s a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, classicamente pelo desenvolvimento gradual de hipertens\u00e3o e protein\u00faria.<\/p>","resposta":8775205,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8775204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":8775205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":8775206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":8775207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/2231502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O NTFS \u00e9 um(a):","provas":[{"id":75609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:05:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2282567,"hashId":"fae8e156741e496cb0752096738f0c0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O NTFS \u00e9 um(a):<\/p>","resposta":8991755,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipo de mem\u00f3ria RAM.","id":8991754,"corpo":"<p>tipo de mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de arquivos.","id":8991755,"corpo":"<p>sistema de arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formato de arquivos de \u00e1udio que ocupa menos espa\u00e7o.","id":8991756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formato de arquivos de \u00e1udio que ocupa menos espa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diretriz de seguran\u00e7a implementada nos mais recentes sistemas operacionais.","id":8991757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diretriz de seguran\u00e7a implementada nos mais recentes sistemas operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"base de dados usada no Microsoft Access.","id":8991758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">base de dados usada no Microsoft Access.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es seguintes, considere que todos os aplicativos e sistemas operacionais citados est\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil e com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Ademais, considere que a vers\u00e3o do Microsoft Windows 10 \u00e9 a 1903, compila\u00e7\u00e3o 18362.356; que a vers\u00e3o do Microsoft Office \u00e9 a vers\u00e3o 1909 compila\u00e7\u00e3o 12026.20264 e que a vers\u00e3o do Opera \u00e9 a 63.0.3368.94.","id":519390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Para responder as quest\u00f5es seguintes, considere que todos os aplicativos e sistemas operacionais citados est\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil e com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Ademais, considere que a vers\u00e3o do Microsoft Windows 10 \u00e9 a 1903, compila\u00e7\u00e3o 18362.356; que a vers\u00e3o do Microsoft Office \u00e9 a vers\u00e3o 1909 compila\u00e7\u00e3o 12026.20264 e que a vers\u00e3o do Opera \u00e9 a 63.0.3368.94.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NTFS","oab":false,"nome":"NTFS","pai":420834,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420837,"slug":"informatica-ntfs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FAT e NTFS","oab":false,"nome":"FAT e NTFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429007,"slug":"tecnologia-da-informacao-fat-e-ntfs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429009,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade depende muito do trabalho da Enfermagem, que representa mais de 50% de uma equipe de sa\u00fade. Portanto, os Enfermeiros, T\u00e9cnicos e Auxiliares de Enfermagem devem ter em mente essa responsabilidade. Assinale a alternativa correta acerca do exerc\u00edcio profissional do t\u00e9cnico de enfermagem (TE). ","provas":[{"id":73410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:06:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2227203,"hashId":"0145bafd735b4455052ff5fa443d4c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade depende muito do trabalho da Enfermagem, que representa mais de 50% de uma equipe de sa\u00fade. Portanto, os Enfermeiros, T\u00e9cnicos e Auxiliares de Enfermagem devem ter em mente essa responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> acerca do exerc\u00edcio profissional do t\u00e9cnico de enfermagem (TE). <\/p>","resposta":8756719,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de Enfermagem. ","id":8756718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de Enfermagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executa diversas tarefas de Enfermagem como a administra\u00e7\u00e3o de sangue, plasma, medica\u00e7\u00e3o, controle de sinais vitais, presta\u00e7\u00e3o de cuidados de conforto, movimenta\u00e7\u00e3o ativa e passiva e realiza\u00e7\u00e3o de higiene pessoal. ","id":8756719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executa diversas tarefas de Enfermagem como a administra\u00e7\u00e3o de sangue, plasma, medica\u00e7\u00e3o, controle de sinais vitais, presta\u00e7\u00e3o de cuidados de conforto, movimenta\u00e7\u00e3o ativa e passiva e realiza\u00e7\u00e3o de higiene pessoal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza curativos complexos e tratamento em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. ","id":8756720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza curativos complexos e tratamento em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 habilitado a prestar cuidados p\u00f3s-morte, como enfaixamentos e tamponamentos, utilizando algod\u00e3o, gaze ou outros materiais, para evitar a elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es e melhorar a apar\u00eancia do cad\u00e1ver. ","id":8756721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 habilitado a prestar cuidados p\u00f3s-morte, como enfaixamentos e tamponamentos, utilizando algod\u00e3o, gaze ou outros materiais, para evitar a elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es e melhorar a apar\u00eancia do cad\u00e1ver. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos de base cient\u00edfica e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas. ","id":8756722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos de base cient\u00edfica e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir est\u00e3o algumas terminologias que devem ser do conhecimento da enfermagem.Relacione a primeira coluna com a coluna de baixo, de acordo com a correta defini\u00e7\u00e3o de cada terminologia.(A) Parestesia(B) Disfagia(C) Paralisia(D) Dislalia( ) Dificuldade em articular palavras( )Sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o ou formigamento, diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade por modifica\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o objetiva.( ) Dificuldade em engolir alimentos( )Diminui\u00e7\u00e3o ou aboli\u00e7\u00e3o da motricidade em uma ou v\u00e1rias partes do corpo, devido a les\u00f5es nervosas, motoras ou musculares, com perda ou n\u00e3o de sensibilidade.Assinale a alternatina com a ordem CORRETA:","provas":[{"id":73741,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:05:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2231481,"hashId":"12a11cee6c3399a8334fc2ae9aa51080","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir est\u00e3o algumas terminologias que devem ser do conhecimento da enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione a primeira coluna com a coluna de baixo, de acordo com a correta defini\u00e7\u00e3o de cada terminologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A) Parestesia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(B) Disfagia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(C) Paralisia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(D) Dislalia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade em articular palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o ou formigamento, diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade por modifica\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o objetiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade em engolir alimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Diminui\u00e7\u00e3o ou aboli\u00e7\u00e3o da motricidade em uma ou v\u00e1rias partes do corpo, devido a les\u00f5es nervosas, motoras ou musculares, com perda ou n\u00e3o de sensibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternatina com a ordem CORRETA:<\/p>","resposta":8775103,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 A \u2013 B \u2013 C.","id":8775103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 A \u2013 B \u2013 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B \u2013 C \u2013 D \u2013 A.","id":8775104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 C \u2013 D \u2013 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.","id":8775105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 C \u2013 B \u2013 A.","id":8775106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D \u2013 C \u2013 B \u2013 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia da assist\u00eancia de enfermagem","oab":false,"nome":"Taxonomia da assist\u00eancia de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413455,"slug":"enfermagem-taxonomia-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2231481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253,"slug":"analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254,"slug":"analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cau-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao primeiro par\u00e1grafo do texto, e considerando o emprego contextual das palavras, assinale a alternativa que apresenta apenas substantivos.","provas":[{"id":34934,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto","id":16253,"slug":"analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cau-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto - 2019"},{"id":34935,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo","id":16254,"slug":"analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Acre","sigla":"CAU AC","id":3472,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cau-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cau-ac-ac-2019-iades-analista-de-fiscalizacao-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU AC - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 13:18:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1031528,"hashId":"cce7018d48da4fdaf1c044ee221d0089","enunciado":"No que se refere ao primeiro par\u00e1grafo do texto, e\r\nconsiderando o emprego contextual das palavras, assinale a\r\nalternativa que apresenta apenas substantivos.","resposta":3609263,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csociedade\u201d (linha 1); \u201ctema\u201d (linha 2); \u201cestreia\u201d (linha 5).","id":3609263,"corpo":"\u201csociedade\u201d (linha 1); \u201ctema\u201d (linha 2); \u201cestreia\u201d\r\n(linha 5).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"import\u00e2ncia\u201d (linha 2); \u201ccomemorativa\u201d (linha 3); \u201cvida\u201d (linha 5).","id":3609264,"corpo":"\"import\u00e2ncia\u201d (linha 2); \u201ccomemorativa\u201d (linha 3);\r\n\u201cvida\u201d (linha 5).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cbrasileira\u201d (linha 1); \u201cdiferen\u00e7a\u201d (linha 5); \u201cmais\u201d (linha 5).","id":3609265,"corpo":"\u201cbrasileira\u201d (linha 1); \u201cdiferen\u00e7a\u201d (linha 5); \u201cmais\u201d\r\n(linha 5).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctoda\u201d (linha 1); \u201ccoloca\u00e7\u00e3o\u201d (linha 6); \u201ccampanha\u201d (linha 7).","id":3609266,"corpo":"\u201ctoda\u201d (linha 1); \u201ccoloca\u00e7\u00e3o\u201d (linha 6); \u201ccampanha\u201d\r\n(linha 7).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201carquiteto\u201d (linha 2); \u201cdezembro\u201d (linha 4); \u201cfeliz\u201d (linha 5).","id":3609267,"corpo":"\u201carquiteto\u201d (linha 2); \u201cdezembro\u201d (linha 4); \u201cfeliz\u201d\r\n(linha 5).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375019,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34934\/16.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1031528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, a sa\u00fade do trabalhador est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53773,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":53781,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53783,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Nutricionista - 2019"},{"id":53787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:29:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1628322,"hashId":"9ed41be0d8117c1d23c112e802344c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, a sa\u00fade do trabalhador est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6121864,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidente de trabalho \u00e9 responsabilidade exclusiva de seu empregador.","id":6121863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidente de trabalho \u00e9 responsabilidade exclusiva de seu empregador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao SUS a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores.","id":6121864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao SUS a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0s entidades sindicais, e n\u00e3o ao SUS, informar os trabalhadores sobre os riscos de acidente de trabalho.","id":6121865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0s entidades sindicais, e n\u00e3o ao SUS, informar os trabalhadores sobre os riscos de acidente de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SUS n\u00e3o participa da normatiza\u00e7\u00e3o e do controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas empresas privadas.","id":6121866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS n\u00e3o participa da normatiza\u00e7\u00e3o e do controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas empresas privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia do SUS requerer a interdi\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho quando houver risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":6121867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia do SUS requerer a interdi\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho quando houver risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1628322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00edrculo de centro O na figura seguinte. Sabendo que AD\u200b e BC\u200b s\u00e3o di\u00e2metros desse c\u00edrculo e que AB\u200b = BO\u200b = 5 cm, a \u00e1rea da regi\u00e3o sombreada \u00e9:","provas":[{"id":55150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Advogado - 2019"},{"id":55151,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":55155,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":55152,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Assistente Social - 2019"},{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"},{"id":55159,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-supervisor-de-programas-e-projetos","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Supervisor de Programas e Projetos - 2019"},{"id":55156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:57:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669724,"hashId":"e0b98bc9f8e1f83ce8b88df0a558d93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00edrculo de centro O na figura seguinte. Sabendo que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{ }{AD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.739em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.394em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{ }{BC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.739em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.394em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o di\u00e2metros desse c\u00edrculo e que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{ }{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.739em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.394em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{ }{BO}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.739em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.394em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 5 cm, a \u00e1rea da regi\u00e3o sombreada \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55150\/questao\/1669724-20210427164511000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"246\"><\/p>","resposta":6299380,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 (3\u03c0\u200b\u221223\u200b\u200b) cm\u00b2.","id":6299380,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"25\\ \\left(\\frac{\\pi}{3}-\\frac{\\sqrt{3}}{2}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25(6\u03c0\u200b\u221243\u200b\u200b) cm\u00b2.","id":6299381,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"25\\left(\\frac{\\pi}{6}-\\frac{\\sqrt{3}}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"325\u03c0\u200b cm\u00b2.","id":6299382,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{25\\pi}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4253\u200b\u200b cm\u00b2.","id":6299383,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{25\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1669724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a figuras de linguagem, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":55150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Advogado - 2019"},{"id":55151,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":55155,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":55152,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Assistente Social - 2019"},{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"},{"id":55159,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-supervisor-de-programas-e-projetos","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Supervisor de Programas e Projetos - 2019"},{"id":55156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669692,"hashId":"887688a5c650bbcfbfa3cc5b0a13aad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a figuras de linguagem, marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6299253,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMinha vida era um palco iluminado\u201d. [Met\u00e1fora].","id":6299252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMinha vida era um palco iluminado\u201d. [Met\u00e1fora].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO \u00fanico sentido oculto das coisas, \u00e9 elas n\u00e3o terem sentido oculto nenhum\u201d. [Hip\u00e9rbole].","id":6299253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO \u00fanico sentido oculto das coisas, \u00e9 elas n\u00e3o terem sentido oculto nenhum\u201d. [Hip\u00e9rbole].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Margarete tem um olhar doce. [Sinestesia].","id":6299254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Margarete tem um olhar doce. [Sinestesia].<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 a lua parecia rir da minha dor! [Prosopopeia].","id":6299255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 a lua parecia rir da minha dor! [Prosopopeia].<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1669692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que expressa a Lei Complementar n\u00ba 007\/03, a POSSE \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o formal, pelo servidor, das atribui\u00e7\u00f5es, dos deveres, das responsabilidades e dos direitos inerentes ao cargo p\u00fablico, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei.Acerca disso, considere os itens:21- A posse ocorrer\u00e1 no prazo de at\u00e9 trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.23- Em se tratando de servidor que se submeteu a concurso p\u00fablico para cargo diferente daquele que ocupa e se estiver afastado em gozo de f\u00e9rias ou de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, o prazo ser\u00e1 contado do t\u00e9rmino do afastamento, podendo, entretanto, ultrapassar aquele estabelecido para a validade do concurso.27- Poder\u00e1 haver posse por procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.32- S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.35- No ato da posse, o servidor apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituem seu patrim\u00f4nio e declara\u00e7\u00e3o quanto ao exerc\u00edcio ou n\u00e3o de outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.A soma exata dos itens corretos \u00e9:","provas":[{"id":55150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Advogado - 2019"},{"id":55151,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":55155,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":55152,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Assistente Social - 2019"},{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"},{"id":55159,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-supervisor-de-programas-e-projetos","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Supervisor de Programas e Projetos - 2019"},{"id":55156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669758,"hashId":"bda9b4ead4b02a12b41a820a554fda18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o que expressa a Lei Complementar n\u00ba 007\/03, a POSSE \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o formal, pelo servidor, das atribui\u00e7\u00f5es, dos deveres, das responsabilidades e dos direitos inerentes ao cargo p\u00fablico, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca disso, considere os itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21- A posse ocorrer\u00e1 no prazo de at\u00e9 trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23- Em se tratando de servidor que se submeteu a concurso p\u00fablico para cargo diferente daquele que ocupa e se estiver afastado em gozo de f\u00e9rias ou de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, o prazo ser\u00e1 contado do t\u00e9rmino do afastamento, podendo, entretanto, ultrapassar aquele estabelecido para a validade do concurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27- Poder\u00e1 haver posse por procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32- S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35- No ato da posse, o servidor apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituem seu patrim\u00f4nio e declara\u00e7\u00e3o quanto ao exerc\u00edcio ou n\u00e3o de outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma exata dos itens corretos \u00e9:<\/p>","resposta":6299517,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"103.","id":6299516,"corpo":"<p>103.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"115.","id":6299517,"corpo":"<p>115.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"117.","id":6299518,"corpo":"<p>117.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"138.","id":6299519,"corpo":"<p>138.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1669758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o que se afirma sobre o Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social \u2013 CRAS e marque a alternativa verdadeira:(i) Nas regi\u00f5es de dif\u00edcil acesso, como no caso das comunidades ribeirinhas, ind\u00edgenas, rurais, quilombolas e outras, o CRAS tem as chamadas \u201cEquipe Volante\u201d, que realizam a busca ativa.(ii) O P\u00fablico Atendido s\u00e3o fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de grave desprote\u00e7\u00e3o, pessoas com defici\u00eancia, idosos, crian\u00e7as retiradas do trabalho infantil, pessoas inseridas no Cadastro \u00danico, benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), entre outros.(iii) O CRAS oferta o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) e o Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos (SCFV).(iv) No CRAS, os cidad\u00e3os tamb\u00e9m s\u00e3o orientados sobre os benef\u00edcios assistenciais e podem ser inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal.","provas":[{"id":55152,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Assistente Social - 2019"},{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"},{"id":55159,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-supervisor-de-programas-e-projetos","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Supervisor de Programas e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669890,"hashId":"97835961560db7e5d89424147cff78d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o que se afirma sobre o Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social \u2013 CRAS e marque a alternativa verdadeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(i) Nas regi\u00f5es de dif\u00edcil acesso, como no caso das comunidades ribeirinhas, ind\u00edgenas, rurais, quilombolas e outras, o CRAS tem as chamadas \u201cEquipe Volante\u201d, que realizam a busca ativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ii) O P\u00fablico Atendido s\u00e3o fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de grave desprote\u00e7\u00e3o, pessoas com defici\u00eancia, idosos, crian\u00e7as retiradas do trabalho infantil, pessoas inseridas no Cadastro \u00danico, benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(iii) O CRAS oferta o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF) e o Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos (SCFV).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(iv) No CRAS, os cidad\u00e3os tamb\u00e9m s\u00e3o orientados sobre os benef\u00edcios assistenciais e podem ser inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal.<\/p>","resposta":6300047,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente \u00e9 correto o item (iii).","id":6300044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente \u00e9 correto o item (iii).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 correto o item (iv).","id":6300045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente \u00e9 correto o item (iv).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente s\u00e3o corretos os itens (i), (ii) e (iii).","id":6300046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente s\u00e3o corretos os itens (i), (ii) e (iii).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos os itens (i), (ii), (iii), (iv).","id":6300047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos os itens (i), (ii), (iii), (iv).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1669890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Medidas Socioeducativas, analise as assertivas e assinale a incorreta.","provas":[{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669939,"hashId":"cc54c295fc8bcf95ba60bdc83c4e5f99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Medidas Socioeducativas, analise as assertivas e assinale a incorreta.<\/p>","resposta":6300241,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adolescente autor de ato infracional \u00e9 responsabilizado por determina\u00e7\u00e3o judicial a cumprir medidas socioeducativas, que contribuem, de maneira pedag\u00f3gica, para o acesso a direitos e para a mudan\u00e7a de valores pessoais e sociais dos adolescentes.","id":6300240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente autor de ato infracional \u00e9 responsabilizado por determina\u00e7\u00e3o judicial a cumprir medidas socioeducativas, que contribuem, de maneira pedag\u00f3gica, para o acesso a direitos e para a mudan\u00e7a de valores pessoais e sociais dos adolescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as medidas socioeducativas podem acontecer em liberdade, em meio aberto ou, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade, sob interna\u00e7\u00e3o.","id":6300241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as medidas socioeducativas podem acontecer em liberdade, em meio aberto ou, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade, sob interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o de Medidas Socioeducativas em Meio Aberto possui interface com o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo.","id":6300242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o de Medidas Socioeducativas em Meio Aberto possui interface com o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Liberdade Assistida pressup\u00f5e certa restri\u00e7\u00e3o de direitos e um acompanhamento sistem\u00e1tico do adolescente, mas sem impor ao mesmo o afastamento de seu conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio.","id":6300243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Liberdade Assistida pressup\u00f5e certa restri\u00e7\u00e3o de direitos e um acompanhamento sistem\u00e1tico do adolescente, mas sem impor ao mesmo o afastamento de seu conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411492,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-112-a-114"}],"slug":"servico-social\/1669939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a foco narrativo, leia os itens e assinale a alternativa verdadeira:(1) Foco narrativo: contar (ato de narrar) ou como contar (o estilo pessoal) implicam uma determinada posi\u00e7\u00e3o do narrador com rela\u00e7\u00e3o ao acontecimento. Ele pode ser narrador participante, narrador observador, narrador onisciente.(2) Narrador participante \u00e9 uma das personagens da hist\u00f3ria, a narrativa \u00e9 feita em 1\u00aa pessoa (eu\/n\u00f3s).(3) Narrador observador relata os fatos, \u00e9 um mero espectador; a narrativa da hist\u00f3ria \u00e9 em 3\u00aa pessoa.(4) Narrador onisciente \u00e9 uma esp\u00e9cie de testemunha invis\u00edvel de tudo quanto ocorre, em todos os lugares e momentos. Ele tenta passar ao leitor as emo\u00e7\u00f5es, os pensamentos e os sentimentos das personagens.(5) No discurso indireto, o narrador reproduz na \u00edntegra a fala das personagens.(6) No discurso direto, o narrador funciona como testemunha auditiva e passa para o leitor o que ouviu da personagem.","provas":[{"id":55150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Advogado - 2019"},{"id":55151,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":55155,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":55152,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Assistente Social - 2019"},{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"},{"id":55159,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-supervisor-de-programas-e-projetos","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Supervisor de Programas e Projetos - 2019"},{"id":55156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:57:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669677,"hashId":"87d5a81dfc6fef4f9a433e6ff8865259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a foco narrativo, leia os itens e assinale a alternativa verdadeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Foco narrativo: contar (ato de narrar) ou como contar (o estilo pessoal) implicam uma determinada posi\u00e7\u00e3o do narrador com rela\u00e7\u00e3o ao acontecimento. Ele pode ser narrador participante, narrador observador, narrador onisciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Narrador participante \u00e9 uma das personagens da hist\u00f3ria, a narrativa \u00e9 feita em 1\u00aa pessoa (eu\/n\u00f3s).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Narrador observador relata os fatos, \u00e9 um mero espectador; a narrativa da hist\u00f3ria \u00e9 em 3\u00aa pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Narrador onisciente \u00e9 uma esp\u00e9cie de testemunha invis\u00edvel de tudo quanto ocorre, em todos os lugares e momentos. Ele tenta passar ao leitor as emo\u00e7\u00f5es, os pensamentos e os sentimentos das personagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) No discurso indireto, o narrador reproduz na \u00edntegra a fala das personagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6) No discurso direto, o narrador funciona como testemunha auditiva e passa para o leitor o que ouviu da personagem.<\/p>","resposta":6299192,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1, 2, 3 e 4 est\u00e3o corretos.","id":6299192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1, 2, 3 e 4 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 1, 3, 5 e 6 est\u00e3o corretos.","id":6299193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1, 3, 5 e 6 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 1, 2, 4 e 5 est\u00e3o corretos.","id":6299194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1, 2, 4 e 5 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5 e 6 est\u00e3o corretos.","id":6299195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4, 5 e 6 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1669677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Faixa de Op\u00e7\u00f5es, no Word 2016, \u00e9 o conjunto de op\u00e7\u00f5es de funcionalidades exibidas na parte superior do aplicativo, que s\u00e3o agrupadas por temas, com a finalidade de ajudar o usu\u00e1rio a localizar as ferramentas com mais facilidade. Quais os componentes b\u00e1sicos da Faixa de Op\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":55150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Advogado - 2019"},{"id":55151,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":55155,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":55152,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Assistente Social - 2019"},{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"},{"id":55159,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-supervisor-de-programas-e-projetos","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Supervisor de Programas e Projetos - 2019"},{"id":55156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:57:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669739,"hashId":"1063147d1cb13618f00c077ead35146a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Faixa de Op\u00e7\u00f5es, no Word 2016, \u00e9 o conjunto de op\u00e7\u00f5es de funcionalidades exibidas na parte superior do aplicativo, que s\u00e3o agrupadas por temas, com a finalidade de ajudar o usu\u00e1rio a localizar as ferramentas com mais facilidade. Quais os componentes b\u00e1sicos da Faixa de Op\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6299441,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo, Inserir e Guias.","id":6299440,"corpo":"<p>Arquivo, Inserir e Guias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guias, Grupos e Bot\u00f5es de A\u00e7\u00e3o\/Comandos.","id":6299441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guias, Grupos e Bot\u00f5es de A\u00e7\u00e3o\/Comandos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guias, Grupo de A\u00e7\u00e3o e Exibir.","id":6299442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guias, Grupo de A\u00e7\u00e3o e Exibir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivo, Exibir e Correspond\u00eancia.","id":6299443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo, Exibir e Correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420357,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es (Ribbon)","oab":false,"nome":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es (Ribbon)","pai":420357,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420361,"slug":"informatica-faixa-de-opcoes-ribbon"}],"slug":"informatica\/1669739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Excel 2016, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":55150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Advogado - 2019"},{"id":55151,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":55155,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":55152,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Assistente Social - 2019"},{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"},{"id":55159,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Programas e Projetos","id":21950,"slug":"supervisor-de-programas-e-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-supervisor-de-programas-e-projetos","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Supervisor de Programas e Projetos - 2019"},{"id":55156,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:57:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669731,"hashId":"0f3ab1e5d0dcb957dc087182c1966685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Excel 2016, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":6299411,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por padr\u00e3o, quando \u00e9 criado um novo arquivo no Excel, ele \u00e9 chamado de Pasta1.","id":6299408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por padr\u00e3o, quando \u00e9 criado um novo arquivo no Excel, ele \u00e9 chamado de Pasta1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As colunas s\u00e3o identificadas por meio de letras localizadas na parte superior.","id":6299409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As colunas s\u00e3o identificadas por meio de letras localizadas na parte superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lula \u00e9 a unidade de uma planilha formada pela intersec\u00e7\u00e3o de uma linha com uma coluna.","id":6299410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lula \u00e9 a unidade de uma planilha formada pela intersec\u00e7\u00e3o de uma linha com uma coluna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7o de uma c\u00e9lula \u00e9 formado apenas pelas letras de sua coluna.","id":6299411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7o de uma c\u00e9lula \u00e9 formado apenas pelas letras de sua coluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/1669731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do Decreto n\u00ba 7.053, de 23 de dezembro de 2009, que instituiu a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, atribua verdadeiro (V) ou falso (F) aos itens e aponte a alternativa correta:( ) Os servi\u00e7os de acolhimento tempor\u00e1rio ser\u00e3o regulamentados nacionalmente pelas inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.( ) Cabe ao Minist\u00e9rio da Assist\u00eancia Social, por interm\u00e9dio da Secretaria Nacional de Assist\u00eancia Social, fomentar e promover a reestrutura\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o da rede de acolhimento a partir da transfer\u00eancia de recursos aos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.( ) Entre outros, \u00e9 princ\u00edpio da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, al\u00e9m da igualdade e equidade: respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es sociais e diferen\u00e7as de origem, ra\u00e7a, idade, nacionalidade, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual e religiosa, com aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.( ) \u00c9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua: participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, por meio de entidades, f\u00f3runs e organiza\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, na elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas.","provas":[{"id":55153,"cargo":{"descricao":"Coordenador I","id":21947,"slug":"coordenador-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-i","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador I - 2019"},{"id":55154,"cargo":{"descricao":"Coordenador II","id":21948,"slug":"coordenador-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alagoinhas-ba-2019-ms-concursos-coordenador-ii","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Coordenador II - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1669942,"hashId":"a32e9c41783a7816100a1e03b05941bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Decreto n\u00ba 7.053, de 23 de dezembro de 2009, que instituiu a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, atribua verdadeiro (V) ou falso (F) aos itens e aponte a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os servi\u00e7os de acolhimento tempor\u00e1rio ser\u00e3o regulamentados nacionalmente pelas inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe ao Minist\u00e9rio da Assist\u00eancia Social, por interm\u00e9dio da Secretaria Nacional de Assist\u00eancia Social, fomentar e promover a reestrutura\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o da rede de acolhimento a partir da transfer\u00eancia de recursos aos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre outros, \u00e9 princ\u00edpio da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, al\u00e9m da igualdade e equidade: respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es sociais e diferen\u00e7as de origem, ra\u00e7a, idade, nacionalidade, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual e religiosa, com aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua: participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, por meio de entidades, f\u00f3runs e organiza\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, na elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":6300254,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6300252,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6300253,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6300254,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6300255,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418958,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-053-2009-institui-a-politica-nacional-para-a-populacao-em-situacao-de-rua-e-seu-comite-intersetorial-de-acompanhamento-e-monitoramento-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1669942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Citopatologia","id":16680,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-citopatologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na senten\u00e7a \u201cMon Bijou deixa sua roupa uma perfeita obraprima\u201d, h\u00e1 recurso lingu\u00edstico que produz importante efeito textual no g\u00eanero propaganda. Assinale tal recurso.","provas":[{"id":36719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2019"},{"id":36720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Citopatologia","id":16680,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-de-laboratorio-area-citopatologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Citopatologia - 2019"},{"id":36721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":36722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":36723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-qualidade-area-infraestrutura-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"},{"id":36724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2019"},{"id":36730,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":36739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:19:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1064985,"hashId":"42ce4ed6cedfb1af1218f3e4b97794b9","enunciado":"Na senten\u00e7a \u201cMon Bijou deixa sua roupa uma perfeita obraprima\u201d,\r\nh\u00e1 recurso lingu\u00edstico que produz importante efeito\r\ntextual no g\u00eanero propaganda. Assinale tal recurso.","resposta":3736614,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Performance","id":3736610,"corpo":"Performance","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anacoluto","id":3736611,"corpo":"Anacoluto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silepse","id":3736612,"corpo":"Silepse","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00ednquise","id":3736613,"corpo":"S\u00ednquise","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambiguidade sem\u00e2ntica","id":3736614,"corpo":"Ambiguidade sem\u00e2ntica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4.Dispon\u00edvel em: https:\/\/2.bp.blogspot.com\/-_wQYtbqX2u4\/Uml4psRTFDI\/AAAAAAAAY1E\/q9sANnlo_-c\/s1600\/mon+bijou+bombril+carlos+moreno+monalisa+em+1998.jpg","id":380606,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1, 2, 3 e 4.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/36716\/grupo-questao\/380606-20210305095616000000-0.gif\" style=\"\" width=\"440\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/2.bp.blogspot.com\/-_wQYtbqX2u4\/Uml4psRTFDI\/AAAAAAAAY1E\/q9sANnlo_-<\/p><p style=\"text-align: right;\">c\/s1600\/mon+bijou+bombril+carlos+moreno+monalisa+em+1998.jpg<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiguidade","oab":false,"nome":"Ambiguidade","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409488,"slug":"lingua-portuguesa-ambiguidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaganda","oab":false,"nome":"Propaganda","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419228,"slug":"lingua-portuguesa-propaganda"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1064985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089,"slug":"professor-de-ciencias-e-suas-tecnologias-area-ciencias-e-ciencias-agrarias"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-area-historia-e-geografia"},{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091,"slug":"professor-de-linguagem-e-suas-tecnologias-area-portugues-ingles-artes-musica-e-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fava, os alunos da educa\u00e7\u00e3o 3.0 podem ser caracterizados por tr\u00eas C\u2019s. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":52271,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089,"slug":"professor-de-ciencias-e-suas-tecnologias-area-ciencias-e-ciencias-agrarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2019"},{"id":52856,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-area-historia-e-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia - 2019"},{"id":52857,"cargo":{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091,"slug":"professor-de-linguagem-e-suas-tecnologias-area-portugues-ingles-artes-musica-e-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:54:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1580092,"hashId":"f66b0ae555a3558848f068d44e235211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Fava, os alunos da educa\u00e7\u00e3o 3.0 podem ser caracterizados por tr\u00eas C\u2019s. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":5927197,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conectores, criadores e construtivistas.","id":5927197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conectores, criadores e construtivistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacitados, coerentes e corajosos.","id":5927198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitados, coerentes e corajosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Casuais, complexos e coerentes.","id":5927199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casuais, complexos e coerentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criteriosos, criadores e complexos.","id":5927200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criteriosos, criadores e complexos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corretos, c\u00e9ticos e construtivistas.","id":5927201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corretos, c\u00e9ticos e construtivistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426022,"slug":"pedagogia-teorias-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Construtivismo","oab":false,"nome":"Construtivismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426025,"slug":"pedagogia-construtivismo"}],"slug":"pedagogia\/1580092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o livro \u201cAs contribui\u00e7\u00f5es de Ranganathan para a Biblioteconomia: reflex\u00f5es e desafios\u201d, assinale a alternativa incorreta acerca das Leis da Biblioteconomia:","provas":[{"id":75593,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 20:03:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2283392,"hashId":"dd86c5a68a730136f02c81e499400957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o livro <em>\u201cAs contribui\u00e7\u00f5es de Ranganathan para a Biblioteconomia: reflex\u00f5es e desafios\u201d<\/em>, assinale a alternativa incorreta acerca das <em>Leis da Biblioteconomia<\/em>:<\/p>","resposta":8995741,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOs livros s\u00e3o para usar\u201d \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.","id":8995739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs livros s\u00e3o para usar\u201d \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPoupe o tempo do livro\u201d n\u00e3o \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.","id":8995740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPoupe o tempo do livro\u201d n\u00e3o \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA cada leitor o seu livro\u201d n\u00e3o \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.","id":8995741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA cada leitor o seu livro\u201d n\u00e3o \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA biblioteca \u00e9 um organismo em crescimento\u201d \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.","id":8995742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA biblioteca \u00e9 um organismo em crescimento\u201d \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA cada livro o seu leitor\u201d \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia","id":8995743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA cada livro o seu leitor\u201d \u00e9 uma das Leis da Biblioteconomia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Ranganathan","oab":false,"nome":"Leis de Ranganathan","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402304,"slug":"biblioteconomia-leis-de-ranganathan"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Biom\u00e9dico deseja preparar 300 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio a uma concentra\u00e7\u00e3o de 0,1 molar. Para isso disp\u00f5e do produto puro, cujo peso molecular \u00e9 40 gramas por mol. Qual a massa do produto, em gramas, que o Biom\u00e9dico dever\u00e1 colocar para obter a solu\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o e volume desejados?","provas":[{"id":77992,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biomedico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 22:10:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2343246,"hashId":"652aec814c677e409128623ef119df90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Biom\u00e9dico deseja preparar 300 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio a uma concentra\u00e7\u00e3o de 0,1 molar. Para isso disp\u00f5e do produto puro, cujo peso molecular \u00e9 40 gramas por mol. Qual a massa do produto, em gramas, que o Biom\u00e9dico dever\u00e1 colocar para obter a solu\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o e volume desejados?<\/p>","resposta":9264066,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":9264063,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":9264064,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":9264065,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,2","id":9264066,"corpo":"<p>1,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maneira como se d\u00e1 a institui\u00e7\u00e3o do poder na sociedade e como se d\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o entre governantes e governados, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":75727,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 22:45:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286850,"hashId":"7cb4fe0aa78d6b5314d3ec92546f8fc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maneira como se d\u00e1 a institui\u00e7\u00e3o do poder na sociedade e como se d\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o entre governantes e governados, \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":9010666,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de governo. ","id":9010664,"corpo":"<p>Sistema de governo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regime de governo. ","id":9010665,"corpo":"<p>Regime de governo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma de governo. ","id":9010666,"corpo":"<p>Forma de governo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de governo. ","id":9010667,"corpo":"<p>Pol\u00edtica de governo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cocal","sigla":"Prefeitura de Cocal","id":4494,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cocal-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos do Excel 2013, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53655,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cocal","sigla":"Prefeitura de Cocal","id":4494,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cocal-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cocal-pi-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Cocal - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:10:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639948,"hashId":"a61f1fb1f5744561f50ec4c280dc249d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos do Excel 2013, marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6172291,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recurso AutoAjuste poder\u00e1 aumentar ou reduzir a largura da c\u00e9lula de acordo com o conte\u00fado.","id":6172290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso AutoAjuste poder\u00e1 aumentar ou reduzir a largura da c\u00e9lula de acordo com o conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando inserimos um n\u00famero numa c\u00e9lula do Excel automaticamente ele \u00e9 alinhado \u00e0 esquerda e quando inserimos um texto ele \u00e9 alinhado \u00e0 direita da c\u00e9lula.","id":6172291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando inserimos um n\u00famero numa c\u00e9lula do Excel automaticamente ele \u00e9 alinhado \u00e0 esquerda e quando inserimos um texto ele \u00e9 alinhado \u00e0 direita da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a planilha criada automaticamente n\u00e3o for suficiente para os registros dos dados, \u00e9 poss\u00edvel inserir quantas forem necess\u00e1rias.","id":6172292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a planilha criada automaticamente n\u00e3o for suficiente para os registros dos dados, \u00e9 poss\u00edvel inserir quantas forem necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se acontecer de concluir a digita\u00e7\u00e3o dos dados, e observar que \u201cpulou\u201d uma informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio apagar tudo e digitar novamente, pois \u00e9 poss\u00edvel inserir uma c\u00e9lula e digitar apenas o dado que faltou.","id":6172293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se acontecer de concluir a digita\u00e7\u00e3o dos dados, e observar que \u201cpulou\u201d uma informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio apagar tudo e digitar novamente, pois \u00e9 poss\u00edvel inserir uma c\u00e9lula e digitar apenas o dado que faltou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420299,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1639948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Fava, a Educa\u00e7\u00e3o 3.0 tem como objetivo: I. Preparar o aluno para lidar com a quantidade de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. II. Administrar problemas mais simples. III. Desenvolver habilidades exigidas pelo mercado de trabalho. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":43252,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-professor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:10:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1295163,"hashId":"ee98b691ef3b640369c36eb211122f9f","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Fava, a Educa\u00e7\u00e3o 3.0 tem como objetivo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Preparar o aluno para lidar com a quantidade de informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. <\/p><p align=\"justify\">II. Administrar problemas mais simples. <\/p><p align=\"justify\">III. Desenvolver habilidades exigidas pelo mercado de trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4714233,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4714230,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4714231,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4714232,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4714233,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4714234,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","pai":405511,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425852,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas-modernas-e-contemporaneas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1295163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, art. 208, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia, entre outras, de","provas":[{"id":43607,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-agente-de-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:11:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1306131,"hashId":"f54edbfe29ccaa31893da1ff110e7c9c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, art. 208, o dever\r\ndo Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a\r\ngarantia, entre outras, de<\/p>","resposta":4764957,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","id":4764957,"corpo":"<p align=justify>acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa\r\ne da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade\r\nde cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento educacional aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente em centros de ensino especializado.","id":4764958,"corpo":"<p align=justify>atendimento educacional aos portadores de defici\u00eancia,\r\npreferencialmente em centros de ensino especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas) aos 18 (dezoito) anos de idade.","id":4764959,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas)\r\naos 18 (dezoito) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o infantil obrigat\u00f3ria e gratuita, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as de 0 (zero) a 5 (cinco) anos de idade.","id":4764960,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o infantil obrigat\u00f3ria e gratuita, em creche e\r\npr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as de 0 (zero) a 5 (cinco) anos\r\nde idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferta de ensino noturno regular, com adequa\u00e7\u00e3o dos educandos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es oferecidas pela institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":4764961,"corpo":"<p align=justify>oferta de ensino noturno regular, com adequa\u00e7\u00e3o\r\ndos educandos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es oferecidas pela institui\u00e7\u00e3o\r\nde ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":"pedagogia\/1306131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949,"slug":"enfermeiro-30h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em enfermagem sem hist\u00f3ria de vacina\u00e7\u00e3o para Hepatite B sofreu acidente com material perfurocortante (exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea) e o pacientefonte \u00e9 HBSAG REAGENTE. Nesse caso, esse t\u00e9cnico deve","provas":[{"id":46677,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949,"slug":"enfermeiro-30h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-enfermeiro-30h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro 30h - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:13:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1419745,"hashId":"c2d6519103b420cdae6f195f5870ad47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em enfermagem sem hist\u00f3ria de vacina\u00e7\u00e3o para Hepatite B sofreu acidente com material perfurocortante (exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea) e o pacientefonte \u00e9 HBSAG REAGENTE. Nesse caso, esse t\u00e9cnico deve<\/p>","resposta":5237008,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber imunoglobulina humana antihepatite B (IGHAHB) 1 dose e iniciar esquema vacinal.","id":5237008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber imunoglobulina humana antihepatite B (IGHAHB) 1 dose e iniciar esquema vacinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar esquema de vacina\u00e7\u00e3o com 4 doses de vacina.","id":5237009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar esquema de vacina\u00e7\u00e3o com 4 doses de vacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber imunoglobulina humana antihepatite B (IGHAHB) 2 doses e iniciar vacina hiperantig\u00eanica.","id":5237010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber imunoglobulina humana antihepatite B (IGHAHB) 2 doses e iniciar vacina hiperantig\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber 04 doses de vacina hiperantig\u00eanica.","id":5237011,"corpo":"<p>receber 04 doses de vacina hiperantig\u00eanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/1419745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Docente -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantile1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22838,"slug":"docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c1guaA grota inteira t\u00e1 chorando de saudadeda umidade que fecunda a terra seca.Vital retalho do c\u00e9u que manda pro solodivino orvalho, gozo que nos eterniza.Intimidade que pertence \u00e0 natureza.Jatob\u00e1A mudan\u00e7a de estado diretamente relacionada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das nuvens \u00e9 a","provas":[{"id":58320,"cargo":{"descricao":"Docente -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantile1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22838,"slug":"docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente -  \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil  e  1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:14:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1745762,"hashId":"d5835d1681cb9a0ce1618179e309426d","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c1gua<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A grota inteira t\u00e1 chorando de saudade<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>da umidade que fecunda a terra seca.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Vital retalho do c\u00e9u que manda pro solo<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>divino orvalho, gozo que nos eterniza.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Intimidade que pertence \u00e0 natureza.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jatob\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a de estado diretamente relacionada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das nuvens \u00e9 a<\/p>","resposta":6639752,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem \u00e0s got\u00edculas que as formam.","id":6639749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evapora\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem \u00e0s got\u00edculas que as formam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condensa\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem ao estado gasoso da \u00e1gua.","id":6639750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condensa\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem ao estado gasoso da \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fus\u00e3o, que d\u00e1 origem ao vapor de \u00e1gua.","id":6639751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fus\u00e3o, que d\u00e1 origem ao vapor de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liquefa\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem \u00e0s got\u00edculas de \u00e1gua.","id":6639752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liquefa\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem \u00e0s got\u00edculas de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"calefa\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem \u00e0 r\u00e1pida vaporiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":6639753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calefa\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 origem \u00e0 r\u00e1pida vaporiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723,"slug":"professor-de-educacao-basica-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os endere\u00e7os de correio eletr\u00f4nico dos usu\u00e1rios de uma institui\u00e7\u00e3o obedecem ao formato geral usuario@salveme.edu.br. Baseado nesse formato, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que essa institui\u00e7\u00e3o atua na \u00e1rea ","provas":[{"id":49573,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723,"slug":"professor-de-educacao-basica-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"},{"id":49574,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1497853,"hashId":"36a662dd9ec8a7039d10b63c7862e134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os endere\u00e7os de correio eletr\u00f4nico dos usu\u00e1rios de uma institui\u00e7\u00e3o obedecem ao formato geral usuario@salveme.edu.br. Baseado nesse formato, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que essa institui\u00e7\u00e3o atua na \u00e1rea <\/p>","resposta":5583741,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comercial.","id":5583740,"corpo":"<p>comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educacional. ","id":5583741,"corpo":"<p>educacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" financeira. ","id":5583742,"corpo":"<p> financeira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jur\u00eddica. ","id":5583743,"corpo":"<p>jur\u00eddica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"militar.","id":5583744,"corpo":"<p>militar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1497853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a fun\u00e7\u00e3o do antiv\u00edrus que simula um ambiente (como se fosse uma m\u00e1quina virtual, emulando acesso ao registro e componentes) para avaliar o comportamento de alguns arquivos e execut\u00e1veis. Trata-se do (a):","provas":[{"id":46785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-area-informatica-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:23:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1423228,"hashId":"b045aaec5a1a85322adfce2101c54d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a fun\u00e7\u00e3o do antiv\u00edrus que simula um ambiente (como se fosse uma m\u00e1quina virtual, emulando acesso ao registro e componentes) para avaliar o comportamento de alguns arquivos e execut\u00e1veis. Trata-se do (a):<\/p>","resposta":5250324,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Smtp.","id":5250321,"corpo":"<p>Smtp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quarentena.","id":5250322,"corpo":"<p>Quarentena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inbox.","id":5250323,"corpo":"<p>Inbox.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sandbox.","id":5250324,"corpo":"<p>Sandbox.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1423228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leis de Morgan s\u00e3o propostas de simplifica\u00e7\u00e3o de express\u00f5es em \u00e1lgebra booleana de grande contribui\u00e7\u00e3o. Definem regras usadas para converter opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas OU em E e viceversa. Com base nessas leis, assinale a alternativa que indique corretamente o circuito ou express\u00e3o equivalente ao circuito (X+Y\u200b) .","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:27:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658810,"hashId":"8d0e50513240a2b85809c8a212d120ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis de Morgan s\u00e3o propostas de simplifica\u00e7\u00e3o de express\u00f5es em \u00e1lgebra booleana de grande contribui\u00e7\u00e3o. Definem regras usadas para converter opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas <u>OU<\/u> em <u>E<\/u> e viceversa. Com base nessas leis, assinale a alternativa que indique corretamente o circuito ou express\u00e3o equivalente ao circuito <span class=\"ql-formula\" data-value=\" (\\overline{X+Y})\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.13333em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.08333em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","resposta":6253375,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6253375,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54594\/item-questao\/6253375-20210421143504000000-0.jpeg\" width=\"158\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6253376,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54594\/item-questao\/6253376-20210421143504000000-0.jpeg\" width=\"159\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X + Y ","id":6253377,"corpo":"<p>X + Y <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X \u2219 Y","id":6253378,"corpo":"<p>X <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Y<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X \u2283 Y","id":6253379,"corpo":"<p>X \u2283 Y<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o h\u00eddrico, utilizado nas Unidades de Terapia Intensiva e Semi-intensiva, tem o principal objetivo de:","provas":[{"id":49852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1506485,"hashId":"94c13f3cda98a02d5be13638f05c028c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o h\u00eddrico, utilizado nas Unidades de Terapia Intensiva e Semi-intensiva, tem o principal objetivo de:<\/p>","resposta":5620735,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar rigorosamente a entrada e sa\u00edda de l\u00edquidos do organismo.","id":5620735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar rigorosamente a entrada e sa\u00edda de l\u00edquidos do organismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controlar rigorosamente a entrada de l\u00edquidos no organismo.","id":5620736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar rigorosamente a entrada de l\u00edquidos no organismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controlar rigorosamente a sa\u00edda de l\u00edquidos no organismo.","id":5620737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar rigorosamente a sa\u00edda de l\u00edquidos no organismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar rigorosamente a entrada e sa\u00edda de l\u00edquidos espessos no organismo.","id":5620738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar rigorosamente a entrada e sa\u00edda de l\u00edquidos espessos no organismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428187,"slug":"enfermagem-balanco-hidrico"}],"slug":"enfermagem\/1506485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o de uma rede de computadores, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel deve escolher entre 3 classes de m\u00e1scara de subrede, Classe A, B ou C, com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42732,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:33:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1273844,"hashId":"3d564d6db0c14a38178bb2b6abed2337","enunciado":"<p align=justify>Na configura\u00e7\u00e3o de uma rede de computadores, o\r\nt\u00e9cnico respons\u00e1vel deve escolher entre 3 classes de\r\nm\u00e1scara de subrede, Classe A, B ou C, com base nessa\r\ninforma\u00e7\u00e3o assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4624738,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe A \u00e9 255.0.0.0.","id":4624738,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe A \u00e9 255.0.0.0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe B \u00e9 255.255.255.0.","id":4624739,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe B \u00e9 255.255.255.0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe A, B e C s\u00e3o sempre iguais.","id":4624740,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe A, B e C s\u00e3o sempre\r\niguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara de subrede classe C \u00e9 255.0.0.0.","id":4624741,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1scara de subrede classe C \u00e9 255.0.0.0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1273844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do MS Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, est\u00e1 utilizando o programa Windows Explorer para organizar os arquivos do disco r\u00edgido de seu computador. Percebendo que acabou de colar um arquivo numa pasta errada, esse usu\u00e1rio poder\u00e1 desfazer essa a\u00e7\u00e3o equivocada acionando simultaneamente as teclas de atalho CTRL e","provas":[{"id":42705,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:33:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1273042,"hashId":"e1642dcbb5d601a639bf8a0b0ebf9294","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio do MS Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, est\u00e1 utilizando o programa Windows Explorer\r\npara organizar os arquivos do disco r\u00edgido de seu computador.\r\nPercebendo que acabou de colar um arquivo\r\nnuma pasta errada, esse usu\u00e1rio poder\u00e1 desfazer essa\r\na\u00e7\u00e3o equivocada acionando simultaneamente as teclas\r\nde atalho CTRL e<\/p>","resposta":4621531,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":4621527,"corpo":"<p align=justify>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C.","id":4621528,"corpo":"<p align=justify>C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D.","id":4621529,"corpo":"<p align=justify>D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"W.","id":4621530,"corpo":"<p align=justify>W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z.","id":4621531,"corpo":"<p align=justify>Z.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1273042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Auditor Fiscal da \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 participando do processo de levantamento de requisitos para o desenvolvimento de um novo software. Os requisitos a seguir foram elencados: I. Um usu\u00e1rio deve ser capaz de pesquisar a lista de contribuintes devedores. II . O sistema deve gerar a lista de contribuintes com atendimento agendado naquele dia. III . O sistema deve se adequar \u00e0s leis que garantem o sigilo das informa\u00e7\u00f5es. IV. Cada usu\u00e1rio do sistema dever\u00e1 ser identificado por um n\u00famero de 8 d\u00edgitos. V. O Sistema deve ter suporte para os sistemas operacionais Linux e Windows. VI. A altera\u00e7\u00e3o dos dados de um contribuinte s\u00f3 poder\u00e1 ser concretizada ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o. V II . Toda consulta deve retornar os valores solicitados em at\u00e9 20 segundos. V III . A grava\u00e7\u00e3o dos dados s\u00f3 dever\u00e1 ser efetuada ap\u00f3s o preenchimento de todos os campos de preenchimento obrigat\u00f3rio. IX. Os dados devem ser armazenados em servidores em cluster para garantir a disponibilidade. S\u00e3o requisitos funcionais os que constam APENAS em","provas":[{"id":36781,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:39:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066683,"hashId":"9dfb5319525b275dbe57401444cbfa45","enunciado":"<p>Um Auditor Fiscal da \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 participando do processo de levantamento de requisitos para o\r\ndesenvolvimento de um novo software. Os requisitos a seguir foram elencados:<\/p><p>\r\nI. Um usu\u00e1rio deve ser capaz de pesquisar a lista de contribuintes devedores.\r\n<\/p><p>II . O sistema deve gerar a lista de contribuintes com atendimento agendado naquele dia.<\/p><p>\r\nIII . O sistema deve se adequar \u00e0s leis que garantem o sigilo das informa\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>IV. Cada usu\u00e1rio do sistema dever\u00e1 ser identificado por um n\u00famero de 8 d\u00edgitos.\r\n<\/p><p>V. O Sistema deve ter suporte para os sistemas operacionais Linux e Windows.\r\n<\/p><p>VI. A altera\u00e7\u00e3o dos dados de um contribuinte s\u00f3 poder\u00e1 ser concretizada ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V II . Toda consulta deve retornar os valores solicitados em at\u00e9 20 segundos.<\/p><p>\r\nV III . A grava\u00e7\u00e3o dos dados s\u00f3 dever\u00e1 ser efetuada ap\u00f3s o preenchimento de todos os campos de preenchimento obrigat\u00f3rio.\r\n<\/p><p>IX. Os dados devem ser armazenados em servidores em cluster para garantir a disponibilidade.\r\n<\/p><p>S\u00e3o requisitos funcionais os que constam APENAS em<\/p>","resposta":3744002,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II , III , IV, V, VI e VII .","id":3744000,"corpo":"I, II , III , IV, V, VI e VII .","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II , IV, VII e VIII","id":3744001,"corpo":"II , IV, VII e VIII","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II , IV, VI e VII","id":3744002,"corpo":"I, II , IV, VI e VII","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, VI, VIII e IX.","id":3744003,"corpo":"IV, VI, VIII e IX.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II , IV, V, VI e V III .","id":3744004,"corpo":"II , IV, V, VI e V III .","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1066683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Educacional","id":17863,"slug":"coordenador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Almerindo Janela Afonso (2014) sinaliza para a necessidade de se analisar criticamente a centralidade da avalia\u00e7\u00e3o, \u201cnuma \u00e9poca em que, por raz\u00f5es diversas, a avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens, a avalia\u00e7\u00e3o institucional das escolas, a avalia\u00e7\u00e3o do desempenho docente e a pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas coexistem nos sistemas educativos\u201d. Com base nesse autor e nos conhecimentos sobre o campo da avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41686,"cargo":{"descricao":"Coordenador Educacional","id":17863,"slug":"coordenador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-coordenador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Coordenador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:42:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1236986,"hashId":"b7c42466c66e6812a9cd21d6619046c9","enunciado":"<p align=justify>Almerindo Janela Afonso (2014) sinaliza para a necessidade de se analisar criticamente a centralidade da avalia\u00e7\u00e3o, \u201cnuma\r\n\u00e9poca em que, por raz\u00f5es diversas, a avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens, a avalia\u00e7\u00e3o institucional das escolas, a avalia\u00e7\u00e3o do\r\ndesempenho docente e a pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas coexistem nos sistemas educativos\u201d. Com base nesse autor e nos\r\nconhecimentos sobre o campo da avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4471119,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 um campo complexo, e a avalia\u00e7\u00e3o dos alunos \u00e9 a principal dimens\u00e3o do reduzido campo da avalia\u00e7\u00e3o educacional. Sendo assim, a avalia\u00e7\u00e3o precisa abranger em especial a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, sendo secund\u00e1rios fatores como pol\u00edticas, programas, a\u00e7\u00f5es, espa\u00e7os e atores e desenvolvimento institucional e profissional.","id":4471118,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 um campo complexo, e a avalia\u00e7\u00e3o dos alunos \u00e9 a principal dimens\u00e3o do reduzido campo da\r\navalia\u00e7\u00e3o educacional. Sendo assim, a avalia\u00e7\u00e3o precisa abranger em especial a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, sendo\r\nsecund\u00e1rios fatores como pol\u00edticas, programas, a\u00e7\u00f5es, espa\u00e7os e atores e desenvolvimento institucional e profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como exemplo das chamadas pol\u00edticas de responsabiliza\u00e7\u00e3o, podemos citar a introdu\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus monet\u00e1rios, que s\u00e3o atribu\u00eddos de forma diferenciada aos professores ou \u00e0s escolas, como consequ\u00eancia das performances discentes alcan\u00e7adas. Muitos governos t\u00eam importado ou recriado f\u00f3rmulas, visando sancionar negativamente ou recompensar positivamente escolas e professores pelos resultados acad\u00eamicos dos alunos.","id":4471119,"corpo":"<p align=justify>Como exemplo das chamadas pol\u00edticas de responsabiliza\u00e7\u00e3o, podemos citar a introdu\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus monet\u00e1rios, que s\u00e3o\r\natribu\u00eddos de forma diferenciada aos professores ou \u00e0s escolas, como consequ\u00eancia das performances discentes alcan\u00e7adas.\r\nMuitos governos t\u00eam importado ou recriado f\u00f3rmulas, visando sancionar negativamente ou recompensar positivamente\r\nescolas e professores pelos resultados acad\u00eamicos dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vive-se uma \u00e9poca em que h\u00e1 uma forte tend\u00eancia para, na explica\u00e7\u00e3o dos resultados dos alunos ou na determina\u00e7\u00e3o dos rankings escolares, n\u00e3o considerar e mesmo desvalorizar a a\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica dos professores.","id":4471120,"corpo":"<p align=justify>Vive-se uma \u00e9poca em que h\u00e1 uma forte tend\u00eancia para, na explica\u00e7\u00e3o dos resultados dos alunos ou na determina\u00e7\u00e3o dos\r\nrankings escolares, n\u00e3o considerar e mesmo desvalorizar a a\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica dos professores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As l\u00f3gicas neoliberais da educa\u00e7\u00e3o se baseiam em pol\u00edticas de responsabiliza\u00e7\u00e3o constru\u00eddas por meio de di\u00e1logo entre os atores dos diferentes n\u00edveis da rede, com \u00eanfase no processo e n\u00e3o nos resultados obtidos.","id":4471121,"corpo":"<p align=justify>As l\u00f3gicas neoliberais da educa\u00e7\u00e3o se baseiam em pol\u00edticas de responsabiliza\u00e7\u00e3o constru\u00eddas por meio de di\u00e1logo entre os\r\natores dos diferentes n\u00edveis da rede, com \u00eanfase no processo e n\u00e3o nos resultados obtidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desafio \u00e9 o de delinear um processo de avalia\u00e7\u00e3o que sirva \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, alicer\u00e7ado na no\u00e7\u00e3o do que constitui uma gest\u00e3o eficiente e eficaz da educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 margem do aprofundamento pol\u00edtico em torno dos objetivos mais amplos da educa\u00e7\u00e3o.","id":4471122,"corpo":"<p align=justify>O desafio \u00e9 o de delinear um processo de avalia\u00e7\u00e3o que sirva \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, alicer\u00e7ado na no\u00e7\u00e3o do que\r\nconstitui uma gest\u00e3o eficiente e eficaz da educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 margem do aprofundamento pol\u00edtico em torno dos objetivos mais amplos\r\nda educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1236986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o XLS. II. O Microsoft Excel \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o DOC. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41583,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:43:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1233362,"hashId":"ebbe738e5a9d01a939d78ad6360a3397","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o XLS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Microsoft Excel \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o DOC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4455110,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4455107,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4455108,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4455109,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4455110,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1233362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Auditor Fiscal da \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o observou que na organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha h\u00e1 uma grande quantidade de softwares que necessitam validar e inserir informa\u00e7\u00f5es de contribuintes na base de dados. Cada um destes softwares \u00e9 mantido por um prestador de servi\u00e7os diferente e foi escrito em linguagens de programa\u00e7\u00e3o distintas. Pensando em uma arquitetura voltada a servi\u00e7os, o Auditor recomendou corretamente a cria\u00e7\u00e3o de um","provas":[{"id":36781,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16687,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-analista-executivo-em-metrologia-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:46:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1066675,"hashId":"976c3886c4105ffa618da32dbcf3b905","enunciado":"Um Auditor Fiscal da \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o observou que na organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha h\u00e1 uma grande quantidade\r\nde softwares que necessitam validar e inserir informa\u00e7\u00f5es de contribuintes na base de dados. Cada um destes softwares \u00e9\r\nmantido por um prestador de servi\u00e7os diferente e foi escrito em linguagens de programa\u00e7\u00e3o distintas. Pensando em uma\r\narquitetura voltada a servi\u00e7os, o Auditor recomendou corretamente a cria\u00e7\u00e3o de um","resposta":3743964,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enterprise Java Bean para incluir os dados dos contribuintes usando um servi\u00e7o CORBA para validar os dados de entrada.","id":3743960,"corpo":"Enterprise Java Bean para incluir os dados dos contribuintes usando um servi\u00e7o CORBA para validar os dados de entrada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo para validar e incluir contribuintes em cada aplica\u00e7\u00e3o, usando a mesma l\u00f3gica de valida\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de dados.","id":3743961,"corpo":"m\u00e9todo para validar e incluir contribuintes em cada aplica\u00e7\u00e3o, usando a mesma l\u00f3gica de valida\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de dados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o RESTful usando o protocolo SOAP para manter informa\u00e7\u00f5es de estado nas chamadas ao servi\u00e7o, permitindo, assim, a consist\u00eancia de estado na valida\u00e7\u00e3o dos dados de entrada do contribuinte.","id":3743962,"corpo":"servi\u00e7o RESTful usando o protocolo SOAP para manter informa\u00e7\u00f5es de estado nas chamadas ao servi\u00e7o, permitindo,\r\nassim, a consist\u00eancia de estado na valida\u00e7\u00e3o dos dados de entrada do contribuinte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portlet para que cada software possa converter os dados dos contribuintes para um formato XML padr\u00e3o e valid\u00e1-los com base na mesma l\u00f3gica centralizada.","id":3743963,"corpo":"portlet para que cada software possa converter os dados dos contribuintes para um formato XML padr\u00e3o e valid\u00e1-los com\r\nbase na mesma l\u00f3gica centralizada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"web service para validar e incluir contribuintes, de forma que os demais softwares possam simplesmente consumir esse servi\u00e7o de maneira adequada.","id":3743964,"corpo":"web service para validar e incluir contribuintes, de forma que os demais softwares possam simplesmente consumir esse\r\nservi\u00e7o de maneira adequada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380891,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1066675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the phrase \u201cfor whom he felt the same sort of responsibility.\u201d, the pronoun \u201cwhom\u201d refers to the","provas":[{"id":50225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:48:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1517027,"hashId":"db4c20984abbb7a6b8fac384c21c12f2","enunciado":"<p>In the phrase \u201cfor whom he felt the same sort of responsibility.\u201d, the pronoun \u201cwhom\u201d refers to the<\/p>","resposta":5666901,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrator of the story.","id":5666899,"corpo":"<p>narrator of the story.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taxi driver himself.","id":5666900,"corpo":"<p>taxi driver himself.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"driver\u2019s grandmother.","id":5666901,"corpo":"<p>driver\u2019s grandmother.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"friend Mrs. Plackett.","id":5666902,"corpo":"<p>friend Mrs. Plackett.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 2The taxi, an old Rover smelling of old cigarette smoke, trundled along the empty, country road at an unhurried pace. It was early afternoon at the very end of February, a magic winter day of bitter cold, frost, and pale, cloudless skies. The sun shone, sending long shadows, but there was little warmth in it, and the ploughed fields lay hard as iron. From the chimneys of scattered farmhouses and small stone cottages, smoke rose, straight as columns, up into the still air, and flocks of sheep, heavy with wool and incipient pregnancy, gathered around feeding troughs, stuffed with hay.Sitting in the back of the taxi, gazing through the dusty window, Penelope Keeling decided that she had never seen the familiar countryside look so beautiful.The road curved steeply; ahead stood the wooden signpost marking the lane that led to Temple Pudley. The driver slowed and with a painful change of gear, turned, bumping downhill between high and blinding hedges. Moments later they were in the village, with its golden Cotswold stone houses, newsagent butcher, the Sudeley Arms, and the church \u2013 set back from the street behind an ancient graveyard and the dark foliage of some suitably gloomy yews. There were few people about. The children were all in school, and the bitter weather kept others indoors. Only an old man, mittened and scarved, walked his ancient dog.\u201cWhich house is it?\u201d the taxi driver inquired over his shoulder.She leaned forward, ridiculously excited and expectant. \u201cJust a little way on. Through the village. The white gates on the right. They\u2019re open. There! Here we are.\u201dHe turned in through the gates and the car drew up at the back of the house.She opened the door and got out, drawing her dark blue cape around her against the cold. She opened her bag and found her key, went to unlock the door. Behind her, the taxi driver manhandled open the boot of the car and lifted out her small suitcase. She turned to take it from him, but he held on to it, somewhat concerned.\u201cis there nobody here to meet you?\u201d\u201cNo. Nobody. I live alone, and everybody thinks I\u2019m still in the hospital.\u201d\u201cBe all right, will you?\u201dShe smiled into his kindly face. He was quite young, with fair bushy hair. \u201cOf course.\u201dHe hesitated, not wishing to presume. \u2018If you want, I\u2019ll carry the case in. Carry it upstairs, if needs be.\u2019\u201cOh, that\u2019s kind of you. But I can easily manage\u2026\u201d\u201cNo bother.\u201d He told her, and followed her into the kitchen. She opened the door, and led him up the narrow, cottage stairs. Everything smelt clinically clean. Mrs. Plackett, bless her heart, had not been wasting time during the few days of Penelope\u2019s absence. She quite liked it when Penelope went away, because then she could do things like wash the white paint of the bannisters, and boil dusters, and buff up the brass and silver.Her bedroom door stood ajar. She went in, and the young man followed her, setting her case on the floor.\u201cAnything else I can do?\u201d he asked.\u201cNot a thing. Now, how much do I owe you?\u201dHe told her, looking shamefaced, as though it were an embarrassment to him. She paid him, and told him to keep the change. He thanked her, and they went back down the stairs.But still he hung about, seeming reluctant to leave. He probably, she told herself, had some old granny, of his own, for whom he felt the same sort of responsibility.\u201cYou\u2019ll be all right, then?\u201d\u201cI promise you. And tomorrow my friend Mrs. Plackett will come. So then I won\u2019t be alone anymore.\u201dThis, for some reason, reassured him. \u201cI\u2019ll be off then.\u2019\u201d\u201cNo trouble.\u201dPILCHER, Rosamund. The shell seekers. London: Coronet Books, Hodder and Stoughton,1989. p. 9-11.","id":432132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The taxi, an old Rover smelling of old cigarette smoke, trundled along the empty, country road at an unhurried pace. It was early afternoon at the very end of February, a magic winter day of bitter cold, frost, and pale, cloudless skies. The sun shone, sending long shadows, but there was little warmth in it, and the ploughed fields lay hard as iron. From the chimneys of scattered farmhouses and small stone cottages, smoke rose, straight as columns, up into the still air, and flocks of sheep, heavy with wool and incipient pregnancy, gathered around feeding troughs, stuffed with hay.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sitting in the back of the taxi, gazing through the dusty window, Penelope Keeling decided that she had never seen the familiar countryside look so beautiful.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The road curved steeply; ahead stood the wooden signpost marking the lane that led to Temple Pudley. The driver slowed and with a painful change of gear, turned, bumping downhill between high and blinding hedges. Moments later they were in the village, with its golden Cotswold stone houses, newsagent butcher, the Sudeley Arms, and the church \u2013 set back from the street behind an ancient graveyard and the dark foliage of some suitably gloomy yews. There were few people about. The children were all in school, and the bitter weather kept others indoors. Only an old man, mittened and scarved, walked his ancient dog.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cWhich house is it?\u201d the taxi driver inquired over his shoulder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">She leaned forward, ridiculously excited and expectant. \u201cJust a little way on. Through the village. The white gates on the right. They\u2019re open. There! Here we are.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">He turned in through the gates and the car drew up at the back of the house.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">She opened the door and got out, drawing her dark blue cape around her against the cold. She opened her bag and found her key, went to unlock the door. Behind her, the taxi driver manhandled open the boot of the car and lifted out her small suitcase. She turned to take it from him, but he held on to it, somewhat concerned.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cis there nobody here to meet you?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo. Nobody. I live alone, and everybody thinks I\u2019m still in the hospital.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cBe all right, will you?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">She smiled into his kindly face. He was quite young, with fair bushy hair. \u201cOf course.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">He hesitated, not wishing to presume. \u2018If you want, I\u2019ll carry the case in. Carry it upstairs, if needs be.\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOh, that\u2019s kind of you. But I can easily manage\u2026\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo bother.\u201d He told her, and followed her into the kitchen. She opened the door, and led him up the narrow, cottage stairs. Everything smelt clinically clean. Mrs. Plackett, bless her heart, had not been wasting time during the few days of Penelope\u2019s absence. She quite liked it when Penelope went away, because then she could do things like wash the white paint of the bannisters, and boil dusters, and buff up the brass and silver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Her bedroom door stood ajar. She went in, and the young man followed her, setting her case on the floor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAnything else I can do?\u201d he asked.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNot a thing. Now, how much do I owe you?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">He told her, looking shamefaced, as though it were an embarrassment to him. She paid him, and told him to keep the change. He thanked her, and they went back down the stairs.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">But still he hung about, seeming reluctant to leave. He probably, she told herself, had some old granny, of his own, for whom he felt the same sort of responsibility.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cYou\u2019ll be all right, then?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cI promise you. And tomorrow my friend Mrs. Plackett will come. So then I won\u2019t be alone anymore.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">This, for some reason, reassured him. \u201cI\u2019ll be off then.\u2019\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo trouble.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PILCHER, Rosamund. The shell seekers. London: Coronet Books, Hodder and Stoughton,1989. p. 9-11.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"}],"slug":"lingua-inglesa\/1517027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao C\u00f3digo de Obras Municipal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:51:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233814,"hashId":"59debf2f4ec20f223b432ed182da2965","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao C\u00f3digo de Obras Municipal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4457211,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obras de superestrutura, incluindo obras no subsolo ou espa\u00e7o a\u00e9reo, que n\u00e3o sejam de responsabilidade da Prefeitura Municipal dependem de alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou demoli\u00e7\u00e3o.","id":4457209,"corpo":"<p align=justify>Obras de superestrutura, incluindo obras no subsolo ou espa\u00e7o a\u00e9reo, que n\u00e3o sejam de responsabilidade da Prefeitura\r\nMunicipal dependem de alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou demoli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conserto nas cal\u00e7adas dos logradouros p\u00fablicos em geral e constru\u00e7\u00e3o de muros depender\u00e3o de alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou demoli\u00e7\u00e3o","id":4457210,"corpo":"<p align=justify>Conserto nas cal\u00e7adas dos logradouros p\u00fablicos em geral e constru\u00e7\u00e3o de muros depender\u00e3o de alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o,\r\nreforma, amplia\u00e7\u00e3o ou demoli\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma obra, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de andaime de prote\u00e7\u00e3o do tipo \u201cbandeja-salva-vidas\u201d, para edif\u00edcios de tr\u00eas pavimentos ou mais, observando o estabelecido na NR-18 do Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":4457211,"corpo":"<p align=justify>Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma obra, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de andaime de prote\u00e7\u00e3o do tipo \u201cbandeja-salva-vidas\u201d, para\r\nedif\u00edcios de tr\u00eas pavimentos ou mais, observando o estabelecido na NR-18 do Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es em projetos de arquitetura aprovados com alvar\u00e1 ainda em vigor, que envolva partes da constru\u00e7\u00e3o ou acr\u00e9scimo de \u00e1rea ou altura constru\u00edda, poder\u00e1 ser iniciada antes da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de reforma ou amplia\u00e7\u00e3o.","id":4457212,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es em projetos de arquitetura aprovados com alvar\u00e1 ainda em vigor, que envolva partes da\r\nconstru\u00e7\u00e3o ou acr\u00e9scimo de \u00e1rea ou altura constru\u00edda, poder\u00e1 ser iniciada antes da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de reforma ou\r\namplia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo Municipal poder\u00e1 exigir que lhes sejam exibidas plantas, c\u00e1lculos e demais detalhes que julgar necess\u00e1rio no momento da fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":4457213,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo Municipal poder\u00e1 exigir que lhes sejam exibidas plantas, c\u00e1lculos e demais detalhes\r\nque julgar necess\u00e1rio no momento da fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Quatro Barras - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Quatro Barras - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397985,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-quatro-barras-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1233814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma legisla\u00e7\u00e3o municipal, foi prevista a instala\u00e7\u00e3o de uma \u201cbacia de acumula\u00e7\u00e3o\u201d. Esse dispositivo funciona retardando a libera\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pluvial, com a finalidade de reduzir inunda\u00e7\u00f5es, servindo como elemento alternativo ao cumprimento de \u00edndice urban\u00edstico previsto em lei municipal, com fun\u00e7\u00f5es semelhantes. Corresponde ao \u00edndice urban\u00edstico que esse dispositivo complementa, o\/a:","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:51:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233771,"hashId":"2f32e40af3676a85fe255f7f84185f06","enunciado":"<p align=justify>Em uma legisla\u00e7\u00e3o municipal, foi prevista a instala\u00e7\u00e3o de uma \u201cbacia de acumula\u00e7\u00e3o\u201d. Esse dispositivo funciona\r\nretardando a libera\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pluvial, com a finalidade de reduzir inunda\u00e7\u00f5es, servindo como elemento alternativo ao\r\ncumprimento de \u00edndice urban\u00edstico previsto em lei municipal, com fun\u00e7\u00f5es semelhantes. Corresponde ao \u00edndice\r\nurban\u00edstico que esse dispositivo complementa, o\/a:<\/p>","resposta":4456995,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edndice de eleva\u00e7\u00e3o.","id":4456994,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de eleva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taxa de permeabilidade.","id":4456995,"corpo":"<p align=justify>taxa de permeabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"taxa de ocupa\u00e7\u00e3o.","id":4456996,"corpo":"<p align=justify>taxa de ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gabarito m\u00e1ximo das edifica\u00e7\u00f5es.","id":4456997,"corpo":"<p align=justify>gabarito m\u00e1ximo das edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacidade local de drenagem.","id":4456998,"corpo":"<p align=justify>capacidade local de drenagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416484,"slug":"engenharia-civil-urbanizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1233771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes itens:1. C\u00e1lculo do BDI.2. Or\u00e7amento global da obra.3. Or\u00e7amento sint\u00e9tico.4. Composi\u00e7\u00e3o de custo de servi\u00e7o.5. C\u00e1lculo das quantidades de servi\u00e7o.6. Projeto.A sequ\u00eancia correta na elabora\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento \u00e9:","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:51:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233792,"hashId":"8bfacdb9597630cb07752f67baad8dcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. C\u00e1lculo do BDI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Or\u00e7amento global da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Or\u00e7amento sint\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Composi\u00e7\u00e3o de custo de servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. C\u00e1lculo das quantidades de servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta na elabora\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento \u00e9:<\/p>","resposta":4457105,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.","id":4457104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":4457105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 6 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":4457106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 6 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 2.","id":4457107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 3.","id":4457108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1233792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tabela de custos de uma empresa:Servi\u00e7osUnidadeQuantidadeCusto Unit\u00e1rioBrocasm20R$ 43,00Escava\u00e7\u00e3om3 15R$ 17,00F\u00f4rmam275R$ 33,00Armadurakg189R$ 9,00Concretom3 12 R$ 260,00Assinale a alternativa que corresponde ao custo total l\u00edquido da empresa para os servi\u00e7os b\u00e1sicos de constru\u00e7\u00e3o discriminados na tabela acima, considerando que esse custo total l\u00edquido \u00e9 resultado do custo direto dos servi\u00e7os acrescido do custo de administra\u00e7\u00e3o central da empresa, cujo percentual \u00e9 igual a 10%.","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:51:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233798,"hashId":"17a6382af399b278c1aabd59d1b84440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte tabela de custos de uma empresa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d5rl\"><td data-row=\"row-d5rl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d5rl\" data-cell=\"cell-47gw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-d5rl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d5rl\" data-cell=\"cell-c9sc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Unidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-d5rl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d5rl\" data-cell=\"cell-k8hd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quantidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-d5rl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d5rl\" data-cell=\"cell-zwiw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custo Unit\u00e1rio<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e82b\"><td data-row=\"row-e82b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e82b\" data-cell=\"cell-dxe3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Brocas<\/p><\/td><td data-row=\"row-e82b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e82b\" data-cell=\"cell-simd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<\/p><\/td><td data-row=\"row-e82b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e82b\" data-cell=\"cell-i5ro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-e82b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e82b\" data-cell=\"cell-dxdd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 43,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-id1d\"><td data-row=\"row-id1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-id1d\" data-cell=\"cell-l4lc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Escava\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-id1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-id1d\" data-cell=\"cell-mob4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup> <\/p><\/td><td data-row=\"row-id1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-id1d\" data-cell=\"cell-ws2l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-id1d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-id1d\" data-cell=\"cell-qbfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 17,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hsp6\"><td data-row=\"row-hsp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hsp6\" data-cell=\"cell-vcbi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F\u00f4rma<\/p><\/td><td data-row=\"row-hsp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hsp6\" data-cell=\"cell-r7ad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-hsp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hsp6\" data-cell=\"cell-cgc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75<\/p><\/td><td data-row=\"row-hsp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hsp6\" data-cell=\"cell-557h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 33,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-iz5k\"><td data-row=\"row-iz5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iz5k\" data-cell=\"cell-fkzv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Armadura<\/p><\/td><td data-row=\"row-iz5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iz5k\" data-cell=\"cell-lmmv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-iz5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iz5k\" data-cell=\"cell-u8fc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">189<\/p><\/td><td data-row=\"row-iz5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iz5k\" data-cell=\"cell-lel6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 9,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ngaf\"><td data-row=\"row-ngaf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngaf\" data-cell=\"cell-vmgm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Concreto<\/p><\/td><td data-row=\"row-ngaf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngaf\" data-cell=\"cell-f7x3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup> <\/p><\/td><td data-row=\"row-ngaf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngaf\" data-cell=\"cell-f6p5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-ngaf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ngaf\" data-cell=\"cell-m9n2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> R$ 260,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao custo total l\u00edquido da empresa para os servi\u00e7os b\u00e1sicos de constru\u00e7\u00e3o discriminados na tabela acima, considerando que esse custo total l\u00edquido \u00e9 resultado do custo direto dos servi\u00e7os acrescido do custo de administra\u00e7\u00e3o central da empresa, cujo percentual \u00e9 igual a 10%.<\/p>","resposta":4457132,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8.411,00.","id":4457128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.411,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 8.450,00.","id":4457129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.450,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 9.252,10.","id":4457130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 9.252,10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 9.300,00.","id":4457131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 9.300,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 9.345,60.","id":4457132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 9.345,60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1233798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para possibilitar a implanta\u00e7\u00e3o de uma obra vi\u00e1ria, foi prevista a retifica\u00e7\u00e3o (ajuste de curso) de um c\u00f3rrego com a implanta\u00e7\u00e3o de um canal retangular de concreto armado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias e efeitos dessa solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica sobre o funcionamento do sistema de drenagem a jusante, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:51:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233773,"hashId":"767125eae87eb4b13fd0a11aae5801ac","enunciado":"<p align=justify>Para possibilitar a implanta\u00e7\u00e3o de uma obra vi\u00e1ria, foi prevista a retifica\u00e7\u00e3o (ajuste de curso) de um c\u00f3rrego com a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de um canal retangular de concreto armado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias e efeitos dessa solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\r\nsobre o funcionamento do sistema de drenagem a jusante, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4457004,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a acelera\u00e7\u00e3o de vaz\u00f5es no trecho canalizado contribuir\u00e1 para a redu\u00e7\u00e3o do tempo de concentra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":4457004,"corpo":"<p align=justify>a acelera\u00e7\u00e3o de vaz\u00f5es no trecho canalizado contribuir\u00e1 para a redu\u00e7\u00e3o do tempo de concentra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a acelera\u00e7\u00e3o de vaz\u00f5es no trecho canalizado contribuir\u00e1 para a diminui\u00e7\u00e3o do volume total de \u00e1gua escoado em um mesmo intervalo de tempo.","id":4457005,"corpo":"<p align=justify>a acelera\u00e7\u00e3o de vaz\u00f5es no trecho canalizado contribuir\u00e1 para a diminui\u00e7\u00e3o do volume total de \u00e1gua escoado em um mesmo\r\nintervalo de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a implanta\u00e7\u00e3o da retifica\u00e7\u00e3o provavelmente levar\u00e1 \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de remansos, fen\u00f4meno que poder\u00e1 reduzir as vaz\u00f5es m\u00e1ximas poss\u00edveis.","id":4457006,"corpo":"<p align=justify>a implanta\u00e7\u00e3o da retifica\u00e7\u00e3o provavelmente levar\u00e1 \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de remansos, fen\u00f4meno que poder\u00e1 reduzir as vaz\u00f5es m\u00e1ximas\r\nposs\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a implanta\u00e7\u00e3o da retifica\u00e7\u00e3o provavelmente levar\u00e1 \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos remansos e reduzir\u00e1 as velocidades m\u00e1ximas poss\u00edveis do novo fluxo da \u00e1gua.","id":4457007,"corpo":"<p align=justify>a implanta\u00e7\u00e3o da retifica\u00e7\u00e3o provavelmente levar\u00e1 \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos remansos e reduzir\u00e1 as velocidades m\u00e1ximas poss\u00edveis do\r\nnovo fluxo da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a retifica\u00e7\u00e3o de um canal, em geral, provoca ganhos pouco significativos quanto a melhoras das velocidades do regime de escoamento de \u00e1gua.","id":4457008,"corpo":"<p align=justify>a retifica\u00e7\u00e3o de um canal, em geral, provoca ganhos pouco significativos quanto a melhoras das velocidades do regime de\r\nescoamento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1233773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a durabilidade de uma estrutura de concreto armado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:51:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233801,"hashId":"ef3620f56200de09c3fd67597b732505","enunciado":"<p align=justify>Sobre a durabilidade de uma estrutura de concreto armado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4457145,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoricamente, qualquer ambiente com pH maior do que 12,5 pode ser considerado agressivo.","id":4457144,"corpo":"<p align=justify>Teoricamente, qualquer ambiente com pH maior do que 12,5 pode ser considerado agressivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1guas subterr\u00e2neas, de lagos e de rios, tamb\u00e9m chamadas de \u00e1guas duras, apresentam um grau de agressividade inferior \u00e0s \u00e1gua puras da condensa\u00e7\u00e3o da neblina ou do vapor de \u00e1gua.","id":4457145,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1guas subterr\u00e2neas, de lagos e de rios, tamb\u00e9m chamadas de \u00e1guas duras, apresentam um grau de agressividade inferior\r\n\u00e0s \u00e1gua puras da condensa\u00e7\u00e3o da neblina ou do vapor de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lixivia\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno associado \u00e0s rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas expansivas.","id":4457146,"corpo":"<p align=justify>A lixivia\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno associado \u00e0s rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas expansivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As principais causas de deteriora\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto expostas \u00e0 \u00e1gua do mar s\u00e3o ataque por sulfatos e rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-s\u00edlica.","id":4457147,"corpo":"<p align=justify>As principais causas de deteriora\u00e7\u00e3o das estruturas de concreto expostas \u00e0 \u00e1gua do mar s\u00e3o ataque por sulfatos e rea\u00e7\u00e3o\r\n\u00e1lcali-s\u00edlica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A carbonata\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que interfere na durabilidade e est\u00e1 relacionada com o teor de \u00e1gua absorvido pela estrutura.","id":4457148,"corpo":"<p align=justify>A carbonata\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que interfere na durabilidade e est\u00e1 relacionada com o teor de \u00e1gua absorvido pela estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1233801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere as classifica\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas especificadas pelo DNIT na coluna da direita de acordo com os tipos de produtos asf\u00e1lticos para pavimenta\u00e7\u00e3o na coluna da esquerda.1. Asfaltos de petr\u00f3leo para pavimenta\u00e7\u00e3o. 2. Asfalto dilu\u00eddo de petr\u00f3leo com solvente. 3. Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica. ( ) CM-30 e CM-70.( ) LA-1C e LARC.( ) CAP-30\/45 e CAP-85\/100.Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:51:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233775,"hashId":"9090bb89636bdba76d9822bcf2676bdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere as classifica\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas especificadas pelo DNIT na coluna da direita de acordo com os tipos de produtos asf\u00e1lticos para pavimenta\u00e7\u00e3o na coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Asfaltos de petr\u00f3leo para pavimenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Asfalto dilu\u00eddo de petr\u00f3leo com solvente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) CM-30 e CM-70.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) LA-1C e LARC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) CAP-30\/45 e CAP-85\/100.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4457015,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":4457014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":4457015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":4457016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":4457017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":4457018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 26","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1233775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre constru\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, considere as seguintes afirmativas:1. A aplica\u00e7\u00e3o de sistemas construtivos que promovam altera\u00e7\u00f5es conscientes no entorno, preservando o meio ambiente e os recursos naturais, garantindo qualidade de vida para as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras, \u00e9 a\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 sustentabilidade.2. O uso de materiais obtidos a partir de fontes renov\u00e1veis de origem legal contribui para a preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, desde que o seu consumo n\u00e3o seja inferior \u00e0s taxas de renova\u00e7\u00e3o dessas fontes.3. A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos estimula a rotulagem ambiental e o consumo sustent\u00e1vel.4. A esc\u00f3ria de alto forno \u00e9 um res\u00edduo proveniente da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil e \u00e9 utilizada como adi\u00e7\u00e3o para reduzir o impacto da ind\u00fastria cimenteira.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41593,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:51:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1233809,"hashId":"29966b870674e675d1f085399d6eb4eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre constru\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A aplica\u00e7\u00e3o de sistemas construtivos que promovam altera\u00e7\u00f5es conscientes no entorno, preservando o meio ambiente e os recursos naturais, garantindo qualidade de vida para as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras, \u00e9 a\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 sustentabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O uso de materiais obtidos a partir de fontes renov\u00e1veis de origem legal contribui para a preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, desde que o seu consumo n\u00e3o seja inferior \u00e0s taxas de renova\u00e7\u00e3o dessas fontes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos estimula a rotulagem ambiental e o consumo sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A esc\u00f3ria de alto forno \u00e9 um res\u00edduo proveniente da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil e \u00e9 utilizada como adi\u00e7\u00e3o para reduzir o impacto da ind\u00fastria cimenteira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4457185,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":4457184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Engenharia Sustent\u00e1vel","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400697,"slug":"engenharia-civil-engenharia-sustentavel"}],"slug":"engenharia-civil\/1233809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cl\u00ednica m\u00e9dica de uma unidade hospitalar, o paciente J. S, sexo masculino, 57 anos, consciente, foi admitido com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de pancreatite leve. Para manter o suporte nutricional adequado, foi prescrita a instala\u00e7\u00e3o de uma sonda nasoenteral (SNE) para alimenta\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o por SNE, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:52:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557208,"hashId":"c7b5de3dea5be5d3f8f566380bdf6e3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cl\u00ednica m\u00e9dica de uma unidade hospitalar, o paciente J. S, sexo masculino, 57 anos, consciente, foi admitido com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de pancreatite leve. Para manter o suporte nutricional adequado, foi prescrita a instala\u00e7\u00e3o de uma sonda nasoenteral (SNE) para alimenta\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o por SNE, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5833977,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nutri\u00e7\u00e3o por SNE refere-se \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de nutrientes diretamente na cavidade estomacal. Esse tipo de alimenta\u00e7\u00e3o deve ser administrado nos pacientes acamados que t\u00eam risco aumentado de aspira\u00e7\u00e3o.","id":5833976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nutri\u00e7\u00e3o por SNE refere-se \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de nutrientes diretamente na cavidade estomacal. Esse tipo de alimenta\u00e7\u00e3o deve ser administrado nos pacientes acamados que t\u00eam risco aumentado de aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para administrar a alimenta\u00e7\u00e3o enteral, o paciente deve estar confort\u00e1vel e posicionado o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do dec\u00fabito de Fowler, evitando o risco de aspira\u00e7\u00e3o.","id":5833977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para administrar a alimenta\u00e7\u00e3o enteral, o paciente deve estar confort\u00e1vel e posicionado o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do dec\u00fabito de Fowler, evitando o risco de aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o paciente deve ser avaliado antes e ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da dieta enteral; a ausculta intestinal deve ser realizada imediatamente ap\u00f3s o procedimento, a fim de identificar a presen\u00e7a de peristalse.","id":5833978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente deve ser avaliado antes e ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da dieta enteral; a ausculta intestinal deve ser realizada imediatamente ap\u00f3s o procedimento, a fim de identificar a presen\u00e7a de peristalse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o enteral deve ser administrada fria, pois dessa forma evitam-se as c\u00f3licas g\u00e1stricas t\u00e3o comuns ao iniciar a infus\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o.","id":5833979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alimenta\u00e7\u00e3o enteral deve ser administrada fria, pois dessa forma evitam-se as c\u00f3licas g\u00e1stricas t\u00e3o comuns ao iniciar a infus\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso da SNE, evita-se verificar o posicionamento da sonda antes de realizar a administra\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o, uma vez que manusear a sonda pode fazer com que ela saia da posi\u00e7\u00e3o e cause transtorno para o paciente.","id":5833980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso da SNE, evita-se verificar o posicionamento da sonda antes de realizar a administra\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o, uma vez que manusear a sonda pode fazer com que ela saia da posi\u00e7\u00e3o e cause transtorno para o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sonda nasoenteral","oab":false,"nome":"Sonda nasoenteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428203,"slug":"enfermagem-sonda-nasoenteral"}],"slug":"enfermagem\/1557208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":5300,"slug":"tecnico-em-gestao-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA) \u00e9 uma estrutura desenvolvida para auxiliar as organiza\u00e7\u00f5es, independentemente de seu tipo ou porte, a planejar consistentemente a\u00e7\u00f5es, prevenir e controlar impactos significativos sobre o meio ambiente, gerenciar riscos e melhorar continuamente o desempenho ambiental e a produtividade. Sobre esse tema, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I \u2013 Entre os benef\u00edcios de um SGA est\u00e3o a melhoria da imagem institucional, redu\u00e7\u00e3o e controle de custos ambientais, produtividade aumentada e maior comprometimento dos funcion\u00e1rios; II \u2013 A s\u00e9rie ISO 14000 compreende um conjunto de normas de gest\u00e3o ambiental, obrigat\u00f3rias para todas as empresas, independente do porte; III \u2013 O SGA \u00e9 baseado no princ\u00edpio de que uma organiza\u00e7\u00e3o deve rever e continuamente aperfei\u00e7oar seu sistema de gest\u00e3o ambiental; IV \u2013 De acordo com o SGA, a performance ambiental da empresa deve ser medida no momento de sua implanta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es contidas em ","provas":[{"id":49133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":5300,"slug":"tecnico-em-gestao-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486059,"hashId":"525c2f844e049afaf630c626595a656d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Sistema de Gest\u00e3o Ambiental (SGA) \u00e9 uma estrutura desenvolvida para auxiliar as organiza\u00e7\u00f5es, independentemente de seu tipo ou porte, a planejar consistentemente a\u00e7\u00f5es, prevenir e controlar impactos significativos sobre o meio ambiente, gerenciar riscos e melhorar continuamente o desempenho ambiental e a produtividade. Sobre esse tema, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Entre os benef\u00edcios de um SGA est\u00e3o a melhoria da imagem institucional, redu\u00e7\u00e3o e controle de custos ambientais, produtividade aumentada e maior comprometimento dos funcion\u00e1rios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A s\u00e9rie ISO 14000 compreende um conjunto de normas de gest\u00e3o ambiental, obrigat\u00f3rias para todas as empresas, independente do porte; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O SGA \u00e9 baseado no princ\u00edpio de que uma organiza\u00e7\u00e3o deve rever e continuamente aperfei\u00e7oar seu sistema de gest\u00e3o ambiental; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 De acordo com o SGA, a performance ambiental da empresa deve ser medida no momento de sua implanta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es contidas em <\/p>","resposta":5531376,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":5531373,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":5531374,"corpo":"<p>I, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":5531375,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5531376,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Gest\u00e3o Ambiental - SGA","oab":false,"nome":"Sistema de Gest\u00e3o Ambiental - SGA","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397961,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-sistema-de-gestao-ambiental-sga"}],"slug":"direito-ambiental\/1486059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao controle social no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (Contribui\u00e7\u00f5es da Fonoaudiologia para o Avan\u00e7o no SUS, 2012), analise as afirmativas abaixo: I. O exerc\u00edcio do controle social aparece como instrumento para uma gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa, levando em considera\u00e7\u00e3o, sobretudo, os mecanismos que intermedeiam esse processo. II. A participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade e gestores \u00e9 importante para comprometerem-se a influenciar pr\u00e1ticas e permitir a socializa\u00e7\u00e3o de saberes no trato desse processo. III. Os principais espa\u00e7os que configuraram a oportunidade dessa participa\u00e7\u00e3o s\u00e3o: confer\u00eancias de sa\u00fade, debates p\u00fablicos sobre a tem\u00e1tica; participa\u00e7\u00e3o nos Conselhos de Sa\u00fade e na reuni\u00e3o de Or\u00e7amento Democr\u00e1tico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 10:00:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1697017,"hashId":"e9a7f37acdaa1b1233bd14bc1e751d36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao controle social no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (Contribui\u00e7\u00f5es da Fonoaudiologia para o Avan\u00e7o no SUS, 2012), analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O exerc\u00edcio do controle social aparece como instrumento para uma gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa, levando em considera\u00e7\u00e3o, sobretudo, os mecanismos que intermedeiam esse processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade e gestores \u00e9 importante para comprometerem-se a influenciar pr\u00e1ticas e permitir a socializa\u00e7\u00e3o de saberes no trato desse processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os principais espa\u00e7os que configuraram a oportunidade dessa participa\u00e7\u00e3o s\u00e3o: confer\u00eancias de sa\u00fade, debates p\u00fablicos sobre a tem\u00e1tica; participa\u00e7\u00e3o nos Conselhos de Sa\u00fade e na reuni\u00e3o de Or\u00e7amento Democr\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6418677,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6418674,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6418675,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6418676,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6418677,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1697017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha do Excel temos os seguintes valores nas c\u00e9lulas: A1=4, B1=5, C1=10. Considere que a c\u00e9lula D1 cont\u00e9m a seguinte f\u00f3rmula: =\u00cdMPAR(B1)+(C1+A1)\/2+6 Qual o valor da c\u00e9lula D1?","provas":[{"id":55615,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":55616,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Engenheiro Sanitarista - 2019"},{"id":55617,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Assistente Social - 2019"},{"id":55618,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:03:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1667190,"hashId":"0d313f2e7960abd16788ab88d5a80642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma planilha do Excel temos os seguintes valores nas c\u00e9lulas: A1=4, B1=5, C1=10. Considere que a c\u00e9lula D1 cont\u00e9m a seguinte f\u00f3rmula: =\u00cdMPAR(B1)+(C1+A1)\/2+6 Qual o valor da c\u00e9lula D1?<\/p>","resposta":6288572,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":6288569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":6288570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":6288571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":6288572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22","id":6288573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1667190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que defina corretamente o tipo de banco de dados de modelo hier\u00e1rquico. ","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:20:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658780,"hashId":"5fbe26fa08a2afb0b84b17474c0dd216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que defina corretamente o tipo de banco de dados de modelo hier\u00e1rquico. <\/p>","resposta":6253235,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa os dados como registros vinculados uns aos outros, formando conjuntos comuns de dados. Pode relacionar com qualquer objeto do modelo diretamente.","id":6253234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa os dados como registros vinculados uns aos outros, formando conjuntos comuns de dados. Pode relacionar com qualquer objeto do modelo diretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representa dados como uma estrutura em \u00e1rvore. Conhecido como modelos de dados representacionais. Os relacionamentos entre os registros s\u00e3o feitos fisicamente (ponteiros f\u00edsicos).","id":6253235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa dados como uma estrutura em \u00e1rvore. Conhecido como modelos de dados representacionais. Os relacionamentos entre os registros s\u00e3o feitos fisicamente (ponteiros f\u00edsicos).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi inicialmente pensado para separar o armazenamento f\u00edsico dos dados da sua representa\u00e7\u00e3o conceitual e prover uma fundamenta\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica para os BDs. ","id":6253236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi inicialmente pensado para separar o armazenamento f\u00edsico dos dados da sua representa\u00e7\u00e3o conceitual e prover uma fundamenta\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica para os BDs. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Representa os dados em um \u00fanico objeto, dentro de propriedades que s\u00e3o acessadas com m\u00e9todos. ","id":6253237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa os dados em um \u00fanico objeto, dentro de propriedades que s\u00e3o acessadas com m\u00e9todos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Combina o modelo orientado a objeto com o modelo relacional. Pode relacionar com qualquer objeto do modelo diretamente.","id":6253238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combina o modelo orientado a objeto com o modelo relacional. Pode relacionar com qualquer objeto do modelo diretamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha a invers\u00e3o negativa de uma porta l\u00f3gica positiva AND. ","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658773,"hashId":"06f26d172342c40385d4721b746aa0b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha a invers\u00e3o negativa de uma porta l\u00f3gica positiva AND. <\/p>","resposta":6253203,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porta NAND ","id":6253203,"corpo":"<p>Porta NAND <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porta NOR ","id":6253204,"corpo":"<p>Porta NOR <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porta AND ","id":6253205,"corpo":"<p>Porta AND <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Porta OR ","id":6253206,"corpo":"<p> Porta OR <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Porta XOR ","id":6253207,"corpo":"<p>Porta XOR <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa Windows Explorer, executado pelo sistema operacional Windows, ao se acessar um diret\u00f3rio que contenha diversos arquivos de Word, Excel e PowerPoint, \u00e9 poss\u00edvel separar e agrupar esses arquivos de acordo com o tipo, por meio do seguinte procedimento:","provas":[{"id":47112,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1433003,"hashId":"c8dc828d7c26abd6a12fab16d6b279ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa <em>Windows Explorer<\/em>, executado pelo sistema operacional <em>Windows<\/em>, ao se acessar um diret\u00f3rio que contenha diversos arquivos de <em>Word<\/em>, <em>Excel <\/em>e <em>PowerPoint<\/em>, \u00e9 poss\u00edvel separar e agrupar esses arquivos de acordo com o tipo, por meio do seguinte procedimento:<\/p>","resposta":5292233,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse; clicar em novo, criar pasta, copiar os arquivos.","id":5292232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse; clicar em novo, criar pasta, copiar os arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse; na lista disponibilizada, selecionar a op\u00e7\u00e3o Agrupar, optar por Tipo.","id":5292233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse; na lista disponibilizada, selecionar a op\u00e7\u00e3o Agrupar, optar por Tipo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse; clicar em novo, criar pasta, criar arquivos.","id":5292234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse; clicar em novo, criar pasta, criar arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar os arquivos, recortar e copiar.","id":5292235,"corpo":"<p>Selecionar os arquivos, recortar e copiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Selecionar os arquivos, mover para nova pasta.","id":5292236,"corpo":"<p>Selecionar os arquivos, mover para nova pasta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1433003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das maneiras de manter uma empresa segura de forma digital \u00e9 aplicar a verifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise cr\u00edtica e avalia\u00e7\u00e3o (Norma ISO ABNT NBR ISO\/IEC 27002:2013, se\u00e7\u00e3o 17.1.3). Uma empresa multinacional, ap\u00f3s uma auditoria, percebeu que existiam falhas de seguran\u00e7a de rede entre as filiais e nas redes internas de algumas filiais. Uma simula\u00e7\u00e3o foi aplicada pela equipe da auditoria, e dados, com conte\u00fado sigiloso, foram obtidos. A falha obtida pela auditoria foi capturada por meio de um teste de ","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:21:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658777,"hashId":"a043d93c7c990735d4fd86c7cc973e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das maneiras de manter uma empresa segura de forma digital \u00e9 aplicar a verifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise cr\u00edtica e avalia\u00e7\u00e3o (Norma ISO ABNT NBR ISO\/IEC 27002:2013, se\u00e7\u00e3o 17.1.3). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa multinacional, ap\u00f3s uma auditoria, percebeu que existiam falhas de seguran\u00e7a de rede entre as filiais e nas redes internas de algumas filiais. Uma simula\u00e7\u00e3o foi aplicada pela equipe da auditoria, e dados, com conte\u00fado sigiloso, foram obtidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A falha obtida pela auditoria foi capturada por meio de um teste de <\/p>","resposta":6253221,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" intrus\u00e3o.","id":6253221,"corpo":"<p> intrus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de logs.","id":6253222,"corpo":"<p>an\u00e1lise de <em>logs<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3digos-fontes.","id":6253223,"corpo":"<p>c\u00f3digos-fontes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00f5es SQL.","id":6253224,"corpo":"<p>inje\u00e7\u00f5es SQL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" transa\u00e7\u00f5es sint\u00e9ticas.","id":6253225,"corpo":"<p> transa\u00e7\u00f5es sint\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que seja aplicada uma nova lei no Brasil que altere a identifica\u00e7\u00e3o das placas dos autom\u00f3veis brasileiros. Nessa nova lei, as novas placas ser\u00e3o formadas por sete d\u00edgitos, sendo: os tr\u00eas d\u00edgitos iniciais escolhidos entre as 26 letras do alfabeto, o quarto d\u00edgito um algarismo escolhido entre 0 e 9, o quinto d\u00edgito novamente uma letra do alfabeto e os dois \u00faltimos d\u00edgitos formados por dois algarismos, tamb\u00e9m escolhidos entre 0 e 9. Dessa forma, o total de placas distintas que poder\u00e3o ser formadas, nessa nova lei, ser\u00e1 dado por:","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:22:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1427730,"hashId":"2f1d6f5ed25bb2cf7a5b3ab5750efbef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que seja aplicada uma nova lei no Brasil que altere a identifica\u00e7\u00e3o das placas dos autom\u00f3veis brasileiros. Nessa nova lei, as novas placas ser\u00e3o formadas por sete d\u00edgitos, sendo: os tr\u00eas d\u00edgitos iniciais escolhidos entre as 26 letras do alfabeto, o quarto d\u00edgito um algarismo escolhido entre 0 e 9, o quinto d\u00edgito novamente uma letra do alfabeto e os dois \u00faltimos d\u00edgitos formados por dois algarismos, tamb\u00e9m escolhidos entre 0 e 9. Dessa forma, o total de placas distintas que poder\u00e3o ser formadas, nessa nova lei, ser\u00e1 dado por:<\/p>","resposta":5269781,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26 x 25 x 24 x 10 x 10 x 10 x 10.","id":5269778,"corpo":"<p>26 x 25 x 24 x 10 x 10 x 10 x 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26 x 26 x 26 x 10 x 26 x 26 x 10.","id":5269779,"corpo":"<p>26 x 26 x 26 x 10 x 26 x 26 x 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26 x 26 x 26 x 10 x 10 x 10 x 10.","id":5269780,"corpo":"<p>26 x 26 x 26 x 10 x 10 x 10 x 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26 x 26 x 26 x 10 x 26 x 10 x 10.","id":5269781,"corpo":"<p>26 x 26 x 26 x 10 x 26 x 10 x 10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"26 x 25 x 24 x 10 x 23 x 22 x 21.","id":5269782,"corpo":"<p>26 x 25 x 24 x 10 x 23 x 22 x 21.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1427730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma matriz ou array \u00e9 uma sequ\u00eancia n\u00e3o ordenada de dados. Os elementos residem em um lugar separado na mem\u00f3ria, e seu acesso \u00e9 feito por meio de um \u00edndice na primeira posi\u00e7\u00e3o de cada elemento, sendo poss\u00edvel o acesso a esses elementos com o uso de estruturas de repeti\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o. Observe o c\u00f3digo apresentado abaixo, escrito em linguagem Java.public class array{\tpublic static void main (string args [ ] } ; {\tint [ ] arr = {1,2,3,4,5} ; System.out.println (arr[5]) ;\t}}Assinale a alternativa que apresente a sa\u00edda correta ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo acima exibido.","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:27:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658867,"hashId":"d84dd0f28f090ec5addb4cbb9dacd623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma matriz ou <em>array <\/em>\u00e9 uma sequ\u00eancia n\u00e3o ordenada de dados. Os elementos residem em um lugar separado na mem\u00f3ria, e seu acesso \u00e9 feito por meio de um \u00edndice na primeira posi\u00e7\u00e3o de cada elemento, sendo poss\u00edvel o acesso a esses elementos com o uso de estruturas de repeti\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o. Observe o c\u00f3digo apresentado abaixo, escrito em linguagem Java.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-serif\">public class<\/strong><span class=\"ql-font-serif\"> array<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong class=\"ql-font-serif\">public static<\/strong><span class=\"ql-font-serif\"> <\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">void <\/span><span class=\"ql-font-serif\">main<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\"> (<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">string <\/span><span class=\"ql-font-serif\">args<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\"> [ ] }<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> ; <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">\t<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">int <\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">[ ]<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> arr <\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">=<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> <\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">{<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(194, 133, 255);\">1<\/span><strong class=\"ql-font-serif\">,<\/strong><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(194, 133, 255);\">2<\/span><strong class=\"ql-font-serif\">,<\/strong><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(194, 133, 255);\">3<\/span><strong class=\"ql-font-serif\">,<\/strong><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(194, 133, 255);\">4<\/span><strong class=\"ql-font-serif\">,<\/strong><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(194, 133, 255);\">5<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">}<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> ; <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">System<\/span><span class=\"ql-font-serif\">.out.println <\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">(<\/span><span class=\"ql-font-serif\">arr<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">[<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(194, 133, 255);\">5<\/span><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">])<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> ;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(102, 185, 102);\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente a sa\u00edda correta ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo acima exibido.<\/p>","resposta":6253649,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":6253645,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":6253646,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":6253647,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"InvalidInputException","id":6253648,"corpo":"<p>InvalidInputException<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ArrayIndexOutOfBoundsException","id":6253649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ArrayIndexOutOfBoundsException<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere f (x) = log2 x cujo dom\u00ednio \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros reais maiores do que zero e g(x) = 4x-1 cujo dom\u00ednio \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros reais. Sendo h(x) = f ( g(x)) pode-se afirmar que h(2) - f (2) \u00e9 um n\u00famero:","provas":[{"id":43403,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:27:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1299793,"hashId":"b5f989d2e8c1c4969238b5864f8ddfdd","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Considere  <i>f (x)<\/i> = log<sub>2<\/sub> <i>x<\/i> cujo dom\u00ednio \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros reais maiores do que zero e <i>g<\/i>(<i>x<\/i>) = 4<sup><i>x<\/i>-1<\/sup> cujo\r\ndom\u00ednio \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros reais. Sendo <i>h<\/i>(<i>x<\/i>) = <i>f<\/i> ( <i>g<\/i>(<i>x<\/i>)) pode-se afirmar que <i>h<\/i>(2) - <i>f <\/i>(2) \u00e9 um n\u00famero:<\/p><p><\/p>","resposta":4735392,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdmpar.","id":4735392,"corpo":"<p align=justify>\u00cdmpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nulo.","id":4735393,"corpo":"<p align=justify>Nulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00faltiplo de 2.","id":4735394,"corpo":"<p align=justify>M\u00faltiplo de 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00faltiplo 3.","id":4735395,"corpo":"<p align=justify>M\u00faltiplo 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00faltiplo de 5.","id":4735396,"corpo":"<p align=justify>M\u00faltiplo de 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403851,"slug":"matematica-funcao-logaritmica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408747,"slug":"matematica-composicao-de-funcoes"}],"slug":"matematica\/1299793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para algumas rela\u00e7\u00f5es, alterar os dados pode ter consequ\u00eancias indesej\u00e1veis, chamadas","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:29:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658876,"hashId":"b0a68796e3d12d9e391aa629eadbcace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para algumas rela\u00e7\u00f5es, alterar os dados pode ter consequ\u00eancias indesej\u00e1veis, chamadas<\/p>","resposta":6253686,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00f5es de integridade referencial.","id":6253685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restri\u00e7\u00f5es de integridade referencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anomalias de modifica\u00e7\u00e3o.","id":6253686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anomalias de modifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formas normais.","id":6253687,"corpo":"<p>formas normais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depend\u00eancias transitivas.","id":6253688,"corpo":"<p>depend\u00eancias transitivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formas an\u00f4malas.","id":6253689,"corpo":"<p>formas an\u00f4malas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa e cr\u00f4nica de grande relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica, possuindo a\u00e7\u00f5es exclusivas voltadas para a sua elimina\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito nacional por meio do Programa de Controle da Hansen\u00edase, presente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), em particular nas Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, atendendo a popula\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es preventivas e curativas. Quanto a hansen\u00edase, o enfermeiro deve ter conhecimento que, exceto:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:29:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462208,"hashId":"ed4cfa7826cef00c41ee06d7362c4e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa e cr\u00f4nica de grande relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica, possuindo a\u00e7\u00f5es exclusivas voltadas para a sua elimina\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito nacional por meio do Programa de Controle da Hansen\u00edase, presente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), em particular nas Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, atendendo a popula\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es preventivas e curativas. Quanto a hansen\u00edase, o enfermeiro deve ter conhecimento que, exceto:<\/p>","resposta":5427944,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para melhor compreens\u00e3o e facilidade para o diagn\u00f3stico, utiliza-se a classifica\u00e7\u00e3o de Madri (1953): hansen\u00edase indeterminada, tubercul\u00f3ide, dimorfa e virchowiana.","id":5427941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para melhor compreens\u00e3o e facilidade para o diagn\u00f3stico, utiliza-se a classifica\u00e7\u00e3o de Madri (1953): hansen\u00edase indeterminada, tubercul\u00f3ide, dimorfa e virchowiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma mulher em idade f\u00e9rtil sob tratamento, lembrar de utilizar m\u00e9todos anticoncepcionais de barreiras por sete dias ap\u00f3s a dose supervisionada de rifampicina.","id":5427942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma mulher em idade f\u00e9rtil sob tratamento, lembrar de utilizar m\u00e9todos anticoncepcionais de barreiras por sete dias ap\u00f3s a dose supervisionada de rifampicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na rea\u00e7\u00e3o hans\u00eanica tipo 2, o paciente deve ser encaminhado para a refer\u00eancia municipal, regional ou estadual, e nesta, dever\u00e1 ser iniciado o uso da talidomida, devendo-se iniciar a prednisona em casos de comprometimento dos nervos perif\u00e9ricos ou outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o a pele.","id":5427943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rea\u00e7\u00e3o hans\u00eanica tipo 2, o paciente deve ser encaminhado para a refer\u00eancia municipal, regional ou estadual, e nesta, dever\u00e1 ser iniciado o uso da talidomida, devendo-se iniciar a prednisona em casos de comprometimento dos nervos perif\u00e9ricos ou outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o a pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Dapsona \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o segura e pode causar um aumento da pigmenta\u00e7\u00e3o da pele (\u201caspecto bronzeado\u201d), al\u00e9m de potencial ressecamento da pele. Nesses casos, \u00e9 importante orientar o uso de hidratantes.","id":5427944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Dapsona \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o segura e pode causar um aumento da pigmenta\u00e7\u00e3o da pele (\u201caspecto bronzeado\u201d), al\u00e9m de potencial ressecamento da pele. Nesses casos, \u00e9 importante orientar o uso de hidratantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de paciente Multibacilar (MB) que n\u00e3o apresentar melhora cl\u00ednica ap\u00f3s um ciclo de 12 doses de tratamento \u00e9 importante reavaliar os contatos na busca de uma fonte n\u00e3o diagnosticada, e s\u00f3 ap\u00f3s isso, encaminhar o paciente a uma unidade de refer\u00eancia para verificar a necessidade de um segundo ciclo de mais 12 doses de tratamento.","id":5427945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de paciente Multibacilar (MB) que n\u00e3o apresentar melhora cl\u00ednica ap\u00f3s um ciclo de 12 doses de tratamento \u00e9 importante reavaliar os contatos na busca de uma fonte n\u00e3o diagnosticada, e s\u00f3 ap\u00f3s isso, encaminhar o paciente a uma unidade de refer\u00eancia para verificar a necessidade de um segundo ciclo de mais 12 doses de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1462208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos tipos de cabos que podem ser utilizados para interligar computadores e equipamentos em uma rede cabeada. Relacione abaixo os tipos de cabos com suas respectivas caracter\u00edsticas: Primeira coluna: tipo de cabo1- Cabo coaxial2- Cabo crossover3- Fibra \u00f3tica monomodo4- Fibra \u00f3tica multimodoSegunda coluna: caracter\u00edstica( ) Utilizado para conectar dois computadores diretamente pelas respectivas placas de rede com conectores RJ45 sem a necessidade de um equipamento concentrador ou a liga\u00e7\u00e3o por meio de modems.( ) Possui dois fios que compartilham o mesmo eixo e possui uma malha met\u00e1lica que serve de condutor e barreira contra interfer\u00eancias.( ) Conduz o sinal na forma de luz, permitindo a propaga\u00e7\u00e3o da luz em diversos modos e \u00e9 a mais utilizada em redes locais devido ao seu custo moderado.( ) Conduz o sinal na forma de luz em um \u00fanico caminho poss\u00edvel de propaga\u00e7\u00e3o, sendo mais utilizada para transmiss\u00e3o em longas dist\u00e2ncias.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem de numera\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":43409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:30:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1300024,"hashId":"be1813370d66993fe31ada6174dd88c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Existem diversos tipos de cabos que podem ser utilizados para interligar computadores e equipamentos em uma rede cabeada. Relacione abaixo os tipos de cabos com suas respectivas caracter\u00edsticas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Primeira coluna: tipo de cabo<\/p><p align=\"justify\">1- Cabo coaxial<\/p><p align=\"justify\">2- Cabo crossover<\/p><p align=\"justify\">3- Fibra \u00f3tica monomodo<\/p><p align=\"justify\">4- Fibra \u00f3tica multimodo<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Segunda coluna: caracter\u00edstica<\/p><p align=\"justify\">(   ) Utilizado para conectar dois computadores diretamente pelas respectivas placas de rede com conectores RJ45 sem a necessidade de um equipamento concentrador ou a liga\u00e7\u00e3o por meio de modems.<\/p><p align=\"justify\">(   ) Possui dois fios que compartilham o mesmo eixo e possui uma malha met\u00e1lica que serve de condutor e barreira contra interfer\u00eancias.<\/p><p align=\"justify\">(   ) Conduz o sinal na forma de luz, permitindo a propaga\u00e7\u00e3o da luz em diversos modos e \u00e9 a mais utilizada em redes locais devido ao seu custo moderado.<\/p><p align=\"justify\">(   ) Conduz o sinal na forma de luz em um \u00fanico caminho poss\u00edvel de propaga\u00e7\u00e3o, sendo mais utilizada para transmiss\u00e3o em longas dist\u00e2ncias.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem de numera\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":4736517,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":4736517,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":4736518,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":4736519,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":4736520,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":4736521,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1300024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 um Sistema Operacional no ambiente computacional?","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:34:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120713,"hashId":"1eb3fd6bddd6b0dbbae12c324068bed7","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 um Sistema Operacional no ambiente computacional?<\/p>","resposta":3983046,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema Operacional vem do ingl\u00eas \u201cOperation System\u201d, \u00e9 um conjunto de programas que gerenciam somente os dispositivos de entrada e sa\u00edda e dados do computador e seus perif\u00e9ricos.","id":3983042,"corpo":"<p align=justify>O Sistema Operacional vem do ingl\u00eas \u201cOperation System\u201d, \u00e9 um conjunto de programas que gerenciam somente os dispositivos de entrada e sa\u00edda e dados do computador e seus perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Sistema Operacional vem do ingl\u00eas \u201cOpera System\u201d, \u00e9 um sistema que somente faz comunica\u00e7\u00e3o entre o hardware e os demais softwares no computador, com a interface interativa aos usu\u00e1rios.","id":3983043,"corpo":"<p align=justify>O Sistema Operacional vem do ingl\u00eas \u201cOpera System\u201d, \u00e9 um sistema que somente faz comunica\u00e7\u00e3o entre o hardware e os demais softwares no computador, com a interface interativa aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema Operacional vem do franc\u00eas \u201cOrdinateur Syst\u00e8me\u201d, \u00e9 um programa ou conjunto de programas que \u00e9 respons\u00e1vel pelos gerenciamentos de processos e de mem\u00f3rias do computador, sem se preocupar com a interface com os usu\u00e1rios e n\u00e3o controla os dispositivos de entrada e sa\u00edda.","id":3983044,"corpo":"<p align=justify>O Sistema Operacional vem do franc\u00eas \u201cOrdinateur Syst\u00e8me\u201d, \u00e9 um programa ou conjunto de programas que \u00e9 respons\u00e1vel pelos gerenciamentos de processos e de mem\u00f3rias do computador, sem se preocupar com a interface com os usu\u00e1rios e n\u00e3o controla os dispositivos de entrada e sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema Operacional vem do franc\u00eas \u201cOrdinateur Syst\u00e8me\u201d, \u00e9 um conjunto de programas que faz o gerencia-mento de mem\u00f3ria, de processos, de arquivos no computador, sem gerenciar os dispositivos de entrada e sa\u00edda, mas tem uma interface amig\u00e1vel com os usu\u00e1rios.","id":3983045,"corpo":"<p align=justify>O Sistema Operacional vem do franc\u00eas \u201cOrdinateur Syst\u00e8me\u201d, \u00e9 um conjunto de programas que faz o gerencia-mento de mem\u00f3ria, de processos, de arquivos no computador, sem gerenciar os dispositivos de entrada e sa\u00edda, mas tem uma interface amig\u00e1vel com os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Sistema Operacional vem do ingl\u00eas \u201cOperating System\u201d, \u00e9 um conjunto de programas que gerenciam recursos, processadores, armazenamento, dispositivos de entrada e sa\u00edda e dados da m\u00e1quina e seus perif\u00e9ricos. E fornecendo uma interface entre o computador e o usu\u00e1rio.","id":3983046,"corpo":"<p align=justify>O Sistema Operacional vem do ingl\u00eas \u201cOperating System\u201d, \u00e9 um conjunto de programas que gerenciam recursos, processadores, armazenamento, dispositivos de entrada e sa\u00edda e dados da m\u00e1quina e seus perif\u00e9ricos. E fornecendo uma interface entre o computador e o usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/1120713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia","id":17074,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-didatica-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 algo bem mais complexo do que apenas atribuir notas sobre um teste ou prova que se faz, ela deve estar inserida ao processo de aprendizagem do aluno. Relacione abaixo os tipos de avalia\u00e7\u00f5es \u00e0s suas respectivas aplica\u00e7\u00f5es. 1.\tFormativa 2.\tCumulativa 3.\tDiagn\u00f3stica 4.\tSomativa 5.\tAutoavalia\u00e7\u00e3o ( ) Pode ser realizada tanto pelo aluno quanto pelo professor, para se ter consci\u00eancia do que se aprendeu ou se ensinou e assim melhorar a aprendizagem. Em grupo, \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos que os alunos realizaram, onde se verifica as atividades, o rendimento e a aprendizagem. ( ) Tem como objetivo verificar se tudo aquilo que foi proposto pelo professor em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados est\u00e3o sendo atingidos durante todo o processo de ensino aprendizagem. ( ) Neste tipo de avalia\u00e7\u00e3o permite reter tudo aquilo que se vai aprendendo no decorrer das aulas e o professor pode estar acompanhando o aluno dia a dia, e usar quando necess\u00e1rio. ( ) Tem o prop\u00f3sito de atribuir notas e conceitos para o aluno ser promovido ou n\u00e3o de uma classe para outra, ou de um curso para outro, normalmente realizada durante o bimestre. ( ) Auxilia o professor a detectar ou fazer uma sondagem naquilo que se aprendeu ou n\u00e3o, e assim retomar os conte\u00fados que o aluno n\u00e3o conseguiu aprender, replanejando suas a\u00e7\u00f5es suprindo as necessidades e atingindo os objetivos propostos. Tem-se como a sequ\u00eancia correta, obtida no sentido de cima para baixo: ","provas":[{"id":38352,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia","id":17074,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-didatica-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-didatica-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:44:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1112924,"hashId":"489b491783f0e8873446485bbef4ffb4","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 algo bem mais complexo do que apenas atribuir notas sobre um teste ou prova que se faz, ela deve estar inserida ao processo de aprendizagem do aluno. Relacione abaixo os tipos de avalia\u00e7\u00f5es \u00e0s suas respectivas aplica\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">\r\n1.\tFormativa<\/p><p align=\"justify\">\r\n2.\tCumulativa\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\tDiagn\u00f3stica\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\tSomativa<\/p><p align=\"justify\">\r\n5.\tAutoavalia\u00e7\u00e3o<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Pode ser realizada tanto pelo aluno quanto pelo professor, para se ter consci\u00eancia do que se aprendeu ou se ensinou e assim melhorar a aprendizagem. Em grupo, \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos que os alunos realizaram, onde se verifica as atividades, o rendimento e a aprendizagem.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Tem como objetivo verificar se tudo aquilo que foi proposto pelo professor em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados est\u00e3o sendo atingidos durante todo o processo de ensino aprendizagem.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Neste tipo de avalia\u00e7\u00e3o permite reter tudo aquilo que se vai aprendendo no decorrer das aulas e o professor pode estar acompanhando o aluno dia a dia, e usar quando necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Tem o prop\u00f3sito de atribuir notas e conceitos para o aluno ser promovido ou n\u00e3o de uma classe para outra, ou de um curso para outro, normalmente realizada durante o bimestre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Auxilia o professor a detectar ou fazer uma sondagem naquilo que se aprendeu ou n\u00e3o, e assim retomar os conte\u00fados que o aluno n\u00e3o conseguiu aprender, replanejando suas a\u00e7\u00f5es suprindo as necessidades e atingindo os objetivos propostos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tem-se como a sequ\u00eancia correta, obtida no sentido de cima para baixo:\r\n<\/p>","resposta":3950088,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 1, 2, 4, 3","id":3950088,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 2, 4, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 1, 3, 5","id":3950089,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 1, 3, 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4, 5","id":3950090,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2, 4, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 5, 4, 2","id":3950091,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 5, 4, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":") 3, 4, 2, 1, 5","id":3950092,"corpo":"<p align=justify>)  3, 4, 2, 1, 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades da Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modalidades da Avalia\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405589,"slug":"pedagogia-modalidades-da-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1112924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21911,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es de um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de tireoidectomia:","provas":[{"id":55089,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21911,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-enfermagem-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:49:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1684722,"hashId":"f9c15eb830c978d91db7b360c83a83dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es de um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de tireoidectomia:<\/p>","resposta":6363333,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotireoidismo, hemorragia e les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo.","id":6363332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotireoidismo, hemorragia e les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorragia,edema de glote e afonia.","id":6363333,"corpo":"<p>Hemorragia,edema de glote e afonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sepse pulmonar, edema e tet\u00e2nia.","id":6363334,"corpo":"<p>Sepse pulmonar, edema e tet\u00e2nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo ,hemorragia e edema de glote.","id":6363335,"corpo":"<p>Hipotireoidismo ,hemorragia e edema de glote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo, tetania e sepse pulmonar.","id":6363336,"corpo":"<p>Les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo, tetania e sepse pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","pai":413298,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413299,"slug":"enfermagem-complicacoes-pos-operatorias"}],"slug":"enfermagem\/1684722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":6098,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete the sentence below with the correct conjunction. Choose the CORRECT answer. \u201cWe visited many places in New York _________ it was raining a lot.\u201d","provas":[{"id":42306,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":6098,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:53:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1258184,"hashId":"382e23528433e491aa56cafd40a9eea9","enunciado":"<p align=\"justify\">Complete the sentence below with the correct conjunction. Choose the <strong>CORRECT<\/strong> answer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cWe visited many places in New York _________ it was raining a lot.\u201d<\/p>","resposta":4560258,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"and","id":4560255,"corpo":"and","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in spite of","id":4560256,"corpo":"in spite of","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despite","id":4560257,"corpo":"despite","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"although","id":4560258,"corpo":"although","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios e conjun\u00e7\u00f5es | Adverbs and conjunctions","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios e conjun\u00e7\u00f5es | Adverbs and conjunctions","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403037,"slug":"lingua-inglesa-adverbios-e-conjuncoes-adverbs-and-conjunctions"}],"slug":"lingua-inglesa\/1258184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos tipos de Documentos Oficiais, assinale a alternativa que cont\u00e9m a CORRETA defini\u00e7\u00e3o de Memorando:","provas":[{"id":48755,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 10:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1475959,"hashId":"ca0a3be6891e445a6e452d1a64616af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tipos de Documentos Oficiais, assinale a alternativa que cont\u00e9m a <strong>CORRETA <\/strong>defini\u00e7\u00e3o de Memorando:<\/p>","resposta":5487116,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o para a transmiss\u00e3o de ordens de chefe ou subchefe dirigida a seus funcion\u00e1rios sobre procedimentos, ordens caracteriza\u00e7\u00e3o de atividades competentes a \u00f3rg\u00e3o e etc.","id":5487115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o para a transmiss\u00e3o de ordens de chefe ou subchefe dirigida a seus funcion\u00e1rios sobre procedimentos, ordens caracteriza\u00e7\u00e3o de atividades competentes a \u00f3rg\u00e3o e etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interna utilizada para situa\u00e7\u00f5es simples e frequentes da atividade administrativa em geral.","id":5487116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o interna utilizada para situa\u00e7\u00f5es simples e frequentes da atividade administrativa em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documento semioficial que serve para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, convite ou agradecimento, contendo car\u00e1ter impessoal.","id":5487117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento semioficial que serve para fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, convite ou agradecimento, contendo car\u00e1ter impessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia oficial de car\u00e1ter externo, com fins de informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos oficiais da compet\u00eancia de quem a envia.","id":5487118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspond\u00eancia oficial de car\u00e1ter externo, com fins de informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos oficiais da compet\u00eancia de quem a envia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relato de uma sess\u00e3o ou reuni\u00e3o para tomada de decis\u00f5es ou provid\u00eancias.","id":5487119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relato de uma sess\u00e3o ou reuni\u00e3o para tomada de decis\u00f5es ou provid\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/1475959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o principais atribui\u00e7\u00f5es do auxiliar de enfermagem, EXCETO: ","provas":[{"id":73025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:29:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219458,"hashId":"4a12a21fa9c5ba1c8515252b48609afe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o principais atribui\u00e7\u00f5es do auxiliar de enfermagem, EXCETO: <\/p>","resposta":8722595,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas.","id":8722591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar a\u00e7\u00f5es de tratamento simples.","id":8722592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a\u00e7\u00f5es de tratamento simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prestar cuidados de higiene e conforto ao paciente;","id":8722593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar cuidados de higiene e conforto ao paciente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar da equipe de sa\u00fade.","id":8722594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do Enfermeiro.","id":8722595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do Enfermeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de curativos simples \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem.Acerca desse procedimento, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":73410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2227301,"hashId":"acec20fb13f2908b3f1537082d714a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de curativos simples \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse procedimento, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8757194,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em feridas consideradas limpas, a ordem de limpeza \u00e9 sempre de fora para dentro.","id":8757191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em feridas consideradas limpas, a ordem de limpeza \u00e9 sempre de fora para dentro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diante da necessidade de realizar-se mais de um curativo em um mesmo paciente, deve-se iniciar da ferida mais contaminada para a menos contaminada.","id":8757192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da necessidade de realizar-se mais de um curativo em um mesmo paciente, deve-se iniciar da ferida mais contaminada para a menos contaminada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As feridas devem sempre ser mantidas secas, pois o meio \u00famido favorece a prolifera\u00e7\u00e3o bacteriana, sendo indicado secar bem com gaze a ferida antes de finalizar o curativo.","id":8757193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As feridas devem sempre ser mantidas secas, pois o meio \u00famido favorece a prolifera\u00e7\u00e3o bacteriana, sendo indicado secar bem com gaze a ferida antes de finalizar o curativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em se tratando de feridas com drenagem aparente, a zona de maior contamina\u00e7\u00e3o de uma ferida est\u00e1 na parte inferior. Nesses casos, os curativos devem ser realizados atentando \u00e0 a\u00e7\u00e3o da gravidade.","id":8757194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de feridas com drenagem aparente, a zona de maior contamina\u00e7\u00e3o de uma ferida est\u00e1 na parte inferior. Nesses casos, os curativos devem ser realizados atentando \u00e0 a\u00e7\u00e3o da gravidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de pacotes de curativos com pin\u00e7as espec\u00edficas no servi\u00e7o de sa\u00fade, o procedimento poder\u00e1 ser realizado com gazes, desde que o profissional utilize luva de procedimento para sua prote\u00e7\u00e3o.","id":8757195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia de pacotes de curativos com pin\u00e7as espec\u00edficas no servi\u00e7o de sa\u00fade, o procedimento poder\u00e1 ser realizado com gazes, desde que o profissional utilize luva de procedimento para sua prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/2227301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a no momento do nascimento deve-se empregar o princ\u00edpio \u00e9tico da n\u00e3o malefic\u00eancia. Os profissionais de sa\u00fade devem considerar os poss\u00edveis danos que qualquer interven\u00e7\u00e3o pode causar no processo fisiol\u00f3gico de adapta\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido (RN) no momento do nascimento.Assinale a alternativa correta acerca da assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":73380,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2232671,"hashId":"fa6f56c0ad5d784eab8e9ee6251e2620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a no momento do nascimento deve-se empregar o princ\u00edpio \u00e9tico da n\u00e3o malefic\u00eancia. Os profissionais de sa\u00fade devem considerar os poss\u00edveis danos que qualquer interven\u00e7\u00e3o pode causar no processo fisiol\u00f3gico de adapta\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido (RN) no momento do nascimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> acerca da assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido.<\/p>","resposta":8780599,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clampeamento precoce do cord\u00e3o umbilical , o contato imediato pele a pele e o in\u00edcio da amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva s\u00e3o pr\u00e1ticas que devem ser encorajadas e t\u00eam impacto na nutri\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea.","id":8780595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O clampeamento precoce do cord\u00e3o umbilical , o contato imediato pele a pele e o in\u00edcio da amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva s\u00e3o pr\u00e1ticas que devem ser encorajadas e t\u00eam impacto na nutri\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade da m\u00e3e e do beb\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o dos cuidados de rotina na sala de parto, o rec\u00e9m-nascido em boas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas deve ser encaminhado diretamente para a unidade neonatal para que a m\u00e3e consiga descansar e se recuperar do parto.","id":8780596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o dos cuidados de rotina na sala de parto, o rec\u00e9m-nascido em boas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas deve ser encaminhado diretamente para a unidade neonatal para que a m\u00e3e consiga descansar e se recuperar do parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do RN pelo Apgar deve ser feita no terceiro e d\u00e9cimo minuto de vida do RN. Tal avalia\u00e7\u00e3o proporcionar\u00e1 uma pontua\u00e7\u00e3o de zero a cinco para os beb\u00eas.","id":8780597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do RN pelo Apgar deve ser feita no terceiro e d\u00e9cimo minuto de vida do RN. Tal avalia\u00e7\u00e3o proporcionar\u00e1 uma pontua\u00e7\u00e3o de zero a cinco para os beb\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em RN com idade gestacional inferior a 29 semanas ou peso ao nascer inferior a 1.500 g, n\u00e3o se recomenda o uso de saco pl\u00e1stico transparente de polietileno pelo risco de asfixia neonatal.","id":8780598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em RN com idade gestacional inferior a 29 semanas ou peso ao nascer inferior a 1.500 g, n\u00e3o se recomenda o uso de saco pl\u00e1stico transparente de polietileno pelo risco de asfixia neonatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contato pele a pele imediatamente ap\u00f3s o nascimento, em temperatura ambiente de 26\u00b0C, reduz o risco de hipotermia no RN a termo com respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, sem necessidade de ventila\u00e7\u00e3o, desde que cobertos com campos preaquecidos.","id":8780599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato pele a pele imediatamente ap\u00f3s o nascimento, em temperatura ambiente de 26\u00b0C, reduz o risco de hipotermia no RN a termo com respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, sem necessidade de ventila\u00e7\u00e3o, desde que cobertos com campos preaquecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/2232671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Previd\u00eancia de Sert\u00e3ozinho - SERTPREV","sigla":"SERTPREV","id":3661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sertprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal Regional do Trabalho da 15a Regi\u00e3o julgou improcedente a A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria distribu\u00edda por Maria do Socorro em face da senten\u00e7a transitada em julgado prolatada pelo Ju\u00edzo da 1a Vara do Trabalho de Sert\u00e3ozinho. Com o objetivo de impugnar a referida decis\u00e3o, considerando n\u00e3o haver fundamentos para embargos declarat\u00f3rios, deve a Autora interpor","provas":[{"id":39505,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Previd\u00eancia de Sert\u00e3ozinho - SERTPREV","sigla":"SERTPREV","id":3661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sertprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sertprev-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SERTPREV - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 14:37:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1159941,"hashId":"89db6f91454f28c4289e2cdc5db2df62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal Regional do Trabalho da 15<sup>a<\/sup> Regi\u00e3o julgou improcedente a A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria distribu\u00edda por Maria do Socorro em face da senten\u00e7a transitada em julgado prolatada pelo Ju\u00edzo da 1<sup>a<\/sup> Vara do Trabalho de Sert\u00e3ozinho. Com o objetivo de impugnar a referida decis\u00e3o, considerando n\u00e3o haver fundamentos para embargos declarat\u00f3rios, deve a Autora interpor<\/p>","resposta":4148770,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recurso Ordin\u00e1rio para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":4148770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recurso Ordin\u00e1rio para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recurso de Revista para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":4148771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recurso de Revista para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recurso de Revista para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias corridos, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":4148772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recurso de Revista para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias corridos, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recurso Ordin\u00e1rio para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias corridos, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":4148773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recurso Ordin\u00e1rio para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias corridos, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agravo de Instrumento para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":4148774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agravo de Instrumento para o Tribunal Superior do Trabalho no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis, contados da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1159941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os pontos que precisam ser observados em um \u201cplano de backup\" para uma empresa, todos os itens s\u00e3o fundamentais, menos o item:","provas":[{"id":72324,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 16:00:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2280819,"hashId":"96363f55889795ac6155b882d9731aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os pontos que precisam ser observados em um \u201cplano de backup\" para uma empresa, todos os itens s\u00e3o fundamentais, menos o item:<\/p>","resposta":8983461,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"janela de Backup.","id":8983459,"corpo":"<p>janela de Backup.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"versionamento.","id":8983460,"corpo":"<p>versionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo de dados.","id":8983461,"corpo":"<p>tipo de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo estimado para o processo de restaura\u00e7\u00e3o do backup.","id":8983462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo estimado para o processo de restaura\u00e7\u00e3o do backup.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacidade de armazenamento necess\u00e1ria.","id":8983463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade de armazenamento necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma verminose causada por Platelmintos:","provas":[{"id":73025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 15:26:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219570,"hashId":"1864332e132494993f194731a7d62b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma verminose causada por Platelmintos:<\/p>","resposta":8723142,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cisto hid\u00e1tico (Hidatidose)","id":8723142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisto hid\u00e1tico (Hidatidose)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infesta\u00e7\u00e3o por larva migrans (Bicho geogr\u00e1fico)","id":8723143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infesta\u00e7\u00e3o por larva migrans (Bicho geogr\u00e1fico)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Triquinose","id":8723144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triquinose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filar\u00edase (Elefant\u00edase)","id":8723145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filar\u00edase (Elefant\u00edase)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oxiurose ","id":8723146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxiurose <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}