{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6610,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos patol\u00f3gicos b\u00e1sicos ou fundamentais, assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m uma les\u00e3o do tipo \u00dalcera.","provas":[{"id":78106,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-odontologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 15:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2347087,"hashId":"9f0359cbfd7cab9516e80b66dbc3499b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos processos patol\u00f3gicos b\u00e1sicos ou fundamentais, assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m uma les\u00e3o do tipo \u00dalcera.<\/p>","resposta":9280089,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritema Multiforme","id":9280086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eritema Multiforme<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00fapus Eritematoso ","id":9280087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00fapus Eritematoso <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Granulomatose de Wegener","id":9280088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Granulomatose de Wegener<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sialometaplasia Necrosante","id":9280089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sialometaplasia Necrosante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00dalceras Aftosas","id":9280090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalceras Aftosas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 asma br\u00f4nquica, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":78104,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - M\u00e9dico Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:34:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2348573,"hashId":"2f13e1d62ae23613ae1d7b4c8ac38835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 asma br\u00f4nquica, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9286721,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de corticoide inalado deve ser evitado durante o per\u00edodo de crise, dando-se prefer\u00eancia ao corticoide sist\u00eamico. ","id":9286720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de corticoide inalado deve ser evitado durante o per\u00edodo de crise, dando-se prefer\u00eancia ao corticoide sist\u00eamico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Brometo de Ipratr\u00f3pio, isoladamente, \u00e9 bem eficaz para o tratamento da asma aguda.","id":9286721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brometo de Ipratr\u00f3pio, isoladamente, \u00e9 bem eficaz para o tratamento da asma aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de B2 agonista inalat\u00f3rio e corticoides sist\u00eamicos s\u00e3o os medicamentos de escolha para as exacerba\u00e7\u00f5es de asma.","id":9286722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de B2 agonista inalat\u00f3rio e corticoides sist\u00eamicos s\u00e3o os medicamentos de escolha para as exacerba\u00e7\u00f5es de asma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cromoglicato diss\u00f3dico tem utilidade cl\u00ednica na preven\u00e7\u00e3o da asma.","id":9286723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cromoglicato diss\u00f3dico tem utilidade cl\u00ednica na preven\u00e7\u00e3o da asma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico diferencial no adulto inclui Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) e bronquite aguda.","id":9286724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico diferencial no adulto inclui Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) e bronquite aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Portaria n\u00ba 2.488, de 21 de outubro de 2011, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, (PNAB) estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS). As Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade - instaladas perto de onde as pessoas moram, trabalham, estudam e vivem - desempenham um papel central na garantia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de acesso a uma aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de qualidade. As atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica devem seguir as referidas disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio de cada uma das profiss\u00f5es. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais: Coloque (F) nas alternativas falsas e (V) nas alternativas verdadeiras: ( ) Realizar o cuidado da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, prioritariamente no \u00e2mbito da unidade de sa\u00fade, e, quando necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios, tai como escolas, associa\u00e7\u00f5es, entre outros. ( ) Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, as prioridades e protocolos ficar\u00e3o ao encargo da gest\u00e3o estadual. ( )Realizar busca ativa e notificar doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e de outros agravos e situa\u00e7\u00f5es de import\u00e2ncia local. ( ) Realizar trabalho disciplinar individualizado, evitar a integra\u00e7\u00e3o de \u00e1reas t\u00e9cnicas e profissionais de diferentes forma\u00e7\u00f5es.( )Participar das atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente. ( ) Identificar parceiros e recursos na comunidade que possam potencializar a\u00e7\u00f5es intersetoriais.","provas":[{"id":77251,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amaralina-go-2019-ganzaroli-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Amaralina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 18:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2327481,"hashId":"12eb1f61a9310adcab09d80b7adb4785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria n\u00ba 2.488, de 21 de outubro de 2011, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, (PNAB) estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS). As Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade - instaladas perto de onde as pessoas moram, trabalham, estudam e vivem - desempenham um papel central na garantia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de acesso a uma aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de qualidade. As atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica devem seguir as referidas disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio de cada uma das profiss\u00f5es. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coloque (F) nas alternativas falsas e (V) nas alternativas verdadeiras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar o cuidado da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, prioritariamente no \u00e2mbito da unidade de sa\u00fade, e, quando necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios, tai como escolas, associa\u00e7\u00f5es, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, as prioridades e protocolos ficar\u00e3o ao encargo da gest\u00e3o estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Realizar busca ativa e notificar doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e de outros agravos e situa\u00e7\u00f5es de import\u00e2ncia local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar trabalho disciplinar individualizado, evitar a integra\u00e7\u00e3o de \u00e1reas t\u00e9cnicas e profissionais de diferentes forma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Participar das atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar parceiros e recursos na comunidade que possam potencializar a\u00e7\u00f5es intersetoriais.<\/p>","resposta":9192812,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V, V.","id":9192812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V, F.","id":9192813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, V.","id":9192814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F, F.","id":9192815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS, Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 o maior sistema p\u00fablico de sa\u00fade, gratuito do mundo. Atende de ocorr\u00eancias corriqueiras at\u00e9 transplantes de \u00f3rg\u00e3os. Apesar de passar por um estrangulamento recorrente por falta de gest\u00e3o do Estado, Munic\u00edpios e Governo Federal \u00e9 um modelo que muitos pa\u00edses tentam viabilizar e criar em seus territ\u00f3rios. \u00c9 correto afirmar:I - As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o hoje a maior reclama\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios do servi\u00e7o. Vemos a indigna\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o v\u00ea imposto serem revertidos em benef\u00edcios. II - A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos fatores determinante e condicionante para a m\u00e1 qualidade do SUS. III - Estamos vendo o recrudescimento de doen\u00e7as h\u00e1 tempos erradicadas por falta de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. IV - Os idosos s\u00e3o exclu\u00eddos desse sistema (SUS), uma vez que a grande maioria j\u00e1 \u00e9 aposentada, n\u00e3o sendo p\u00fablico alvo do SUS.","provas":[{"id":77251,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amaralina-go-2019-ganzaroli-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Amaralina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 18:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2327388,"hashId":"25e374b45c162eb1f1be9f1cdd578350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS, Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 o maior sistema p\u00fablico de sa\u00fade, gratuito do mundo. Atende de ocorr\u00eancias corriqueiras at\u00e9 transplantes de \u00f3rg\u00e3os. Apesar de passar por um estrangulamento recorrente por falta de gest\u00e3o do Estado, Munic\u00edpios e Governo Federal \u00e9 um modelo que muitos pa\u00edses tentam viabilizar e criar em seus territ\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o hoje a maior reclama\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios do servi\u00e7o. Vemos a indigna\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o v\u00ea imposto serem revertidos em benef\u00edcios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos fatores determinante e condicionante para a m\u00e1 qualidade do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Estamos vendo o recrudescimento de doen\u00e7as h\u00e1 tempos erradicadas por falta de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Os idosos s\u00e3o exclu\u00eddos desse sistema (SUS), uma vez que a grande maioria j\u00e1 \u00e9 aposentada, n\u00e3o sendo p\u00fablico alvo do SUS.<\/p>","resposta":9192439,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9192437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":9192438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9192439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":9192440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os n\u00edveis de cataloga\u00e7\u00e3o descritos no C\u00f3digo, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 19:21:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2342746,"hashId":"8c77d042f51b6a85bc84a3156813ea7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os n\u00edveis de cataloga\u00e7\u00e3o descritos no C\u00f3digo, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9262043,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel escolhido deve corresponder aos dados da cataloga\u00e7\u00e3o na fonte.","id":9262042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel escolhido deve corresponder aos dados da cataloga\u00e7\u00e3o na fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tr\u00eas os n\u00edveis sugeridos pelo c\u00f3digo especificando os elementos m\u00ednimos que devem ser registrados.","id":9262043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tr\u00eas os n\u00edveis sugeridos pelo c\u00f3digo especificando os elementos m\u00ednimos que devem ser registrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terceiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o \u00e9 o menos detalhado de todos. ","id":9262044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o \u00e9 o menos detalhado de todos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escolha do n\u00edvel deve ser baseada no dom\u00ednio do catalogador. ","id":9262045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do n\u00edvel deve ser baseada no dom\u00ednio do catalogador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 30, 31 e 32 devem ser respondidas segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano.","id":525595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 30, 31 e 32 devem ser respondidas segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a extra\u00e7\u00e3o de conceitos na an\u00e1lise de assuntos, considere: I - Conceitos s\u00e3o unidades do conhecimento identificadas por enunciados verdadeiros sobre um item de refer\u00eancia e representados por uma forma verbal. II - Conceito pode ser definido como um conjunto de caracter\u00edsticas, que s\u00e3o os elementos dos conceitos e traduzem os atributos das coisas designadas. III - Conceito \u00e9 visto como uma imagem subjetiva do mundo objetivo e revela aspectos essenciais, universais do objeto, abstraindo-se dos aspectos secund\u00e1rios. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 19:23:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2342755,"hashId":"981ddce58e6c0c08a9b7fe093601b2e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a extra\u00e7\u00e3o de conceitos na an\u00e1lise de assuntos, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Conceitos s\u00e3o unidades do conhecimento identificadas por enunciados verdadeiros sobre um item de refer\u00eancia e representados por uma forma verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Conceito pode ser definido como um conjunto de caracter\u00edsticas, que s\u00e3o os elementos dos conceitos e traduzem os atributos das coisas designadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Conceito \u00e9 visto como uma imagem subjetiva do mundo objetivo e revela aspectos essenciais, universais do objeto, abstraindo-se dos aspectos secund\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9262084,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas. ","id":9262083,"corpo":"<p> I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9262084,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9262085,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9262086,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 30, 31 e 32 devem ser respondidas segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano.","id":525595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 30, 31 e 32 devem ser respondidas segundo o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um roteiro para apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto de pesquisa envolve uma estrutura. Assinale os elementos N\u00c3O obrigat\u00f3rios. ","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 19:18:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2342722,"hashId":"9f26d70092b6bc0ec92fc73df726d52d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um roteiro para apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto de pesquisa envolve uma estrutura. Assinale os elementos <strong>N\u00c3O <\/strong>obrigat\u00f3rios. <\/p>","resposta":9261938,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Introdu\u00e7\u00e3o e problema. ","id":9261937,"corpo":"<p> Introdu\u00e7\u00e3o e problema. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o e ep\u00edgrafe. ","id":9261938,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o e ep\u00edgrafe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetivos espec\u00edficos e justificativa. ","id":9261939,"corpo":"<p>Objetivos espec\u00edficos e justificativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metodologia e cronograma.","id":9261940,"corpo":"<p>Metodologia e cronograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Portal de Peri\u00f3dicos, da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (Capes), \u00e9 uma biblioteca virtual que re\u00fane e disponibiliza a institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa no Brasil o melhor da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica internacional. Em rela\u00e7\u00e3o a essas produ\u00e7\u00f5es, considere: I - Bases referenciais e livros. II - Peri\u00f3dicos impressos e patentes. III - Obras de refer\u00eancia e conte\u00fado audiovisual. IV - Normas t\u00e9cnicas e enciclop\u00e9dias. S\u00e3o produ\u00e7\u00f5es disponibilizadas por esse Portal: ","provas":[{"id":77990,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Biblioteconomista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 19:21:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2342739,"hashId":"0779daa3f714aac478c743afa02ba64d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Portal de Peri\u00f3dicos, da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (Capes), \u00e9 uma biblioteca virtual que re\u00fane e disponibiliza a institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa no Brasil o melhor da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica internacional. Em rela\u00e7\u00e3o a essas produ\u00e7\u00f5es, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Bases referenciais e livros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Peri\u00f3dicos impressos e patentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Obras de refer\u00eancia e conte\u00fado audiovisual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Normas t\u00e9cnicas e enciclop\u00e9dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o produ\u00e7\u00f5es disponibilizadas por esse Portal: <\/p>","resposta":9262011,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, III e IV, apenas. ","id":9262011,"corpo":"<p> I, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9262012,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e III, apenas. ","id":9262013,"corpo":"<p> I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":9262014,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Metas tem se apresentado como uma inova\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o p\u00fablica municipal. Assinale a alternativa que aponta corretamente melhorias propiciadas pelo Programa de Metas.","provas":[{"id":65561,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-analista-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 10:29:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2010868,"hashId":"6d871a2df726f2bba80a1fa69bb0c175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Metas tem se apresentado como uma inova\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o p\u00fablica municipal. Assinale a alternativa que aponta corretamente melhorias propiciadas pelo Programa de Metas.<\/p>","resposta":7825099,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colabora no controle e no acompanhamento das pol\u00edticas p\u00fablicas pelos gestores, permite mais transpar\u00eancia e garante a efic\u00e1cia e a efetividade nas a\u00e7\u00f5es do governo.","id":7825098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora no controle e no acompanhamento das pol\u00edticas p\u00fablicas pelos gestores, permite mais transpar\u00eancia e garante a efic\u00e1cia e a efetividade nas a\u00e7\u00f5es do governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui para o planejamento municipal, fortalece o controle social das pol\u00edticas p\u00fablicas e torna mais preciso e qualifica o que foi debatido nas elei\u00e7\u00f5es.","id":7825099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para o planejamento municipal, fortalece o controle social das pol\u00edticas p\u00fablicas e torna mais preciso e qualifica o que foi debatido nas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferece concretude \u00e0s ideias apresentadas durante as elei\u00e7\u00f5es, introduz ferramentas de gest\u00e3o e controle do setor privado e melhora os resultados governamentais.","id":7825100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferece concretude \u00e0s ideias apresentadas durante as elei\u00e7\u00f5es, introduz ferramentas de gest\u00e3o e controle do setor privado e melhora os resultados governamentais.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atribui indicadores claros de resultados e respons\u00e1veis, possibilita a reuni\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e atividades de forma racional e reduz a interfer\u00eancia da sociedade.","id":7825101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribui indicadores claros de resultados e respons\u00e1veis, possibilita a reuni\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e atividades de forma racional e reduz a interfer\u00eancia da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incrementa as atividades dos gestores p\u00fablicos a partir de dados e informa\u00e7\u00f5es, colabora no controle e nos resultados e delimita as a\u00e7\u00f5es da sociedade.","id":7825102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incrementa as atividades dos gestores p\u00fablicos a partir de dados e informa\u00e7\u00f5es, colabora no controle e nos resultados e delimita as a\u00e7\u00f5es da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405695,"slug":"direito-financeiro-orcamento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Programa","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Programa","pai":411573,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411576,"slug":"direito-financeiro-orcamento-programa"}],"slug":"administracao-publica\/2010868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17162},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":17163},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17164},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":17165},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":17166},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":17167}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certa cidade, h\u00e1 um terreno que possui um formato retangular de 360 m2 de \u00e1rea, em que um de seus lados tem 2 m a mais que o outro. Um empres\u00e1rio da cidade pretende construir, nesse terreno, uma pra\u00e7a de lazer, fazendo ainda duas passarelas perpendiculares que dividir\u00e3o a pra\u00e7a em quatro ret\u00e2ngulos congruentes. Sendo assim, qual ser\u00e1 a \u00e1rea ocupada pelas passarelas se elas tiverem 2 m de largura?","provas":[{"id":38594,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17162},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"},{"id":38596,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":17163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-matematica","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":38597,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17164},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38598,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":17165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2019"},{"id":38599,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":17166},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2019"},{"id":38600,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":17167},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 11:08:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124242,"hashId":"5bbd7b49008f835bc431a9655f2fba54","enunciado":"<p align=\"justify\">Em certa cidade, h\u00e1 um terreno que possui um formato\r\nretangular de 360 m2 de \u00e1rea, em que um de seus lados tem 2 m\r\na mais que o outro. Um empres\u00e1rio da cidade pretende\r\nconstruir, nesse terreno, uma pra\u00e7a de lazer, fazendo ainda duas\r\npassarelas perpendiculares que dividir\u00e3o a pra\u00e7a em quatro\r\nret\u00e2ngulos congruentes. Sendo assim, qual ser\u00e1 a \u00e1rea ocupada\r\npelas passarelas se elas tiverem 2 m de largura?<\/p>","resposta":3997822,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 m2","id":3997819,"corpo":"32 m2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36 m2","id":3997820,"corpo":"36 m2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64 m2","id":3997821,"corpo":"64 m2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72 m2","id":3997822,"corpo":"72 m2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"76 m2","id":3997823,"corpo":"76 m2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1124242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como s\u00e3o denominadas as subst\u00e2ncias que apresentam o grupo hidroxila (OH) -1 ligado a metais, tamb\u00e9m chamadas de hidr\u00f3xidos, s\u00e3o compostos i\u00f4nicos que liberam \u00e2nion (OH) - em solu\u00e7\u00e3o quando em contato com a \u00e1gua? ","provas":[{"id":71824,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2197856,"hashId":"c3b23b88267986dccb3645c1e9ba69aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como s\u00e3o denominadas as subst\u00e2ncias que apresentam o grupo hidroxila (OH) -1 ligado a metais, tamb\u00e9m chamadas de hidr\u00f3xidos, s\u00e3o compostos i\u00f4nicos que liberam \u00e2nion (OH) - em solu\u00e7\u00e3o quando em contato com a \u00e1gua? <\/p>","resposta":8629496,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cidos.","id":8629495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bases.","id":8629496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sais.","id":8629497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3xidos.","id":8629498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3xidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":"quimica\/2197856","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":2264}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fam\u00edlia de Ana, sabe-se que seu pai e sua tia s\u00e3o t\u00e9cnicos em suporte de inform\u00e1tica. Sendo assim, conclui-se, corretamente, que","provas":[{"id":42755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":2264},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-tecnico-area-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1275137,"hashId":"b8baa3942a2cb5c3a93133f45ce6c18e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a fam\u00edlia de Ana, sabe-se que seu pai e sua tia\r\ns\u00e3o t\u00e9cnicos em suporte de inform\u00e1tica. Sendo assim,\r\nconclui-se, corretamente, que<\/p>","resposta":4629126,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pai de Ana e, portanto, n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em suporte de inform\u00e1tica.","id":4629122,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pai de Ana e, portanto, n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em\r\nsuporte de inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ana \u00e9 t\u00e9cnica em suporte de inform\u00e1tica.","id":4629123,"corpo":"<p align=justify>Ana \u00e9 t\u00e9cnica em suporte de inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rita \u00e9 t\u00e9cnica em suporte de inform\u00e1tica e, portanto, \u00e9 tia de Ana.","id":4629124,"corpo":"<p align=justify>Rita \u00e9 t\u00e9cnica em suporte de inform\u00e1tica e, portanto,\r\n\u00e9 tia de Ana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica em suporte de inform\u00e1tica.","id":4629125,"corpo":"<p align=justify>Ana n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica em suporte de inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roberto n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em suporte de inform\u00e1tica e, portanto, n\u00e3o \u00e9 pai de Ana.","id":4629126,"corpo":"<p align=justify>Roberto n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em suporte de inform\u00e1tica e,\r\nportanto, n\u00e3o \u00e9 pai de Ana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1275137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei no 4.320\/64, as dota\u00e7\u00f5es para despesas \u00e0s quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado, classificam-se como ","provas":[{"id":46597,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1417307,"hashId":"8bab723af5d6ec311226473a40e620cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto na Lei no 4.320\/64, as dota\u00e7\u00f5es para despesas \u00e0s quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado, classificam-se como <\/p>","resposta":5225735,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras. ","id":5225732,"corpo":"<p>invers\u00f5es financeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" investimentos. ","id":5225733,"corpo":"<p> investimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" despesas de custeio. ","id":5225734,"corpo":"<p> despesas de custeio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" transfer\u00eancias correntes. ","id":5225735,"corpo":"<p> transfer\u00eancias correntes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" subs\u00eddio.","id":5225736,"corpo":"<p> subs\u00eddio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  22 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405679,"slug":"direito-financeiro-definicao-e-classificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"}],"slug":"direito-financeiro\/1417307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 4.320\/64 determina que a lei do or\u00e7amento n\u00e3o poder\u00e1 consignar dota\u00e7\u00f5es globais para atender despesas gen\u00e9ricas, devendo discriminar a despesa, no m\u00ednimo, por elementos. Referida determina\u00e7\u00e3o tem por fundamento o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da ","provas":[{"id":46597,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-procurador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1417292,"hashId":"295e33fe05f8017084cfd9d714800f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei no 4.320\/64 determina que a lei do or\u00e7amento n\u00e3o poder\u00e1 consignar dota\u00e7\u00f5es globais para atender despesas gen\u00e9ricas, devendo discriminar a despesa, no m\u00ednimo, por elementos. Referida determina\u00e7\u00e3o tem por fundamento o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da <\/p>","resposta":5225661,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uniformidade. ","id":5225657,"corpo":"<p>uniformidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universalidade. ","id":5225658,"corpo":"<p>universalidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o. ","id":5225659,"corpo":"<p> n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" exclusividade.","id":5225660,"corpo":"<p> exclusividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o.","id":5225661,"corpo":"<p>especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  22 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405697,"slug":"direito-financeiro-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, Discrimina\u00e7\u00e3o ou Especializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o, Discrimina\u00e7\u00e3o ou Especializa\u00e7\u00e3o","pai":405697,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411586,"slug":"direito-financeiro-especificacao-discriminacao-ou-especializacao"}],"slug":"direito-financeiro\/1417292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47302,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador de Edif\u00edcios - 2019"},{"id":47307,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1437974,"hashId":"942701c71ae34f73fd27d2e0aeb9c73b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5316626,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201c\u00c9 importante informar todos os trabalhos dos quais participou.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva reduzida de infinitivo.","id":5316625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c\u00c9 importante informar todos os trabalhos dos quais participou.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva reduzida de infinitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201cO esportista, que n\u00e3o apresentou nota fiscal dos seus equipamentos, foi preso pela Pol\u00edcia Federal.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva reduzida de partic\u00edpio.","id":5316626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO esportista, que n\u00e3o apresentou nota fiscal dos seus equipamentos, foi preso pela Pol\u00edcia Federal.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva reduzida de partic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cConquanto estivesse triste, n\u00e3o voltou atr\u00e1s em sua decis\u00e3o.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.","id":5316627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cConquanto estivesse triste, n\u00e3o voltou atr\u00e1s em sua decis\u00e3o.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201cEnviei os e-mails necess\u00e1rios quando voltei das minhas f\u00e9rias.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.","id":5316628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cEnviei os e-mails necess\u00e1rios quando voltei das minhas f\u00e9rias.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cEu s\u00f3 preciso de uma coisa: que a empresa de telefonia cancele o meu plano de dados.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva.","id":5316629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cEu s\u00f3 preciso de uma coisa: que a empresa de telefonia cancele o meu plano de dados.\u201d, tem-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Contepor\u00e2nea","id":20198},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica Bateria\/percuss\u00e3o","id":20200},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":20199},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Canto","id":20201},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Guitarra\/Viol\u00e3o\/Contra Baixo","id":20202},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Piano","id":20203},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Teclado","id":20204},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Trompete","id":20205},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Violino\/Violoncelo\/Viola\/Contra Baixo","id":20231},{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Teatro","id":20229},{"descricao":"Instrutor de Arte - \u00c1rea: M\u00fasica - Clarinete \/ Saxofone \/ Flauta Transversal","id":20421}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 examinando uma pasta no seu ambiente Windows e deseja saber se ela est\u00e1 com seus arquivos dispon\u00edveis para edi\u00e7\u00e3o ou somente leitura. Nesse caso voc\u00ea clica na pasta com o bot\u00e3o direito do mouse e em seguida seleciona \u201cpropriedades\u201d e obter\u00e1 ent\u00e3o, a informa\u00e7\u00e3o que deseja, na seguinte aba da tela que se lhe ser\u00e1 apresentada:","provas":[{"id":47631,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Inspetor Escolar - 2019"},{"id":47643,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Contepor\u00e2nea","id":20198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-danca-conteporanea","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Contepor\u00e2nea - 2019"},{"id":47652,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica Bateria\/percuss\u00e3o","id":20200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-bateria-percussao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica Bateria\/percuss\u00e3o - 2019"},{"id":47661,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":20199},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2019"},{"id":47675,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Canto","id":20201},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-canto","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Canto - 2019"},{"id":47683,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Guitarra\/Viol\u00e3o\/Contra Baixo","id":20202},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-guitarra-violao-contra-baixo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Guitarra\/Viol\u00e3o\/Contra Baixo - 2019"},{"id":47684,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Piano","id":20203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-piano","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Piano - 2019"},{"id":47687,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Teclado","id":20204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-teclado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Teclado - 2019"},{"id":47689,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Trompete","id":20205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-trompete","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Trompete - 2019"},{"id":47699,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Violino\/Violoncelo\/Viola\/Contra Baixo","id":20231},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-musica-violino-violoncelo-viola-contra-baixo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - Violino\/Violoncelo\/Viola\/Contra Baixo - 2019"},{"id":47705,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Teatro","id":20229},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Artes - \u00c1rea: Teatro - 2019"},{"id":48623,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Arte - \u00c1rea: M\u00fasica - Clarinete \/ Saxofone \/ Flauta Transversal","id":20421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-instrutor-de-arte-area-musica-clarinete-saxofone-flauta-transversal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Instrutor de Arte - \u00c1rea: M\u00fasica - Clarinete \/ Saxofone \/ Flauta Transversal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1445746,"hashId":"6dd8383a55d6c8a55498c91fd116a3d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea est\u00e1 examinando uma pasta no seu ambiente Windows e deseja saber se ela est\u00e1 com seus arquivos dispon\u00edveis para edi\u00e7\u00e3o ou somente leitura. Nesse caso voc\u00ea clica na pasta com o bot\u00e3o direito do mouse e em seguida seleciona \u201cpropriedades\u201d e obter\u00e1 ent\u00e3o, a informa\u00e7\u00e3o que deseja, na seguinte aba da tela que se lhe ser\u00e1 apresentada:<\/p>","resposta":5353647,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geral.","id":5353647,"corpo":"<p>Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compartilhamento.","id":5353648,"corpo":"<p>Compartilhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a.","id":5353649,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriedades.","id":5353650,"corpo":"<p>Propriedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicar.","id":5353651,"corpo":"<p>Aplicar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1445746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as informa\u00e7\u00f5es a seguir. As diretrizes da Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) oferecem um direcionamento de como a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve funcionar. Uma delas \u00e9 o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade p\u00fablica, por meio de um estudo socioecon\u00f4mico, cultural e epidemiol\u00f3gico de cada unidade geogr\u00e1fica, que visem atender \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o local. Qual \u00e9 a diretriz que faz refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":48267,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1463802,"hashId":"049d5f8416fd924ba79e9e61d6bfaa87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes da Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) oferecem um direcionamento de como a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve funcionar. Uma delas \u00e9 o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade p\u00fablica, por meio de um estudo socioecon\u00f4mico, cultural e epidemiol\u00f3gico de cada unidade geogr\u00e1fica, que visem atender \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a diretriz que faz refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":5435235,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuidado centrado na pessoa.","id":5435232,"corpo":"<p>Cuidado centrado na pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade do cuidado.","id":5435233,"corpo":"<p>Longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":5435234,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":5435235,"corpo":"<p>Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduardo contrata o advogado Marcelo para propor a\u00e7\u00e3o condenat\u00f3ria de obriga\u00e7\u00e3o de fazer em face de Jo\u00e3o. S\u00e3o convencionados honor\u00e1rios contratuais, por\u00e9m o contrato de honor\u00e1rios advocat\u00edcios \u00e9 omisso quanto \u00e0 forma de pagamento. Proposta a a\u00e7\u00e3o, Marcelo cobra de Eduardo o pagamento de metade dos honor\u00e1rios acordados. De acordo com o Estatuto da OAB, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:39","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046745,"hashId":"6cd8200c9a627f38fc06417fb36e31eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eduardo contrata o advogado Marcelo para propor a\u00e7\u00e3o condenat\u00f3ria de obriga\u00e7\u00e3o de fazer em face de Jo\u00e3o. S\u00e3o convencionados honor\u00e1rios contratuais, por\u00e9m o contrato de honor\u00e1rios advocat\u00edcios \u00e9 omisso quanto \u00e0 forma de pagamento. Proposta a a\u00e7\u00e3o, Marcelo cobra de Eduardo o pagamento de metade dos honor\u00e1rios acordados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da OAB, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664138,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcelo pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, metade dos honor\u00e1rios \u00e9 devida no in\u00edcio do servi\u00e7o e metade \u00e9 devida no final.","id":3664135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, metade dos honor\u00e1rios \u00e9 devida no in\u00edcio do servi\u00e7o e metade \u00e9 devida no final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcelo pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, os honor\u00e1rios s\u00e3o devidos integralmente desde o in\u00edcio do servi\u00e7o.","id":3664136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, os honor\u00e1rios s\u00e3o devidos integralmente desde o in\u00edcio do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcelo n\u00e3o pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, os honor\u00e1rios somente s\u00e3o devidos ap\u00f3s a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia.","id":3664137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo n\u00e3o pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, os honor\u00e1rios somente s\u00e3o devidos ap\u00f3s a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcelo n\u00e3o pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, apenas um ter\u00e7o \u00e9 devido no in\u00edcio do servi\u00e7o.","id":3664138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo n\u00e3o pode cobrar de Eduardo metade dos honor\u00e1rios, pois na aus\u00eancia de estipula\u00e7\u00e3o sobre a forma de pagamento, apenas um ter\u00e7o \u00e9 devido no in\u00edcio do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1046745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A advogada Leia Santos confeccionou cart\u00f5es de visita para sua apresenta\u00e7\u00e3o e de seu escrit\u00f3rio. Nos cart\u00f5es, constava seu nome, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o na OAB, bem como o site do escrit\u00f3rio na Internet e um QR code para que o cliente possa obter informa\u00e7\u00f5es sobre o escrit\u00f3rio. J\u00e1 o advogado Lucas Souza elaborou cart\u00f5es de visita que, al\u00e9m do seu nome e n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o na OAB, apresentam um logotipo discreto e a fotografia do escrit\u00f3rio. Considerando as situa\u00e7\u00f5es descritas e o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:39","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046746,"hashId":"8d02af90c27d170ed8d8edfdfa24e86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A advogada Leia Santos confeccionou cart\u00f5es de visita para sua apresenta\u00e7\u00e3o e de seu escrit\u00f3rio. Nos cart\u00f5es, constava seu nome, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o na OAB, bem como o site do escrit\u00f3rio na Internet e um QR code para que o cliente possa obter informa\u00e7\u00f5es sobre o escrit\u00f3rio. J\u00e1 o advogado Lucas Souza elaborou cart\u00f5es de visita que, al\u00e9m do seu nome e n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o na OAB, apresentam um logotipo discreto e a fotografia do escrit\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as situa\u00e7\u00f5es descritas e o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664140,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leia e Lucas cometeram infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, pois inseriram elementos vedados pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o.","id":3664139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e Lucas cometeram infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, pois inseriram elementos vedados pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum dos advogados cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, pois os elementos inseridos por ambos nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o autorizados.","id":3664140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos advogados cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, pois os elementos inseridos por ambos nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o autorizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas Leia cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, pois inseriu elementos vedados pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o. Os elementos empregados por Lucas s\u00e3o autorizados.","id":3664141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas Leia cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, pois inseriu elementos vedados pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o. Os elementos empregados por Lucas s\u00e3o autorizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas Lucas cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, pois inseriu elementos vedados pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o. Os elementos empregados por Leia s\u00e3o autorizados. ","id":3664142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas Lucas cometeu infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, pois inseriu elementos vedados pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB nos cart\u00f5es de apresenta\u00e7\u00e3o. Os elementos empregados por Leia s\u00e3o autorizados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["C\u00f3digo de \u00e9tica OAB"],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399613,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-disciplina-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1046746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo Estado da Federa\u00e7\u00e3o X, h\u00e1 not\u00edcias fundadas acerca de irregularidades na Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, em raz\u00e3o de malversa\u00e7\u00e3o de receitas, gerando hip\u00f3tese de interven\u00e7\u00e3o. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:39","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046748,"hashId":"04362b6546c86271e2fea8693cb4d67d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo Estado da Federa\u00e7\u00e3o X, h\u00e1 not\u00edcias fundadas acerca de irregularidades na Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, em raz\u00e3o de malversa\u00e7\u00e3o de receitas, gerando hip\u00f3tese de interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664147,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, cabe-lhe metade da receita das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Seccional do estado X.","id":3664147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, cabe-lhe metade da receita das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Seccional do estado X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, n\u00e3o lhe podem ser destinados valores decorrentes das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional, mas apenas contribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB.","id":3664148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, n\u00e3o lhe podem ser destinados valores decorrentes das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional, mas apenas contribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, cabe-lhe metade da receita das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB.","id":3664149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, cabe-lhe metade da receita das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da OAB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, n\u00e3o lhe podem ser destinados valores decorrentes das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional, mas apenas contribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Seccional do estado X.","id":3664150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 receita destinada \u00e0 Caixa de Assist\u00eancia dos Advogados, n\u00e3o lhe podem ser destinados valores decorrentes das anuidades recebidas pelo Conselho Seccional, mas apenas contribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Diante da not\u00edcia de malversa\u00e7\u00e3o dos valores, a interven\u00e7\u00e3o na Caixa de Assist\u00eancia dos advogados \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Seccional do estado X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1046748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alisson, cidad\u00e3o brasileiro, ingressa com requerimento administrativo, perante a Secretaria Fazend\u00e1ria do Munic\u00edpio Y, pleiteando a revis\u00e3o do valor do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU), uma vez que n\u00e3o concorda com os c\u00e1lculos empregados pela autoridade fazend\u00e1ria. Alisson, decorridos 90 dias sem qualquer atualiza\u00e7\u00e3o no andamento do feito, retorna \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o administrativa indagando o porqu\u00ea da demora. Ele obt\u00e9m como resposta que o tr\u00e2mite do procedimento \u00e9 sigiloso, mas que seria poss\u00edvel obter uma certid\u00e3o com as informa\u00e7\u00f5es postuladas mediante o pagamento de determinada quantia, a t\u00edtulo de \u201ctaxa\u201d. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, com base no texto constitucional, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:40","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046757,"hashId":"cd73db4612dd0d409e5687c3be630234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alisson, cidad\u00e3o brasileiro, ingressa com requerimento administrativo, perante a Secretaria Fazend\u00e1ria do Munic\u00edpio Y, pleiteando a revis\u00e3o do valor do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU), uma vez que n\u00e3o concorda com os c\u00e1lculos empregados pela autoridade fazend\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alisson, decorridos 90 dias sem qualquer atualiza\u00e7\u00e3o no andamento do feito, retorna \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o administrativa indagando o porqu\u00ea da demora. Ele obt\u00e9m como resposta que o tr\u00e2mite do procedimento \u00e9 sigiloso, mas que seria poss\u00edvel obter uma certid\u00e3o com as informa\u00e7\u00f5es postuladas mediante o pagamento de determinada quantia, a t\u00edtulo de \u201ctaxa\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, com base no texto constitucional, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664183,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da Secretaria Fazend\u00e1ria revela-se inconstitucional, pois a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, contendo informa\u00e7\u00f5es de interesse particular ou de interesse coletivo ou geral, \u00e9 direito de todos, sem o pagamento de taxa, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":3664183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o da Secretaria Fazend\u00e1ria revela-se inconstitucional, pois a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, contendo informa\u00e7\u00f5es de interesse particular ou de interesse coletivo ou geral, \u00e9 direito de todos, sem o pagamento de taxa, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es de direito pessoal, como manifesta\u00e7\u00e3o do direito de peti\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e poderes p\u00fablicos, pode ser exigido o pagamento de taxas caso Alisson n\u00e3o demonstre ser hipossuficiente econ\u00f4mico.","id":3664184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es de direito pessoal, como manifesta\u00e7\u00e3o do direito de peti\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e poderes p\u00fablicos, pode ser exigido o pagamento de taxas caso Alisson n\u00e3o demonstre ser hipossuficiente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora inexista \u00f3bice \u00e0 cobran\u00e7a de taxas para cobrir as despesas com a emiss\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ainda que destinadas \u00e0 defesa e ao esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal, Alisson poder\u00e1 utilizar o habeas data para obter as informa\u00e7\u00f5es relativas ao procedimento administrativo instaurado.","id":3664185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora inexista \u00f3bice \u00e0 cobran\u00e7a de taxas para cobrir as despesas com a emiss\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ainda que destinadas \u00e0 defesa e ao esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal, Alisson poder\u00e1 utilizar o habeas data para obter as informa\u00e7\u00f5es relativas ao procedimento administrativo instaurado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alisson n\u00e3o pode ter acesso ao feito, porque os procedimentos administrativos que versem sobre mat\u00e9ria tribut\u00e1ria s\u00e3o de natureza sigilosa, somente podendo ser acessados, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por advogado regularmente constitu\u00eddo pelo contribuinte, bem como por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","id":3664186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alisson n\u00e3o pode ter acesso ao feito, porque os procedimentos administrativos que versem sobre mat\u00e9ria tribut\u00e1ria s\u00e3o de natureza sigilosa, somente podendo ser acessados, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por advogado regularmente constitu\u00eddo pelo contribuinte, bem como por \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1046757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os neg\u00f3cios de Cl\u00e9sio v\u00e3o de mal a pior, e, em raz\u00e3o disso, ele toma uma decis\u00e3o dif\u00edcil: tomar um empr\u00e9stimo de R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais) com Ant\u00f4nia, dando, como garantia de pagamento, o penhor do seu rel\u00f3gio de ouro e diamantes, avaliado em R$ 200.00,00 (duzentos mil reais). Ant\u00f4nia, por sua vez, exige que, no instrumento de constitui\u00e7\u00e3o do penhor, conste uma cl\u00e1usula prevendo que, em caso de n\u00e3o pagamento da d\u00edvida, o rel\u00f3gio passar\u00e1 a ser de sua propriedade. Cl\u00e9sio aceita a inser\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula, mas consulta seus servi\u00e7os, como advogado(a), para saber da validade de tal medida. Sobre a cl\u00e1usula proposta por Ant\u00f4nia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:43","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046783,"hashId":"62ec00f5402aa6728a768f74a79b11c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os neg\u00f3cios de Cl\u00e9sio v\u00e3o de mal a pior, e, em raz\u00e3o disso, ele toma uma decis\u00e3o dif\u00edcil: tomar um empr\u00e9stimo de R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais) com Ant\u00f4nia, dando, como garantia de pagamento, o penhor do seu rel\u00f3gio de ouro e diamantes, avaliado em R$ 200.00,00 (duzentos mil reais). Ant\u00f4nia, por sua vez, exige que, no instrumento de constitui\u00e7\u00e3o do penhor, conste uma cl\u00e1usula prevendo que, em caso de n\u00e3o pagamento da d\u00edvida, o rel\u00f3gio passar\u00e1 a ser de sua propriedade. Cl\u00e9sio aceita a inser\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula, mas consulta seus servi\u00e7os, como advogado(a), para saber da validade de tal medida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cl\u00e1usula proposta por Ant\u00f4nia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664288,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida, tendo em vista o fato de que as partes podem, no exerc\u00edcio de sua autonomia privada, estipular esse tipo de acordo.","id":3664287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida, tendo em vista o fato de que as partes podem, no exerc\u00edcio de sua autonomia privada, estipular esse tipo de acordo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 nula, tendo em vista o fato de que o C\u00f3digo Civil brasileiro pro\u00edbe o pacto comiss\u00f3rio.","id":3664288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nula, tendo em vista o fato de que o C\u00f3digo Civil brasileiro pro\u00edbe o pacto comiss\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida, uma vez que Cl\u00e9sio como propriet\u00e1rio do bem, n\u00e3o est\u00e1 impedido de realizar o neg\u00f3cio por um pre\u00e7o muito inferior ao de mercado, n\u00e3o se configurando a hip\u00f3tese como pacto comiss\u00f3rio.","id":3664289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida, uma vez que Cl\u00e9sio como propriet\u00e1rio do bem, n\u00e3o est\u00e1 impedido de realizar o neg\u00f3cio por um pre\u00e7o muito inferior ao de mercado, n\u00e3o se configurando a hip\u00f3tese como pacto comiss\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida, ainda que os valores entre o bem dado em garantia e o empr\u00e9stimo sejam d\u00edspares, nada impede sua inser\u00e7\u00e3o, eis que n\u00e3o h\u00e1 qualquer veda\u00e7\u00e3o ao pacto comiss\u00f3rio no direito brasileiro.","id":3664290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida, ainda que os valores entre o bem dado em garantia e o empr\u00e9stimo sejam d\u00edspares, nada impede sua inser\u00e7\u00e3o, eis que n\u00e3o h\u00e1 qualquer veda\u00e7\u00e3o ao pacto comiss\u00f3rio no direito brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penhor (Art. 1.431 ao 1.472)","oab":true,"nome":"Penhor (Art. 1.431 ao 1.472)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406092,"slug":"direito-civil-penhor-art-1-431-ao-1-472"}],"slug":"direito-civil\/1046783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As irm\u00e3s Odete e Nara celebraram contrato banc\u00e1rio, com cl\u00e1usula de solidariedade, com uma pequena institui\u00e7\u00e3o financeira, com o objetivo de constituir uma empresa na cidade de Campos. Depois de sete anos, a institui\u00e7\u00e3o financeira, sem receber o valor que lhe era devido, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o judicial em face das duas irm\u00e3s. Ocorre que a empresa familiar teve suas atividades encerradas por m\u00e1 gest\u00e3o e as irm\u00e3s, h\u00e1 alguns anos, n\u00e3o mais se falam e, por isso, contrataram advogados(as) de escrit\u00f3rios de advocacia distintos para realizar a defesa judicial. Sobre a hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046796,"hashId":"c54fc204ab6d68a5b4484e54a0fdeb17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As irm\u00e3s Odete e Nara celebraram contrato banc\u00e1rio, com cl\u00e1usula de solidariedade, com uma pequena institui\u00e7\u00e3o financeira, com o objetivo de constituir uma empresa na cidade de Campos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de sete anos, a institui\u00e7\u00e3o financeira, sem receber o valor que lhe era devido, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o judicial em face das duas irm\u00e3s. Ocorre que a empresa familiar teve suas atividades encerradas por m\u00e1 gest\u00e3o e as irm\u00e3s, h\u00e1 alguns anos, n\u00e3o mais se falam e, por isso, contrataram advogados(as) de escrit\u00f3rios de advocacia distintos para realizar a defesa judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664339,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o(a) advogado(a) de Nara perca o prazo do recurso de apela\u00e7\u00e3o, a alega\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o no apelo interposto pelo advogado(a) de Odete, se acolhida, beneficiar\u00e1 Nara.","id":3664339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o(a) advogado(a) de Nara perca o prazo do recurso de apela\u00e7\u00e3o, a alega\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o no apelo interposto pelo advogado(a) de Odete, se acolhida, beneficiar\u00e1 Nara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O litiscons\u00f3rcio formado pelas irm\u00e3s pode ser classificado como litiscons\u00f3rcio passivo, necess\u00e1rio e unit\u00e1rio.","id":3664340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O litiscons\u00f3rcio formado pelas irm\u00e3s pode ser classificado como litiscons\u00f3rcio passivo, necess\u00e1rio e unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 \u00e0 parte interessada alegar a prescri\u00e7\u00e3o, sendo vedado ao magistrado reconhecer a prescri\u00e7\u00e3o de of\u00edcio.","id":3664341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 \u00e0 parte interessada alegar a prescri\u00e7\u00e3o, sendo vedado ao magistrado reconhecer a prescri\u00e7\u00e3o de of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prazos para as manifesta\u00e7\u00f5es dos litisconsortes com advogados(as) de diferentes escrit\u00f3rios de advocacia ser\u00e3o contados em dobro, ainda quando os autos do processo forem eletr\u00f4nicos.","id":3664342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>Os prazos para as manifesta\u00e7\u00f5es dos litisconsortes com advogados(as) de diferentes escrit\u00f3rios de advocacia ser\u00e3o contados em dobro, ainda quando os autos do processo forem eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1046796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face do Banco Racional S\/A, para buscar a restitui\u00e7\u00e3o de valores pagos a t\u00edtulo de \u201cTarifa de Manuten\u00e7\u00e3o de Conta\u201d, cobrados durante o per\u00edodo em que era titular de conta corrente perante tal Banco. O ju\u00edzo de primeiro grau, ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o de contesta\u00e7\u00e3o pelo Banco Racional S\/A, determinou que, em raz\u00e3o de o Superior Tribunal de Justi\u00e7a ter afetado para julgamento, sob o rito de \u201cRecursos Especiais Repetitivos\u201d, a quest\u00e3o concernente \u00e0 legalidade da \u201cTarifa de Abertura de Conta\u201d, o processo ajuizado por Mariana deveria ficar suspenso at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o paradigma. Ap\u00f3s ser intimado da decis\u00e3o de suspens\u00e3o, o(a) advogado(a) de Mariana analisou o processo afetado para julgamento pelo STJ, e entendeu que a quest\u00e3o debatida sob o rito de Recursos Repetitivos n\u00e3o era a mesma debatida no processo ajuizado por Mariana, porque discutia outra tarifa banc\u00e1ria. Diante disso, pretende insurgir-se contra a suspens\u00e3o do processo, para que ele volte a tramitar regularmente. Sobre o procedimento a ser adotado por Mariana, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046798,"hashId":"fa8b8338ac585d9374b4ac5560406ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face do Banco Racional S\/A, para buscar a restitui\u00e7\u00e3o de valores pagos a t\u00edtulo de \u201cTarifa de Manuten\u00e7\u00e3o de Conta\u201d, cobrados durante o per\u00edodo em que era titular de conta corrente perante tal Banco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ju\u00edzo de primeiro grau, ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o de contesta\u00e7\u00e3o pelo Banco Racional S\/A, determinou que, em raz\u00e3o de o Superior Tribunal de Justi\u00e7a ter afetado para julgamento, sob o rito de \u201cRecursos Especiais Repetitivos\u201d, a quest\u00e3o concernente \u00e0 legalidade da \u201cTarifa de Abertura de Conta\u201d, o processo ajuizado por Mariana deveria ficar suspenso at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o paradigma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ser intimado da decis\u00e3o de suspens\u00e3o, o(a) advogado(a) de Mariana analisou o processo afetado para julgamento pelo STJ, e entendeu que a quest\u00e3o debatida sob o rito de Recursos Repetitivos n\u00e3o era a mesma debatida no processo ajuizado por Mariana, porque discutia outra tarifa banc\u00e1ria. Diante disso, pretende insurgir-se contra a suspens\u00e3o do processo, para que ele volte a tramitar regularmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o procedimento a ser adotado por Mariana, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664348,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 peticionar ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, demonstrando a distin\u00e7\u00e3o de seu caso e requerendo o prosseguimento; caso seja negado o pedido, poder\u00e1 interpor Agravo Interno.","id":3664347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 peticionar ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, demonstrando a distin\u00e7\u00e3o de seu caso e requerendo o prosseguimento; caso seja negado o pedido, poder\u00e1 interpor Agravo Interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 peticionar ao ju\u00edzo de primeiro grau, demonstrando a distin\u00e7\u00e3o de seu caso e requerendo o prosseguimento; caso seja negado o pedido, poder\u00e1 interpor Agravo de Instrumento.","id":3664348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 peticionar ao ju\u00edzo de primeiro grau, demonstrando a distin\u00e7\u00e3o de seu caso e requerendo o prosseguimento; caso seja negado o pedido, poder\u00e1 interpor Agravo de Instrumento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 impetrar Mandado de Seguran\u00e7a em face da decis\u00e3o de suspens\u00e3o.","id":3664349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 impetrar Mandado de Seguran\u00e7a em face da decis\u00e3o de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 peticionar ao ju\u00edzo de primeiro grau, demonstrando a distin\u00e7\u00e3o de seu caso e requerendo o prosseguimento; caso seja negado o pedido, poder\u00e1 interpor Agravo Interno.","id":3664350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 peticionar ao ju\u00edzo de primeiro grau, demonstrando a distin\u00e7\u00e3o de seu caso e requerendo o prosseguimento; caso seja negado o pedido, poder\u00e1 interpor Agravo Interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1046798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prolatada a senten\u00e7a em uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, o autor op\u00f5e embargos de declara\u00e7\u00e3o no 3\u00ba dia contado da publica\u00e7\u00e3o e afirma que existe erro material no julgado, pois o n\u00famero do processo encontra-se equivocado, assim como o nome das partes. Diante da situa\u00e7\u00e3o retratada e dos termos da CLT, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:46","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046820,"hashId":"1126b4f29f6836cacc250bc92b64e6a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prolatada a senten\u00e7a em uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, o autor op\u00f5e embargos de declara\u00e7\u00e3o no 3\u00ba dia contado da publica\u00e7\u00e3o e afirma que existe erro material no julgado, pois o n\u00famero do processo encontra-se equivocado, assim como o nome das partes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o retratada e dos termos da CLT, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664435,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o precisar\u00e1 dar vista dos embargos \u00e0 parte contr\u00e1ria, diante da natureza do erro.","id":3664435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz n\u00e3o precisar\u00e1 dar vista dos embargos \u00e0 parte contr\u00e1ria, diante da natureza do erro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei \u00e9 omissa a respeito, da\u00ed porque o juiz usar\u00e1 da equidade para ver se \u00e9 o caso de conferir vista \u00e0 parte adversa.","id":3664436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>A Lei \u00e9 omissa a respeito, da\u00ed porque o juiz usar\u00e1 da equidade para ver se \u00e9 o caso de conferir vista \u00e0 parte adversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo, no caso em exame, possibilidade de efeito modificativo do julgado, a parte contr\u00e1ria poder\u00e1 se manifestar em 8 dias.","id":3664437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo, no caso em exame, possibilidade de efeito modificativo do julgado, a parte contr\u00e1ria poder\u00e1 se manifestar em 8 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente do recurso e seu efeito perante o julgado, \u00e9 direito da parte contr\u00e1ria se manifestar sobre os embargos em 10 dias.","id":3664438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do recurso e seu efeito perante o julgado, \u00e9 direito da parte contr\u00e1ria se manifestar sobre os embargos em 10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1046820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solteira, desempregada e m\u00e3e de tr\u00eas meninos, Kelly desesperouse com a quarta gravidez e decidiu que abandonaria o beb\u00ea no hospital. Ent\u00e3o uma amiga apresentou-lhe uma conhecida, Vera, e Kelly concordou em entregar a crian\u00e7a para ela. Vera decorou o quarto e fez um enxoval para o beb\u00ea, uma menina. Na maternidade, Kelly se arrependeu e decidiu ficar com a filha rec\u00e9m-nascida. Inconformada, Vera procurou a Defensoria P\u00fablica. Considerando o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:","provas":[{"id":36790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1052308,"hashId":"a4ec3912d5dca9697fc827a29fd61cad","enunciado":"Solteira, desempregada e m\u00e3e de tr\u00eas meninos, Kelly desesperouse\r\ncom a quarta gravidez e decidiu que abandonaria o beb\u00ea no\r\nhospital. Ent\u00e3o uma amiga apresentou-lhe uma conhecida, Vera,\r\ne Kelly concordou em entregar a crian\u00e7a para ela. Vera decorou o\r\nquarto e fez um enxoval para o beb\u00ea, uma menina. Na\r\nmaternidade, Kelly se arrependeu e decidiu ficar com a filha\r\nrec\u00e9m-nascida. Inconformada, Vera procurou a Defensoria\r\nP\u00fablica.\r\nConsiderando o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente:","resposta":3685502,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kelly n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a entregar a filha para Vera, mas caber\u00e1 a\u00e7\u00e3o contra a genitora de indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 pretendente por danos morais e materiais;","id":3685499,"corpo":"Kelly n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a entregar a filha para Vera, mas\r\ncaber\u00e1 a\u00e7\u00e3o contra a genitora de indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 pretendente\r\npor danos morais e materiais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser informada \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, que imediatamente encaminhar\u00e1 o beb\u00ea para ado\u00e7\u00e3o por adotantes habilitados;","id":3685500,"corpo":"a situa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser informada \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da\r\nJuventude, que imediatamente encaminhar\u00e1 o beb\u00ea para\r\nado\u00e7\u00e3o por adotantes habilitados;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conselho Tutelar providenciar\u00e1 o acolhimento institucional do beb\u00ea no aguardo do resultado da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o entre Vera e Kelly;","id":3685501,"corpo":"o Conselho Tutelar providenciar\u00e1 o acolhimento institucional\r\ndo beb\u00ea no aguardo do resultado da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o\r\nentre Vera e Kelly;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a menina ser\u00e1 mantida com a m\u00e3e e caber\u00e1 o encaminhamento da hip\u00f3tese \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, que determinar\u00e1 o acompanhamento familiar;","id":3685502,"corpo":"a menina ser\u00e1 mantida com a m\u00e3e e caber\u00e1 o\r\nencaminhamento da hip\u00f3tese \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da\r\nJuventude, que determinar\u00e1 o acompanhamento familiar;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kelly ser\u00e1 destitu\u00edda do poder familiar por abandono de incapaz e Vera ter\u00e1 prefer\u00eancia para consumar a ado\u00e7\u00e3o combinada na gesta\u00e7\u00e3o.","id":3685503,"corpo":"Kelly ser\u00e1 destitu\u00edda do poder familiar por abandono de\r\nincapaz e Vera ter\u00e1 prefer\u00eancia para consumar a ado\u00e7\u00e3o\r\ncombinada na gesta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378526,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1052308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bonopolis-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 11 da Lei n 8.069\/1990 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. I. A crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia ser\u00e3o atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o. II. Desincumbe-se o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente, \u00e0queles que necessitarem, medicamentos, \u00f3rteses, pr\u00f3teses e outras tecnologias assistivas relativas ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o ou reabilita\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes, de acordo com as linhas de cuidado voltadas \u00e0s suas necessidades espec\u00edficas. III. Os profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia receber\u00e3o forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e permanente para a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco para o desenvolvimento ps\u00edquico, bem como para o acompanhamento que se fizer necess\u00e1rio. Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":39867,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bonopolis-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bonopolis-go-2019-ganzaroli-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Bon\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1172164,"hashId":"aad549382663d53a955f68de70024184","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Art. 11 da Lei n 8.069\/1990 que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9\r\nassegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia ser\u00e3o atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas\r\nnecessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Desincumbe-se o poder p\u00fablico fornecer gratuitamente, \u00e0queles que necessitarem, medicamentos, \u00f3rteses,\r\npr\u00f3teses e outras tecnologias assistivas relativas ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o ou reabilita\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes,\r\nde acordo com as linhas de cuidado voltadas \u00e0s suas necessidades espec\u00edficas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia receber\u00e3o forma\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica e permanente para a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco para o desenvolvimento ps\u00edquico, bem como para o\r\nacompanhamento que se fizer necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4197899,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas (I e III) est\u00e3o corretas.","id":4197896,"corpo":"As alternativas (I e III) est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alternativa (II) est\u00e1 incorreta.","id":4197897,"corpo":"A alternativa (II) est\u00e1 incorreta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alternativa (I) est\u00e1 correta.","id":4197898,"corpo":"A alternativa (I) est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas (I, II, III) est\u00e3o corretas.","id":4197899,"corpo":"As alternativas (I, II, III) est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1172164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens de fam\u00edlia s\u00e3o alcan\u00e7ados pela possibilidade de indisponibilidade em sede de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033637,"hashId":"34055c9170aad353f3d37a835716e91b","enunciado":"Os bens de fam\u00edlia s\u00e3o alcan\u00e7ados pela possibilidade de\r\nindisponibilidade em sede de a\u00e7\u00e3o de improbidade\r\nadministrativa.","resposta":3616241,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os itens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","id":375367,"enunciado":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os\r\nitens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":408428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408432,"slug":"direito-administrativo-representacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1033637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de notifica\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para oferta de defesa pr\u00e9via em a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa induz nulidade absoluta e autom\u00e1tica.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033630,"hashId":"d6ca380364ac41595190fde0d9320ed5","enunciado":"A aus\u00eancia de notifica\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para oferta de defesa\r\npr\u00e9via em a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa induz\r\nnulidade absoluta e autom\u00e1tica.","resposta":3616228,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os itens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","id":375367,"enunciado":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os\r\nitens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"}],"slug":"direito-administrativo\/1033630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 exig\u00edvel ao menos culpa para configura\u00e7\u00e3o dos atos de improbidade que atentem contra princ\u00edpios administrativos.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033628,"hashId":"671a50bf6dfb2f1473438bb21d1074ca","enunciado":"\u00c9 exig\u00edvel ao menos culpa para configura\u00e7\u00e3o dos atos de\r\nimprobidade que atentem contra princ\u00edpios\r\nadministrativos.","resposta":3616224,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os itens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","id":375367,"enunciado":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os\r\nitens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1033628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caracteriza vac\u00e2ncia a obstru\u00e7\u00e3o que venha a afetar o conselheiro, impossibilitando&#8208;o do exerc\u00edcio moment\u00e2neo do seu cargo.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033557,"hashId":"e0ae66f30abce7064da1c27ccca71bcf","enunciado":"Caracteriza vac\u00e2ncia a obstru\u00e7\u00e3o que venha a afetar o\r\nconselheiro, impossibilitando&#8208;o do exerc\u00edcio\r\nmoment\u00e2neo do seu cargo.","resposta":3616082,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto e no Regimento interno do CREF20\/SE, Resolu\u00e7\u00f5es CREF20\/SE n.\u00ba 1\/2017 e n.\u00ba 2\/2017, respectivamente, julgue os itens de 57 a 60.","id":375352,"enunciado":"Com base no Estatuto e no Regimento interno do CREF20\/SE,\r\nResolu\u00e7\u00f5es CREF20\/SE n.\u00ba 1\/2017 e n.\u00ba 2\/2017,\r\nrespectivamente, julgue os itens de 57 a 60.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 20\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 20\u00aa Regi\u00e3o","pai":401831,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cref-20a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sentido amplo, poder de pol\u00edcia significa sempre uma a\u00e7\u00e3o restritiva por parte do Estado com rela\u00e7\u00e3o a direitos individuais.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033640,"hashId":"94786594f9189473ad6712ca0debc3fb","enunciado":"Em sentido amplo, poder de pol\u00edcia significa sempre uma\r\na\u00e7\u00e3o restritiva por parte do Estado com rela\u00e7\u00e3o a direitos\r\nindividuais.","resposta":3616247,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder de pol\u00edcia, julgue os itens de 81 a 85.","id":375368,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao poder de pol\u00edcia, julgue os itens de 81 a 85.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1033640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 punido com pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar declara\u00e7\u00e3o dos bens dentro do prazo determinado.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033669,"hashId":"5d32605b3c05683c192781bf1f78b2e4","enunciado":"Ser\u00e1 punido com pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o\r\np\u00fablico, o agente p\u00fablico que se recusar a prestar\r\ndeclara\u00e7\u00e3o dos bens dentro do prazo determinado.","resposta":3616305,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 110 a 114.","id":375371,"enunciado":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os\r\nitens de 110 a 114.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404532,"slug":"direito-administrativo-declaracao-de-bens-e-valores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do dever de decidir do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Do dever de decidir do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408417,"slug":"direito-administrativo-do-dever-de-decidir-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1033669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o dar publicidade aos atos oficiais constitui ato de improbidade administrativa.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033668,"hashId":"d42cd30fdd34abd946025e0526f3410d","enunciado":"N\u00e3o dar publicidade aos atos oficiais constitui ato de\r\nimprobidade administrativa.","resposta":3616303,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 110 a 114.","id":375371,"enunciado":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os\r\nitens de 110 a 114.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1033668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das recomenda\u00e7\u00f5es de um call center para atendimento telef\u00f4nico \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de termos t\u00e9cnicos que evidenciem a compet\u00eancia da empresa e o conhecimento do atendente sobre a quest\u00e3o que constitui o objeto da reclama\u00e7\u00e3o do cliente.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033659,"hashId":"af078c937934a06c0b50b80c80a481ba","enunciado":"Uma das recomenda\u00e7\u00f5es de um call center para\r\natendimento telef\u00f4nico \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de termos t\u00e9cnicos\r\nque evidenciem a compet\u00eancia da empresa e o\r\nconhecimento do atendente sobre a quest\u00e3o que\r\nconstitui o objeto da reclama\u00e7\u00e3o do cliente.","resposta":3616286,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","oab":false,"nome":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417342,"slug":"administracao-geral-espiral-do-conhecimento-de-nonaka-e-takeuchi"}],"slug":"administracao-geral\/1033659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do sinal de dois pontos \u00e0 linha 21 justifica&#8208;se por introduzir discurso direto.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033503,"hashId":"d19d9c8392a7858b20908fcabd3f5c02","enunciado":"O emprego do sinal de dois pontos \u00e0 linha 21 justifica&#8208;se\r\npor introduzir discurso direto.","resposta":3615974,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3615973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3615974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o texto, julgue os itens de 1 a 6.","id":375338,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/11.gif\"><\/p><p>De acordo com o texto, julgue os itens de 1 a 6.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1033503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios n\u00e3o decai por conta do interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033671,"hashId":"151663195956605d96436234f189e936","enunciado":"O direito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de anular os atos\r\nadministrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para\r\nos destinat\u00e1rios n\u00e3o decai por conta do interesse\r\np\u00fablico.","resposta":3616310,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 110 a 114.","id":375371,"enunciado":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 8.429\/1992 e n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os\r\nitens de 110 a 114.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408451,"slug":"direito-administrativo-direitos-dos-administrados"}],"slug":"direito-administrativo\/1033671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na conduta do servidor p\u00fablico, o equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade \u00e9 que poder\u00e1 consolidar a moralidade do ato administrativo.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033539,"hashId":"4156907d5aaa585e6cc61133d4a9c7ff","enunciado":"Na conduta do servidor p\u00fablico, o equil\u00edbrio entre a\r\nlegalidade e a finalidade \u00e9 que poder\u00e1 consolidar a\r\nmoralidade do ato administrativo.","resposta":3616045,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens de 41 a 45.","id":375348,"enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\r\nServidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal\r\n(Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens de 41 a 45.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1033539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os microprocessadores s\u00e3o circuitos integrados que podem ser programados para executar uma tarefa predefinida, basicamente manipulando e processando dados.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033510,"hashId":"842fe2eaad0e8621db5b3fc9295db10d","enunciado":"Os microprocessadores s\u00e3o circuitos integrados que\r\npodem ser programados para executar uma tarefa\r\npredefinida, basicamente manipulando e processando\r\ndados.","resposta":3615987,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3615987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3615988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de hardware, do Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 8, julgue os itens de 13 a 17.","id":375341,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/12.gif\"><\/p><p>Acerca dos conceitos de hardware, do Microsoft Word 2013\r\ne do sistema operacional Windows 8, julgue os itens\r\nde 13 a 17.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1033510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 imprescrit\u00edvel a pretens\u00e3o de cobran\u00e7a de multa administrativa, a reverter em favor do er\u00e1rio, imposta em raz\u00e3o do poder de pol\u00edcia.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033620,"hashId":"a168748af759ffd2e15630d40e3c3e9a","enunciado":"\u00c9 imprescrit\u00edvel a pretens\u00e3o de cobran\u00e7a de multa\r\nadministrativa, a reverter em favor do er\u00e1rio, imposta\r\nem raz\u00e3o do poder de pol\u00edcia.","resposta":3616208,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da doutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo, julgue os itens de 61 a 70.","id":375366,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da\r\ndoutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo,\r\njulgue os itens de 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis e limites","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis e limites","pai":407966,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407967,"slug":"direito-administrativo-sancoes-aplicaveis-e-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o no Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o no Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407978,"slug":"direito-administrativo-prescricao-no-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1033620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e9 penalidade obrigat\u00f3ria quando o infrator for punido com advert\u00eancia escrita.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033550,"hashId":"5adc8a30cf46f31eece6ee0f3b5abdff","enunciado":"A aplica\u00e7\u00e3o de multa \u00e9 penalidade obrigat\u00f3ria quando o\r\ninfrator for punido com advert\u00eancia escrita.","resposta":3616068,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF n.\u00ba 307\/2015), julgue os itens de 51 a 53.","id":375350,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o\r\nF\u00edsica (Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF n.\u00ba 307\/2015), julgue os itens\r\nde 51 a 53.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":430277,"slug":"educacao-fisica-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1033550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A academia de gin\u00e1stica responde solidariamente pela atua\u00e7\u00e3o de personal trainer em suas depend\u00eancias, inclusive por irregularidade em seu registro profissional.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:34:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033666,"hashId":"a9bc644f939bc28a5fea1fba0e6790f2","enunciado":"A academia de gin\u00e1stica responde solidariamente pela\r\natua\u00e7\u00e3o de personal trainer em suas depend\u00eancias,\r\ninclusive por irregularidade em seu registro profissional.","resposta":3616299,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Academias de gin\u00e1stica e estabelecimentos afins ter\u00e3o como respons\u00e1vel t\u00e9cnico profissional de n\u00edvel superior bacharel em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, devidamente registrado em seu Conselho Profissional, de acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 2\/2014 da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens de 106 a 109.","id":375370,"enunciado":"Academias de gin\u00e1stica e estabelecimentos afins ter\u00e3o como\r\nrespons\u00e1vel t\u00e9cnico profissional de n\u00edvel superior bacharel\r\nem educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, devidamente registrado em seu Conselho\r\nProfissional, de acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 2\/2014\r\nda Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens\r\nde 106 a 109.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1033666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de urg\u00eancia, o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica poder\u00e1 transferir a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a seu encargo a outro profissional, independentemente da anu\u00eancia do benefici\u00e1rio.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:34:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033675,"hashId":"5de9ddb14d9df95d79ca3fbd14be20e5","enunciado":"Em caso de urg\u00eancia, o profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica\r\npoder\u00e1 transferir a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a seu encargo\r\na outro profissional, independentemente da anu\u00eancia\r\ndo benefici\u00e1rio.","resposta":3616318,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 23\/2000 e n.\u00ba 307\/2015, julgue os itens de 117 a 120.","id":375373,"enunciado":"De acordo com as Resolu\u00e7\u00f5es CONFEF n.\u00ba 23\/2000 e\r\nn.\u00ba 307\/2015, julgue os itens de 117 a 120.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","pai":401642,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401643,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A curva ABC \u00e9 muito utilizada na administra\u00e7\u00e3o de estoques. Com a sua ado\u00e7\u00e3o, constata&#8208;se que \u00e9 poss\u00edvel concentrar o controle sobre um elevado percentual de itens, que representam elevada participa\u00e7\u00e3o no valor total do estoque.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033652,"hashId":"15eb8cf4b1a00c9adf5e385cc8a9eb86","enunciado":"A curva ABC \u00e9 muito utilizada na administra\u00e7\u00e3o de\r\nestoques. Com a sua ado\u00e7\u00e3o, constata&#8208;se que \u00e9 poss\u00edvel\r\nconcentrar o controle sobre um elevado percentual de\r\nitens, que representam elevada participa\u00e7\u00e3o no valor\r\ntotal do estoque.","resposta":3616272,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1033652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dependendo de se adotar o custeamento dos estoques pelo PEPS ou pelo UEPS, os primeiros custos, no caso do PEPS, e os \u00faltimos, no caso do UEPS, aproximam&#8208;se mais do custo de reposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033653,"hashId":"1ee6127f17acdf8478517fdb11c2c218","enunciado":"Dependendo de se adotar o custeamento dos estoques\r\npelo PEPS ou pelo UEPS, os primeiros custos, no caso do\r\nPEPS, e os \u00faltimos, no caso do UEPS, aproximam&#8208;se mais\r\ndo custo de reposi\u00e7\u00e3o.","resposta":3616274,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 86 a 105.","id":375369,"enunciado":"Julgue os itens de 86 a 105.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1033653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 aplicar ao servidor p\u00fablico a pena de censura.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033542,"hashId":"8aa85f6bab9080aa1bd5b3e5a460aca2","enunciado":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 aplicar ao servidor p\u00fablico a\r\npena de censura.","resposta":3616051,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens de 41 a 45.","id":375348,"enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\r\nServidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal\r\n(Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens de 41 a 45.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1033542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 permitido o funcionamento de estabelecimentos sem a exist\u00eancia de respons\u00e1vel t\u00e9cnico, ainda que durante a contrata\u00e7\u00e3o de substituto.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033672,"hashId":"9182f447aeb90b4485c43ca21f2e0e96","enunciado":"N\u00e3o ser\u00e1 permitido o funcionamento de\r\nestabelecimentos sem a exist\u00eancia de respons\u00e1vel\r\nt\u00e9cnico, ainda que durante a contrata\u00e7\u00e3o de substituto.","resposta":3616312,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os estabelecimentos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea das atividades f\u00edsicas e esportivas ter\u00e3o, obrigatoriamente, a assist\u00eancia de respons\u00e1vel t\u00e9cnico, registrado no Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF n.\u00ba 134\/2007. Nesse sentido, julgue os itens 115 e 116.","id":375372,"enunciado":"Os estabelecimentos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea das\r\natividades f\u00edsicas e esportivas ter\u00e3o, obrigatoriamente, a\r\nassist\u00eancia de respons\u00e1vel t\u00e9cnico, registrado no Conselho\r\nRegional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONFEF\r\nn.\u00ba 134\/2007. Nesse sentido, julgue os itens 115 e 116.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONFEF","pai":401642,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401643,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-confef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo de Fomento","id":16370,"slug":"assistente-administrativo-de-fomento"},{"descricao":"Agente de Fomento Externo","id":16371,"slug":"agente-de-fomento-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os elementos sublinhados nas seguintes passagens do texto: - Cerca de 3,9 bilh\u00f5es de pessoas usam a internet em todo o mundo atualmente, o que representa mais da metade da popula\u00e7\u00e3o mundial... (1o par\u00e1grafo) - Segundo a UIT, os pa\u00edses mais ricos do planeta registraram um crescimento s\u00f3lido no uso da internet, que passou de 51,3% de suas popula\u00e7\u00f5es, em 2005, para atuais 80,9%. (3o par\u00e1grafo) Preservando as rela\u00e7\u00f5es de sentido que estabelecem nos contextos dados, os elementos sublinhados estar\u00e3o correta e respectivamente substitu\u00eddos por","provas":[{"id":35799,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo de Fomento","id":16370,"slug":"assistente-administrativo-de-fomento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afap-ap-2019-fcc-assistente-administrativo-de-fomento","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Assistente Administrativo de Fomento - 2019"},{"id":35800,"cargo":{"descricao":"Agente de Fomento Externo","id":16371,"slug":"agente-de-fomento-externo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afap-ap-2019-fcc-agente-de-fomento-externo","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Agente de Fomento Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1042906,"hashId":"cf75388c8381fe32c6be7b2b4683f478","enunciado":"<p>Considere os elementos sublinhados nas seguintes passagens do texto:\r\n<\/p><p><em>- Cerca de 3,9 bilh\u00f5es de pessoas usam a internet em todo o mundo atualmente, <u>o que<\/u> representa mais da metade da popula\u00e7\u00e3o mundial... (1o par\u00e1grafo)\r\n<\/em><\/p><p><em>- Segundo a UIT, os pa\u00edses mais ricos do planeta registraram um crescimento s\u00f3lido no uso da internet, <u>que <\/u>passou de 51,3% de suas popula\u00e7\u00f5es, em 2005, para atuais 80,9%. (3o par\u00e1grafo<\/em>)\r\n<\/p><p>Preservando as rela\u00e7\u00f5es de sentido que estabelecem nos contextos dados, os elementos sublinhados estar\u00e3o correta e respectivamente substitu\u00eddos por<\/p>","resposta":3649351,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccujo\u201d e \u201ca qual\u201d.","id":3649350,"corpo":"\u201ccujo\u201d\r\ne\r\n\u201ca qual\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cisso\u201d e \u201co qual\u201d.","id":3649351,"corpo":"\u201cisso\u201d\r\ne\r\n\u201co qual\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cessa\u201d e \u201cos quais&#39;.","id":3649352,"corpo":"\u201cessa\u201d\r\ne\r\n\u201cos quais&#39;.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201co qual\u201d e \u201ccuja\u201d.","id":3649353,"corpo":"\u201co qual\u201d\r\ne\r\n\u201ccuja\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cisto\u201d e \u201cessa\u201d.","id":3649354,"corpo":"\u201cisto\u201d\r\ne\r\n\u201cessa\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376946,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35799\/35.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1042906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica LGBT tem como marca o reconhecimento dos efeitos da discrimina\u00e7\u00e3o e da exclus\u00e3o no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o LGBT. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, para os objetivos espec\u00edficos da Pol\u00edtica LGBT. ( ) Qualificar a rede de servi\u00e7os do SUS para a aten\u00e7\u00e3o e o cuidado integral \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT. ( ) Monitorar, avaliar e difundir os indicadores de sa\u00fade e de servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o LGBT, incluindo os recortes \u00e9tnico-racial e territorial. ( ) Modificar o acesso da popula\u00e7\u00e3o LGBT aos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS, garantindo \u00e0s pessoas o respeito e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade com qualidade e resolu\u00e7\u00e3o de suas demandas e necessidades. ( ) Reduzir danos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT no que diz respeito ao uso excessivo de medicamentos, drogas e f\u00e1rmacos, especialmente para travestis e transexuais. ( ) Realizar estudos e pesquisas relacionados ao desenvolvimento de servi\u00e7os e tecnologias voltados \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64693,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1983167,"hashId":"79b9ba75401fbc8707f40bce0001ef25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica LGBT tem como marca o reconhecimento dos efeitos da discrimina\u00e7\u00e3o e da exclus\u00e3o no processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o LGBT. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, para os objetivos espec\u00edficos da Pol\u00edtica LGBT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualificar a rede de servi\u00e7os do SUS para a aten\u00e7\u00e3o e o cuidado integral \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Monitorar, avaliar e difundir os indicadores de sa\u00fade e de servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o LGBT, incluindo os recortes \u00e9tnico-racial e territorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modificar o acesso da popula\u00e7\u00e3o LGBT aos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS, garantindo \u00e0s pessoas o respeito e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade com qualidade e resolu\u00e7\u00e3o de suas demandas e necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reduzir danos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT no que diz respeito ao uso excessivo de medicamentos, drogas e f\u00e1rmacos, especialmente para travestis e transexuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar estudos e pesquisas relacionados ao desenvolvimento de servi\u00e7os e tecnologias voltados \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7699109,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7699105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":7699106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7699107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":7699108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7699109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade LGBT","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade LGBT","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407335,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-lgbt"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1983167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada qualquer forma de cr\u00edtica a trabalhos desenvolvidos por colegas.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047225,"hashId":"29e9efa23d5d37af9811e1e3e18a4041","enunciado":"\u00c9 vedada qualquer forma de cr\u00edtica a trabalhos\r\ndesenvolvidos por colegas.","resposta":3665376,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","id":377682,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es\r\nP\u00fablicas, julgue os itens de 56 a 60.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos p\u00fablicos como professor.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047282,"hashId":"285b98db3523423353799c767c491ae5","enunciado":"\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a acumula\u00e7\u00e3o de dois\r\ncargos p\u00fablicos como professor.","resposta":3665490,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 116 a 120.","id":377698,"enunciado":"No que se refere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens\r\nde 116 a 120.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1047282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O car\u00e1ter livre e secreto do voto imp\u00f5e&#8208;se apenas em face do Poder P\u00fablico.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047281,"hashId":"893ef8bd362b69915efcac5d8af1a75c","enunciado":"O car\u00e1ter livre e secreto do voto imp\u00f5e&#8208;se apenas em\r\nface do Poder P\u00fablico.","resposta":3665488,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de 111 a 115.","id":377697,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue\r\nos itens de 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1047281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os deveres dos profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o C\u00f3digo de \u00c9tica n\u00e3o faz qualquer refer\u00eancia ao n\u00famero de clientes a serem atendidos, pois n\u00e3o cabe \u00e0 entidade de classe qualquer defini\u00e7\u00e3o sobre a estrutura de funcionamento da empresa ou do departamento.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047250,"hashId":"6726fc14c1251eb00300a9f2b26e3565","enunciado":"Entre os deveres dos profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\no C\u00f3digo de \u00c9tica n\u00e3o faz qualquer refer\u00eancia ao n\u00famero\r\nde clientes a serem atendidos, pois n\u00e3o cabe \u00e0 entidade\r\nde classe qualquer defini\u00e7\u00e3o sobre a estrutura de\r\nfuncionamento da empresa ou do departamento.","resposta":3665426,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a constru\u00e7\u00e3o da realidade social e, por esse motivo, requerem uma reflex\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea sobre a responsabilidade dessa atividade. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 85.","id":377690,"enunciado":"Os processos de comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a constru\u00e7\u00e3o\r\nda realidade social e, por esse motivo, requerem uma\r\nreflex\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea sobre a responsabilidade\r\ndessa atividade. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 81 a 85.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o, como ordem jur\u00eddica fundamental da comunidade, abrange, em sua acep\u00e7\u00e3o substancial, apenas as normas que organizam aspectos b\u00e1sicos da estrutura dos poderes p\u00fablicos e do exerc\u00edcio do poder.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047266,"hashId":"c999dc1fd1ad00cf6c64b5f8a142562a","enunciado":"A constitui\u00e7\u00e3o, como ordem jur\u00eddica fundamental da\r\ncomunidade, abrange, em sua acep\u00e7\u00e3o substancial,\r\napenas as normas que organizam aspectos b\u00e1sicos da\r\nestrutura dos poderes p\u00fablicos e do exerc\u00edcio do poder.","resposta":3665458,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":377694,"enunciado":"A respeito do conceito de constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 96 a 100.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1047266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pa\u00edses democr\u00e1ticos, os governantes dirigem&#8208;se \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica para obter apoio das a\u00e7\u00f5es pretendidas, mas n\u00e3o para se justificar de erros e buscar a absolvi\u00e7\u00e3o das falhas e apreens\u00f5es despertadas.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047242,"hashId":"7120704f065d6f3f9748f81a4c181a3d","enunciado":"Nos pa\u00edses democr\u00e1ticos, os governantes dirigem&#8208;se \u00e0\r\nopini\u00e3o p\u00fablica para obter apoio das a\u00e7\u00f5es pretendidas,\r\nmas n\u00e3o para se justificar de erros e buscar a absolvi\u00e7\u00e3o\r\ndas falhas e apreens\u00f5es despertadas.","resposta":3665410,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 75 a 78, relativos \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica e aos instrumentos para sua aferi\u00e7\u00e3o.","id":377688,"enunciado":"Julgue os itens de 75 a 78, relativos \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica e aos\r\ninstrumentos para sua aferi\u00e7\u00e3o.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403248,"slug":"relacoes-publicas-opiniao-publica"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voto direto imp\u00f5e que o voto dado pelo eleitor seja conferido a determinado candidato ou a determinado partido, sem que haja media\u00e7\u00e3o por inst\u00e2ncia intermedi\u00e1ria ou por um col\u00e9gio eleitoral.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047280,"hashId":"58c0b9675da338ee053dc3c51fc3c109","enunciado":"O voto direto imp\u00f5e que o voto dado pelo eleitor seja\r\nconferido a determinado candidato ou a determinado\r\npartido, sem que haja media\u00e7\u00e3o por inst\u00e2ncia\r\nintermedi\u00e1ria ou por um col\u00e9gio eleitoral.","resposta":3665485,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de 111 a 115.","id":377697,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue\r\nos itens de 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1047280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sufr\u00e1gio capacit\u00e1rio refere&#8208;se a crit\u00e9rios concernentes \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o ou \u00e0 capacidade do eleitor, especialmente no que diz respeito ao preparo ou \u00e0 habilidade intelectual.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047279,"hashId":"da6bf673e069e119c8e575df907faf20","enunciado":"O sufr\u00e1gio capacit\u00e1rio refere&#8208;se a crit\u00e9rios concernentes\r\n\u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o ou \u00e0 capacidade do eleitor, especialmente\r\nno que diz respeito ao preparo ou \u00e0 habilidade\r\nintelectual.","resposta":3665483,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de 111 a 115.","id":377697,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue\r\nos itens de 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1047279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s 10 partidas disputadas por cada equipe, uma equipe n\u00e3o ganhou jogo algum, ela pode ter mais pontos que outra equipe que possua 3 vit\u00f3rias.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033526,"hashId":"8f78cc58dd5933a7b31663217744b8d1","enunciado":"Se, ap\u00f3s 10 partidas disputadas por cada equipe, uma\r\nequipe n\u00e3o ganhou jogo algum, ela pode ter mais pontos\r\nque outra equipe que possua 3 vit\u00f3rias.","resposta":3616019,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um campeonato de v\u00f4lei, cada vit\u00f3ria vale 4 pontos e cada derrota vale o n\u00famero de pontos correspondente ao de sets vencidos pelo perdedor no jogo. Sabe&#8208;se que cada jogo de v\u00f4lei \u00e9 disputado por melhor de 5 sets, ou seja, quem vencer 3 sets primeiro ganha o jogo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de empate. H\u00e1 10 equipes que participam do campeonato e cada uma joga contra todas as demais 2 vezes: uma como visitante e outra como mandante.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 26 a 29.","id":375344,"enunciado":"<p>Em um campeonato de v\u00f4lei, cada vit\u00f3ria vale\r\n4 pontos e cada derrota vale o n\u00famero de pontos\r\ncorrespondente ao de sets vencidos pelo perdedor no jogo.\r\nSabe&#8208;se que cada jogo de v\u00f4lei \u00e9 disputado por melhor\r\nde 5 sets, ou seja, quem vencer 3 sets primeiro ganha o jogo.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de empate. H\u00e1 10 equipes\r\nque participam do campeonato e cada uma joga contra todas\r\nas demais 2 vezes: uma como visitante e outra como\r\nmandante.<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 26 a 29.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1033526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar o profissional praticar crime infamante na vida privada.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033554,"hashId":"850d44b079bafa4ba94ece9a72ad5f05","enunciado":"Constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar o profissional praticar\r\ncrime infamante na vida privada.","resposta":3616075,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto e no Regimento interno do CREF20\/SE, Resolu\u00e7\u00f5es CREF20\/SE n.\u00ba 1\/2017 e n.\u00ba 2\/2017, respectivamente, julgue os itens de 57 a 60.","id":375352,"enunciado":"Com base no Estatuto e no Regimento interno do CREF20\/SE,\r\nResolu\u00e7\u00f5es CREF20\/SE n.\u00ba 1\/2017 e n.\u00ba 2\/2017,\r\nrespectivamente, julgue os itens de 57 a 60.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 20\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREF 20\u00aa Regi\u00e3o","pai":401831,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cref-20a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet Google, dependendo do tipo de lugar pesquisado, permite usar alguns filtros, como, por exemplo, restringir os resultados a lugares que o usu\u00e1rio tenha visitado ou que ainda n\u00e3o visitou.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033519,"hashId":"ded7de8068727a6f20b65f1e36d0b66f","enunciado":"O s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet Google,\r\ndependendo do tipo de lugar pesquisado, permite usar\r\nalguns filtros, como, por exemplo, restringir os\r\nresultados a lugares que o usu\u00e1rio tenha visitado ou que\r\nainda n\u00e3o visitou.","resposta":3616005,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet Google, julgue os itens de 18 a 22.","id":375342,"enunciado":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua\r\nvers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico MS\r\nOutlook 2016 e ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet\r\nGoogle, julgue os itens de 18 a 22.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"}],"slug":"informatica\/1033519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 constitucional e privilegia a isonomia material a distin\u00e7\u00e3o entre prazos da licen\u00e7a para servidora gestante e para servidora adotante.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033623,"hashId":"43bc1e3f17b2e3ccbf970480eb692e22","enunciado":"\u00c9 constitucional e privilegia a isonomia material a\r\ndistin\u00e7\u00e3o entre prazos da licen\u00e7a para servidora gestante\r\ne para servidora adotante.","resposta":3616214,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da doutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo, julgue os itens de 61 a 70.","id":375366,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da\r\ndoutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo,\r\njulgue os itens de 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1033623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O momento correto para a comprova\u00e7\u00e3o do tri\u00eanio de atividade jur\u00eddica exigido de candidato em concurso p\u00fablico para ingresso na magistratura \u00e9 o da posse ou investidura.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033625,"hashId":"7f012a40ce146228940da0d5b9af5708","enunciado":"O momento correto para a comprova\u00e7\u00e3o do tri\u00eanio de\r\natividade jur\u00eddica exigido de candidato em concurso\r\np\u00fablico para ingresso na magistratura \u00e9 o da posse ou\r\ninvestidura.","resposta":3616218,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da doutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo, julgue os itens de 61 a 70.","id":375366,"enunciado":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, da\r\ndoutrina e da jurisprud\u00eancia acerca do direito administrativo,\r\njulgue os itens de 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/1033625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Empres\u00e1rios do agroneg\u00f3cio mostraram preocupa\u00e7\u00e3o com a possibilidade de reconhecimento de Jerusal\u00e9m, pelo Brasil, como capital de Israel, aventada pelo presidente Jair Bolsonaro, ainda durante a transi\u00e7\u00e3o, em 2018.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033537,"hashId":"5573a1c713d7acf9aaaeab59ab0be7ad","enunciado":"Empres\u00e1rios do agroneg\u00f3cio mostraram preocupa\u00e7\u00e3o\r\ncom a possibilidade de reconhecimento de Jerusal\u00e9m,\r\npelo Brasil, como capital de Israel, aventada pelo\r\npresidente Jair Bolsonaro, ainda durante a transi\u00e7\u00e3o,\r\nem 2018.","resposta":3616041,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos aspectos pol\u00edticos da Jerusal\u00e9m atual, julgue os itens de 37 a 40.","id":375347,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/18.gif\"><\/p><p>A respeito dos aspectos pol\u00edticos da Jerusal\u00e9m atual, julgue\r\nos itens de 37 a 40.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1033537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo inicial do prazo prescricional da pretens\u00e3o punitiva por atos de improbidade varia, no mesmo caso, de acordo com o agente, se particular ou p\u00fablico.","provas":[{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033632,"hashId":"b6c2d72dff37469d905df35608239cfa","enunciado":"O termo inicial do prazo prescricional da pretens\u00e3o\r\npunitiva por atos de improbidade varia, no mesmo caso,\r\nde acordo com o agente, se particular ou p\u00fablico.","resposta":3616232,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os itens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","id":375367,"enunciado":"De acordo com a lei, a doutrina e a jurisprud\u00eancia, julgue os\r\nitens de 71 a 80 a respeito de improbidade administrativa.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408429,"slug":"direito-administrativo-prescricao"}],"slug":"direito-administrativo\/1033632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o status de Jerusal\u00e9m dever\u00e1 ser definido nas negocia\u00e7\u00f5es entre israelenses e palestinos.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033536,"hashId":"f4722815ca2fbd5c119b3f58009b8e07","enunciado":"Para a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o status de\r\nJerusal\u00e9m dever\u00e1 ser definido nas negocia\u00e7\u00f5es entre\r\nisraelenses e palestinos.","resposta":3616039,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos aspectos pol\u00edticos da Jerusal\u00e9m atual, julgue os itens de 37 a 40.","id":375347,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/18.gif\"><\/p><p>A respeito dos aspectos pol\u00edticos da Jerusal\u00e9m atual, julgue\r\nos itens de 37 a 40.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1033536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso superior hier\u00e1rquico realize press\u00e3o em servidor p\u00fablico subordinado, com o objetivo de obter vantagem indevida, n\u00e3o poder\u00e1 o subordinado denunciar a referida atitude, em respeito \u00e0 hierarquia existente nessa rela\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033540,"hashId":"7ba1187bb67dffd8d505cd5662f3c013","enunciado":"Caso superior hier\u00e1rquico realize press\u00e3o em servidor\r\np\u00fablico subordinado, com o objetivo de obter vantagem\r\nindevida, n\u00e3o poder\u00e1 o subordinado denunciar a\r\nreferida atitude, em respeito \u00e0 hierarquia existente\r\nnessa rela\u00e7\u00e3o.","resposta":3616048,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens de 41 a 45.","id":375348,"enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do\r\nServidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal\r\n(Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens de 41 a 45.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1033540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os c\u00f3digos de \u00e9tica aplicados \u00e0s profiss\u00f5es ligadas \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o considerados como deontol\u00f3gicos, uma vez que n\u00e3o possuem car\u00e1ter jur\u00eddico nem prescritivo sobre normas e condutas.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047248,"hashId":"953796981843e7db951c1ccd4dc1f9f4","enunciado":"Os c\u00f3digos de \u00e9tica aplicados \u00e0s profiss\u00f5es ligadas \u00e0\r\ncomunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o considerados como\r\ndeontol\u00f3gicos, uma vez que n\u00e3o possuem car\u00e1ter\r\njur\u00eddico nem prescritivo sobre normas e condutas.","resposta":3665422,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os processos de comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a constru\u00e7\u00e3o da realidade social e, por esse motivo, requerem uma reflex\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea sobre a responsabilidade dessa atividade. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 85.","id":377690,"enunciado":"Os processos de comunica\u00e7\u00e3o contribuem para a constru\u00e7\u00e3o\r\nda realidade social e, por esse motivo, requerem uma\r\nreflex\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea sobre a responsabilidade\r\ndessa atividade. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 81 a 85.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Instrumentos de controle e avalia\u00e7\u00e3o de resultados tratam da verifica\u00e7\u00e3o dos objetivos alcan\u00e7ados, medindo valor e alcance, enquanto o diagn\u00f3stico corresponde ao acompanhamento das a\u00e7\u00f5es em execu\u00e7\u00e3o, com propostas para as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-05 09:33:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047246,"hashId":"816516084b4c8c04407795d8418a6fac","enunciado":"Instrumentos de controle e avalia\u00e7\u00e3o de resultados\r\ntratam da verifica\u00e7\u00e3o dos objetivos alcan\u00e7ados, medindo\r\nvalor e alcance, enquanto o diagn\u00f3stico corresponde ao\r\nacompanhamento das a\u00e7\u00f5es em execu\u00e7\u00e3o, com\r\npropostas para as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","resposta":3665418,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos instrumentos de controle e avalia\u00e7\u00e3o de resultados em rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens 79 e 80.","id":377689,"enunciado":"No que se refere aos instrumentos de controle e avalia\u00e7\u00e3o de\r\nresultados em rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens 79 e 80.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Processos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o, Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Processos Comunicacionais","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403229,"slug":"relacoes-publicas-aplicacao-avaliacao-e-mensuracao-de-processos-comunicacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1047246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o MS Outlook 2016, \u00e9 poss\u00edvel enviar uma mensagem de substitui\u00e7\u00e3o. Esse recurso ser\u00e1 \u00fatil, por exemplo, quando o usu\u00e1rio enviar uma mensagem incompleta e quiser substitu\u00ed&#8208;la por outra, que cont\u00e9m os elementos faltantes.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033517,"hashId":"d9741c38f4e8aacd2032306e6e931dc0","enunciado":"Com o MS Outlook 2016, \u00e9 poss\u00edvel enviar uma\r\nmensagem de substitui\u00e7\u00e3o. Esse recurso ser\u00e1 \u00fatil, por\r\nexemplo, quando o usu\u00e1rio enviar uma mensagem\r\nincompleta e quiser substitu\u00ed&#8208;la por outra, que cont\u00e9m\r\nos elementos faltantes.","resposta":3616001,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet Google, julgue os itens de 18 a 22.","id":375342,"enunciado":"Quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua\r\nvers\u00e3o mais atual, ao programa de correio eletr\u00f4nico MS\r\nOutlook 2016 e ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet\r\nGoogle, julgue os itens de 18 a 22.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1033517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cn\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que quem encontra mais motivos para experimentar sensa\u00e7\u00f5es positivas em sua rotina goza de melhor sa\u00fade\u201d (linhas 20 e 21): n\u00e3o existe d\u00favidas das quais os que encontram mais motivos para experimentar sensa\u00e7\u00f5es positivas em sua rotina gozam de melhor sa\u00fade.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033507,"hashId":"9227003c46aadf71cc52b26b30bb353c","enunciado":"\u201cn\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que quem encontra mais motivos\r\npara experimentar sensa\u00e7\u00f5es positivas em sua rotina\r\ngoza de melhor sa\u00fade\u201d (linhas 20 e 21): <strong>n\u00e3o existe\r\nd\u00favidas das quais os que encontram mais motivos para\r\nexperimentar sensa\u00e7\u00f5es positivas em sua rotina gozam\r\nde melhor sa\u00fade.<\/strong>","resposta":3615982,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3615981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3615982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 7 a 10 no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.","id":375339,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/11.gif\"><\/p><p>Julgue os itens de 7 a 10 no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada\r\num dos trechos destacados do texto.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1033507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da investiga\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, cabe \u00e0 \u00e9tica explicar determinadas realidades sociais. Al\u00e9m disso, seu estudo proporciona subs\u00eddios te\u00f3ricos para a op\u00e7\u00e3o pessoal da a\u00e7\u00e3o e elementos essenciais do dever profissional.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35066,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o","id":15701,"slug":"agente-de-orientacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-orientacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35067,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":63,"slug":"agente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033543,"hashId":"48420d5ee3cab35ac370e7dbe126a7f1","enunciado":"Por meio da investiga\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, cabe \u00e0 \u00e9tica explicar\r\ndeterminadas realidades sociais. Al\u00e9m disso, seu estudo\r\nproporciona subs\u00eddios te\u00f3ricos para a op\u00e7\u00e3o pessoal da\r\na\u00e7\u00e3o e elementos essenciais do dever profissional.","resposta":3616053,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 46 a 50.","id":375349,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35065\/19.gif\"><\/p><p>Acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 46 a 50.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1033543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047283,"hashId":"b0a3ccca1af589dabd4fef64907e4c53","enunciado":"Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e\r\nautorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de\r\nsociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o.","resposta":3665491,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 116 a 120.","id":377698,"enunciado":"No que se refere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens\r\nde 116 a 120.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407840,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1047283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, durante o\nexerc\u00edcio de mandato eletivo como vereador, ficar\u00e1\nafastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, ainda que\nhaja compatibilidade de hor\u00e1rios.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047284,"hashId":"758ef6ab11d278765594988bdbbf19a2","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, durante o\nexerc\u00edcio de mandato eletivo como vereador, ficar\u00e1\nafastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, ainda que\nhaja compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","resposta":3665494,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 116 a 120.","id":377698,"enunciado":"No que se refere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens\r\nde 116 a 120.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1047284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o que identifica os direitos fundamentais como princ\u00edpios objetivos legitima a ideia de que o Estado se obriga a n\u00e3o apenas observar os direitos de qualquer indiv\u00edduo em face das investidas do Poder P\u00fablico, mas tamb\u00e9m a garantir os direitos fundamentais contra agress\u00e3o propiciada por terceiros.","provas":[{"id":36326,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"},{"id":36327,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-agente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-05 09:33:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1047275,"hashId":"1c5385cc3d63478e758d3b78804067c6","enunciado":"A concep\u00e7\u00e3o que identifica os direitos fundamentais\r\ncomo princ\u00edpios objetivos legitima a ideia de que o\r\nEstado se obriga a n\u00e3o apenas observar os direitos de\r\nqualquer indiv\u00edduo em face das investidas do Poder\r\nP\u00fablico, mas tamb\u00e9m a garantir os direitos\r\nfundamentais contra agress\u00e3o propiciada por terceiros.","resposta":3665475,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os itens de 106 a 110.","id":377696,"enunciado":"Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os\r\nitens de 106 a 110.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1047275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 070, de 06 de julho de 2018, que aprova o C\u00f3digo de Postura de Porto Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias, na se\u00e7\u00e3o que trata da interdi\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais, industriais, prestadores de servi\u00e7os e similares e o embargo de constru\u00e7\u00e3o civil ou de outras obras realizadas em vias, logradouros, \u00e1reas p\u00fablicas ou particulares, estabelece que a interdi\u00e7\u00e3o ou embargo ser\u00e3o precedidos ou concomitantes de autua\u00e7\u00e3o, pela infra\u00e7\u00e3o ocorrida.Com base na legisla\u00e7\u00e3o comentada analise as afirmativas que seguem.I. A interdi\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 em car\u00e1ter permanente, quando o estabelecimento, sem autoriza\u00e7\u00e3o para localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento estiver instalado em logradouro p\u00fablico. Por\u00e9m, caso esteja instalado em im\u00f3vel particular, sem licen\u00e7a para localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, ter\u00e1 uma interdi\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria at\u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo as san\u00e7\u00f5es estabelecidas pela legisla\u00e7\u00e3o em comento.II. No caso de embargo extrajudicial, em car\u00e1ter permanente, de constru\u00e7\u00e3o civil ou de outra obra realizada em via, logradouro, \u00e1reas p\u00fablicas ou particulares, fora dos casos legalmente autorizados, cumprindo-se as formalidades previstas no C\u00f3digo de Processo Civil e comunicando-se imediatamente \u00e0 Procuradoria Geral do Munic\u00edpio para efeito de ser requerida a sua ratifica\u00e7\u00e3o judicial. A Prefeitura promover\u00e1 a demoli\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o fizer o interessado no prazo que lhe for concedido, cobrando do infrator, al\u00e9m das multas, as quantias dispendidas, acrescidas de 20% (vinte por cento).III. No caso de interdi\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, sem preju\u00edzos as san\u00e7\u00f5es previstas em Lei, ser\u00e1 concedido o prazo m\u00e1ximo de 120 (cento e vinte) dias para que as exig\u00eancias feitas sejam atendidas, para casos graves, e o prazo ser\u00e1 estendido para 180 (cento e oitenta) dias, n\u00e3o havendo risco eminente e grave, que violem o sossego, a moralidade ou a seguran\u00e7a p\u00fablica.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":49735,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Postura e Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:45:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1502703,"hashId":"d4080523dc84f125adffb12ba0fec021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 070, de 06 de julho de 2018, que aprova o C\u00f3digo de Postura de Porto Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias, na se\u00e7\u00e3o que trata da interdi\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais, industriais, prestadores de servi\u00e7os e similares e o embargo de constru\u00e7\u00e3o civil ou de outras obras realizadas em vias, logradouros, \u00e1reas p\u00fablicas ou particulares, estabelece que a interdi\u00e7\u00e3o ou embargo ser\u00e3o precedidos ou concomitantes de autua\u00e7\u00e3o, pela infra\u00e7\u00e3o ocorrida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o comentada analise as afirmativas que seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A interdi\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 em car\u00e1ter permanente, quando o estabelecimento, sem autoriza\u00e7\u00e3o para localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento estiver instalado em logradouro p\u00fablico. Por\u00e9m, caso esteja instalado em im\u00f3vel particular, sem licen\u00e7a para localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento, ter\u00e1 uma interdi\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria at\u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo as san\u00e7\u00f5es estabelecidas pela legisla\u00e7\u00e3o em comento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No caso de embargo extrajudicial, em car\u00e1ter permanente, de constru\u00e7\u00e3o civil ou de outra obra realizada em via, logradouro, \u00e1reas p\u00fablicas ou particulares, fora dos casos legalmente autorizados, cumprindo-se as formalidades previstas no C\u00f3digo de Processo Civil e comunicando-se imediatamente \u00e0 Procuradoria Geral do Munic\u00edpio para efeito de ser requerida a sua ratifica\u00e7\u00e3o judicial. A Prefeitura promover\u00e1 a demoli\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o fizer o interessado no prazo que lhe for concedido, cobrando do infrator, al\u00e9m das multas, as quantias dispendidas, acrescidas de 20% (vinte por cento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso de interdi\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, sem preju\u00edzos as san\u00e7\u00f5es previstas em Lei, ser\u00e1 concedido o prazo m\u00e1ximo de 120 (cento e vinte) dias para que as exig\u00eancias feitas sejam atendidas, para casos graves, e o prazo ser\u00e1 estendido para 180 (cento e oitenta) dias, n\u00e3o havendo risco eminente e grave, que violem o sossego, a moralidade ou a seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5604502,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5604502,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5604503,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":5604504,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5604505,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1502703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as considera\u00e7\u00f5es dos incisos I, II e III contidos no Art. 134, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 70\/2018 que disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de posturas do Munic\u00edpio de Porto Nacional, em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do com\u00e9rcio ambulante, entendido como o exerc\u00edcio de porta em porta ou de maneira m\u00f3vel nos logradouros p\u00fablicos ou em locais de acesso ao p\u00fablico, sem direito a neles estacionar sabe-se que:I. As firmas especializadas em venda ou servi\u00e7o ambulante de seus produtos, mediante uso de ve\u00edculos ou outros equipamentos, dever\u00e3o requerer, para cada unidade, licen\u00e7a em nome de sua raz\u00e3o social.II. O estabelecimento de profissional ambulante em logradouros p\u00fablicos s\u00f3 ser\u00e1 permitido em casos excepcionais e por per\u00edodo pr\u00e9-determinado, n\u00e3o superior a 05 (cinco) dias, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria de uso do local indicado.III. O estabelecimento de profissional ambulante em logradouros p\u00fablicos s\u00f3 ser\u00e1 permitido em casos excepcionais e por per\u00edodo pr\u00e9-determinado, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria de uso do local indicado, satisfeita entre outras a seguinte exig\u00eancia: instalar-se num raio m\u00ednimo de 100,00m (cem metros) entre um e outro profissional ambulante, devidamente licenciados.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":49735,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Postura e Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 08:45:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1502689,"hashId":"a40d3e57c682c0feff47f6bc62793dcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando as considera\u00e7\u00f5es dos incisos I, II e III contidos no Art. 134, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 70\/2018 que disp\u00f5e sobre o c\u00f3digo de posturas do Munic\u00edpio de Porto Nacional, em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do com\u00e9rcio ambulante, entendido como o exerc\u00edcio de porta em porta ou de maneira m\u00f3vel nos logradouros p\u00fablicos ou em locais de acesso ao p\u00fablico, sem direito a neles estacionar sabe-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As firmas especializadas em venda ou servi\u00e7o ambulante de seus produtos, mediante uso de ve\u00edculos ou outros equipamentos, dever\u00e3o requerer, para cada unidade, licen\u00e7a em nome de sua raz\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O estabelecimento de profissional ambulante em logradouros p\u00fablicos s\u00f3 ser\u00e1 permitido em casos excepcionais e por per\u00edodo pr\u00e9-determinado, n\u00e3o superior a 05 (cinco) dias, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria de uso do local indicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O estabelecimento de profissional ambulante em logradouros p\u00fablicos s\u00f3 ser\u00e1 permitido em casos excepcionais e por per\u00edodo pr\u00e9-determinado, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria de uso do local indicado, satisfeita entre outras a seguinte exig\u00eancia: instalar-se num raio m\u00ednimo de 100,00m (cem metros) entre um e outro profissional ambulante, devidamente licenciados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5604443,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5604441,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5604442,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5604443,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":5604444,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1502689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi s\u00f3 com a proximidade do fim da escravid\u00e3o e da pr\u00f3pria monarquia que a quest\u00e3o racial passou para a agenda do dia. At\u00e9 ent\u00e3o, enquanto \u201cpropriedade\u201d, o escravo era por defini\u00e7\u00e3o \u201co n\u00e3o-cidad\u00e3o\u201d. No Brasil, \u00e9, portanto, com entrada das teorias raciais que as desigualdades sociais se transformam em mat\u00e9ria da natureza. (SCHWARCZ, Lilian Moritz. Nem preto nem branco, muito pelo contr\u00e1rio: cor e ra\u00e7a na intimidade. In.: SCHWARCZ, Lilian. Hist\u00f3ria da vida privada no Brasil: contrastes da intimidade contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1998, p.186)A discuss\u00e3o sobre a \u201cquest\u00e3o racial\u201d no Brasil, ap\u00f3s aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, revestiu-se","provas":[{"id":39602,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:43:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1163255,"hashId":"e392061257c90e8101f46e6302787d74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi s\u00f3 com a proximidade do fim da escravid\u00e3o e da pr\u00f3pria monarquia que a quest\u00e3o racial passou para a agenda do dia. At\u00e9 ent\u00e3o, enquanto \u201cpropriedade\u201d, o escravo era por defini\u00e7\u00e3o \u201co n\u00e3o-cidad\u00e3o\u201d. No Brasil, \u00e9, portanto, com entrada das teorias raciais que as desigualdades sociais se transformam em mat\u00e9ria da natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(SCHWARCZ, Lilian Moritz. Nem preto nem branco, muito pelo contr\u00e1rio: cor e ra\u00e7a na intimidade. In.: SCHWARCZ, Lilian. <em>Hist\u00f3ria da vida privada no Brasil: contrastes da intimidade contempor\u00e2nea<\/em>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1998, p.186)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o sobre a \u201cquest\u00e3o racial\u201d no Brasil, ap\u00f3s aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o, revestiu-se<\/p>","resposta":4164250,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de uma releitura particular das teorias raciais, na medida em que a posi\u00e7\u00e3o assumida por especialistas encaminhou-se para a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o sob o argumento de preserva\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas originais do povo brasileiro.","id":4164249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uma releitura particular das teorias raciais, na medida em que a posi\u00e7\u00e3o assumida por especialistas encaminhou-se para a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o sob o argumento de preserva\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas originais do povo brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de um simult\u00e2neo processo de absor\u00e7\u00e3o da ideia de que as ra\u00e7as significavam ess\u00eancias e da nega\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de que a mesti\u00e7agem levava sempre \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos constituintes da na\u00e7\u00e3o.","id":4164250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de um simult\u00e2neo processo de absor\u00e7\u00e3o da ideia de que as ra\u00e7as significavam ess\u00eancias e da nega\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de que a mesti\u00e7agem levava sempre \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos constituintes da na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de uma integra\u00e7\u00e3o entre modelos evolucionistas, crentes na evolu\u00e7\u00e3o da humanidade em etapas definidas, e um posicionamento de radical nega\u00e7\u00e3o do darwinismo social, que negava um futuro na miscigena\u00e7\u00e3o racial.","id":4164251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uma integra\u00e7\u00e3o entre modelos evolucionistas, crentes na evolu\u00e7\u00e3o da humanidade em etapas definidas, e um posicionamento de radical nega\u00e7\u00e3o do darwinismo social, que negava um futuro na miscigena\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de um posicionamento hegem\u00f4nico no qual se negou uma avalia\u00e7\u00e3o positiva do processo de miscigena\u00e7\u00e3o racial, ainda que para promover a defesa de um gradual processo de \u201cbranqueamento\u201d da popula\u00e7\u00e3o.","id":4164252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de um posicionamento hegem\u00f4nico no qual se negou uma avalia\u00e7\u00e3o positiva do processo de miscigena\u00e7\u00e3o racial, ainda que para promover a defesa de um gradual processo de \u201cbranqueamento\u201d da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da cren\u00e7a de que o futuro brasileiro conduziria, inevitavelmente, a uma na\u00e7\u00e3o branca, al\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o dos grupos raciais pelo seu gen\u00f3tipo, o que possibilitava pensar cada indiv\u00edduo como pertencente a uma determinada coletividade racial.","id":4164253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da cren\u00e7a de que o futuro brasileiro conduziria, inevitavelmente, a uma na\u00e7\u00e3o branca, al\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o dos grupos raciais pelo seu gen\u00f3tipo, o que possibilitava pensar cada indiv\u00edduo como pertencente a uma determinada coletividade racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1163255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da Gr\u00e9cia e de Roma \u00e9 testemunha e exemplo da estreita rela\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre as ideias da intelig\u00eancia humana e o estado social de um povo. Observai as institui\u00e7\u00f5es dos antigos, sem atentar para suas cren\u00e7as; ach\u00e1-las-eis obscuras, bizarras, inexplic\u00e1veis. Por que havia patr\u00edcios e plebeus, patr\u00f5es e clientes, eup\u00e1tridas e tetas, e de onde v\u00eam as diferen\u00e7as nativas e indel\u00e9veis que encontramos entre essas classes? Que significam essas institui\u00e7\u00f5es lacedemonianas, que nos parecem t\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0 natureza? [...].Disponivel: http:\/\/bibliotecadigital.puc-campinas.edu.br\/services\/e-books. Acesso em 09\/11\/2019.O historiador franc\u00eas Numa Denis Fustel de Coulanges, na obra acima, analisa a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento das cidades antigas, ressaltando aspectos das civiliza\u00e7\u00f5es grega e romana, como","provas":[{"id":39602,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:43:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1163172,"hashId":"a7b7a81773d315ead62b7749cc1af09b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da Gr\u00e9cia e de Roma \u00e9 testemunha e exemplo da estreita rela\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre as ideias da intelig\u00eancia humana e o estado social de um povo. Observai as institui\u00e7\u00f5es dos antigos, sem atentar para suas cren\u00e7as; ach\u00e1-las-eis obscuras, bizarras, inexplic\u00e1veis. Por que havia patr\u00edcios e plebeus, patr\u00f5es e clientes, eup\u00e1tridas e tetas, e de onde v\u00eam as diferen\u00e7as nativas e indel\u00e9veis que encontramos entre essas classes? Que significam essas institui\u00e7\u00f5es lacedemonianas, que nos parecem t\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0 natureza? [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Disponivel: http:\/\/bibliotecadigital.puc-campinas.edu.br\/services\/e-books. Acesso em 09\/11\/2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O historiador franc\u00eas Numa Denis Fustel de Coulanges, na obra acima, analisa a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento das cidades antigas, ressaltando aspectos das civiliza\u00e7\u00f5es grega e romana, como<\/p>","resposta":4163842,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Esparta, afirmando ser essa constitu\u00edda de uma Diarquia, em que ambos monarcas desempenhavam, concomitantemente, a fun\u00e7\u00e3o militar; a forma\u00e7\u00e3o da magistratura romana constitu\u00edda pelo conjunto de funcion\u00e1rios indicados pelos c\u00f4nsules.","id":4163839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Esparta, afirmando ser essa constitu\u00edda de uma Diarquia, em que ambos monarcas desempenhavam, concomitantemente, a fun\u00e7\u00e3o militar; a forma\u00e7\u00e3o da magistratura romana constitu\u00edda pelo conjunto de funcion\u00e1rios indicados pelos c\u00f4nsules.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o not\u00e1vel desenvolvimento cultural e art\u00edstico alcan\u00e7ados pelos gregos e a impossibilidade que mostraram os romanos de absorver as contribui\u00e7\u00f5es culturais dos diferentes povos que integraram o imenso imp\u00e9rio.","id":4163840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o not\u00e1vel desenvolvimento cultural e art\u00edstico alcan\u00e7ados pelos gregos e a impossibilidade que mostraram os romanos de absorver as contribui\u00e7\u00f5es culturais dos diferentes povos que integraram o imenso imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pujan\u00e7a econ\u00f4mica da Gr\u00e9cia antiga que dependeu do trabalho escravo; de Roma, tratou sobre as atividades produtivas relacionadas aos plebeus, base da forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desse imp\u00e9rio.","id":4163841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pujan\u00e7a econ\u00f4mica da Gr\u00e9cia antiga que dependeu do trabalho escravo; de Roma, tratou sobre as atividades produtivas relacionadas aos plebeus, base da forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desse imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as cren\u00e7as e as leis que orientavam a organiza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias gregas e das romanas, oriundas de religi\u00f5es primitivas, respons\u00e1veis por estabelecer institui\u00e7\u00f5es como o casamento, autoridade paterna, linhas de parentesco e os direitos de propriedade e de sucess\u00e3o.","id":4163842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cren\u00e7as e as leis que orientavam a organiza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias gregas e das romanas, oriundas de religi\u00f5es primitivas, respons\u00e1veis por estabelecer institui\u00e7\u00f5es como o casamento, autoridade paterna, linhas de parentesco e os direitos de propriedade e de sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as experi\u00eancias escravistas de Gr\u00e9cia e Roma, cujos trabalhadores receberam de ambas as civiliza\u00e7\u00f5es aten\u00e7\u00e3o especial, pois esses trabalhadores formavam a base do trabalho urbano e representavam nas atividades comerciais uma m\u00e3o de obra importante.","id":4163843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as experi\u00eancias escravistas de Gr\u00e9cia e Roma, cujos trabalhadores receberam de ambas as civiliza\u00e7\u00f5es aten\u00e7\u00e3o especial, pois esses trabalhadores formavam a base do trabalho urbano e representavam nas atividades comerciais uma m\u00e3o de obra importante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/1163172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...]. A Igreja recomendava aos pais batizar seus filhos assim que poss\u00edvel. O batismo de crian\u00e7as livres ou escravas era ministrado por p\u00e1rocos ou capel\u00e3es, sem delongas, para garantir aos inocentes que morressem a chance de ir direto ao C\u00e9u sem passar pelo Purgat\u00f3rio. Escravos adultos eram batizados em ritos extremamente sum\u00e1rios e, na maior parte, coletivos. Na intimidade, a preocupa\u00e7\u00e3o com o crescimento dos filhos era recorrente. Testamentos feitos entre os s\u00e9culos XVII e XVIII registram instant\u00e2neos de como se concebia a cria\u00e7\u00e3o da prole: aos machos devia se ensinar a ler, escrever e contar. \u00c0s f\u00eameas, coser, lavar e os bons costumes; ambos deviam sempre \u2018apartar-se do mal e chegar-se ao bem [...].(PRIORE, Mary Del. Ritos da vida privada. p.276-330. In: SOUZA, Laura de Mello. (Orgs.). Hist\u00f3ria da Vida Privada no Brasil \u2013 Cotidiano e vida privada na Am\u00e9rica portuguesa. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1997. v.1. p. 311).A privacidade na col\u00f4nia era realizada mediante diversos ritos cotidianos que","provas":[{"id":39602,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1163186,"hashId":"2552316e5732b56df8e5d5f44c82cec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...]. A Igreja recomendava aos pais batizar seus filhos assim que poss\u00edvel. O batismo de crian\u00e7as livres ou escravas era ministrado por p\u00e1rocos ou capel\u00e3es, sem delongas, para garantir aos inocentes que morressem a chance de ir direto ao C\u00e9u sem passar pelo Purgat\u00f3rio. Escravos adultos eram batizados em ritos extremamente sum\u00e1rios e, na maior parte, coletivos. Na intimidade, a preocupa\u00e7\u00e3o com o crescimento dos filhos era recorrente. Testamentos feitos entre os s\u00e9culos XVII e XVIII registram instant\u00e2neos de como se concebia a cria\u00e7\u00e3o da prole: aos machos devia se ensinar a ler, escrever e contar. \u00c0s f\u00eameas, coser, lavar e os bons costumes; ambos deviam sempre \u2018apartar-se do mal e chegar-se ao bem [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(PRIORE, Mary Del. <em>Ritos da vida privada<\/em>. p.276-330. In: SOUZA, Laura de Mello. (Orgs.). <em>Hist\u00f3ria da Vida Privada no Brasil \u2013 Cotidiano e vida privada na Am\u00e9rica portuguesa<\/em>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1997. v.1. p. 311).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A privacidade na col\u00f4nia era realizada mediante diversos ritos cotidianos que<\/p>","resposta":4163912,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguiam as orienta\u00e7\u00f5es da metr\u00f3pole, a exemplo do respeito \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es da Igreja Cat\u00f3lica, que, ao estabelecer o batismo do escravo e sua posterior aceita\u00e7\u00e3o da f\u00e9, dotava-o de condi\u00e7\u00f5es diferenciadas no universo colonial.","id":4163909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguiam as orienta\u00e7\u00f5es da metr\u00f3pole, a exemplo do respeito \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es da Igreja Cat\u00f3lica, que, ao estabelecer o batismo do escravo e sua posterior aceita\u00e7\u00e3o da f\u00e9, dotava-o de condi\u00e7\u00f5es diferenciadas no universo colonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o evidenciados no papel atribu\u00eddo \u00e0 mulher nesse ambiente, tida como respons\u00e1vel pelo controle do lar, educa\u00e7\u00e3o dos filhos e auxiliar do c\u00f4njuge nas quest\u00f5es de interesse p\u00fablico.","id":4163910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o evidenciados no papel atribu\u00eddo \u00e0 mulher nesse ambiente, tida como respons\u00e1vel pelo controle do lar, educa\u00e7\u00e3o dos filhos e auxiliar do c\u00f4njuge nas quest\u00f5es de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitiam aos habitantes da col\u00f4nia, independente de sexo ou condi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, aprender a ler, escrever e a contar, al\u00e9m de desenvolver bons costumes como rezar antes das refei\u00e7\u00f5es, toda manh\u00e3 e \u00e0 noite.","id":4163911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitiam aos habitantes da col\u00f4nia, independente de sexo ou condi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, aprender a ler, escrever e a contar, al\u00e9m de desenvolver bons costumes como rezar antes das refei\u00e7\u00f5es, toda manh\u00e3 e \u00e0 noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontuavam o curso regular das coisas cotidianas, o fundo permanente de pequenos e grandes acontecimentos di\u00e1rios, produzindo o tecido mesmo de exist\u00eancia humana daquela sociedade colonial.","id":4163912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pontuavam o curso regular das coisas cotidianas, o fundo permanente de pequenos e grandes acontecimentos di\u00e1rios, produzindo o tecido mesmo de exist\u00eancia humana daquela sociedade colonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocavam o batismo como um sacramento que protegia a crian\u00e7a colonial do universo do mal, ou seja, no caso de morte ela era guiada direta ao c\u00e9u, rito frequente apenas em \u00e1reas da grande lavoura.","id":4163913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocavam o batismo como um sacramento que protegia a crian\u00e7a colonial do universo do mal, ou seja, no caso de morte ela era guiada direta ao c\u00e9u, rito frequente apenas em \u00e1reas da grande lavoura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/1163186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que o teu trabalho seja perfeito para que, mesmo depois da tua morte, ele permane\u00e7a.(Leonardo da Vinci) (Dispon\u00edvel em http:\/\/www.fernandomachado.blog.br.Acesso 10\/11\/2019)Entre as caracter\u00edsticas do Renascimento Cultural, a frase de Leonardo da Vinci suscita","provas":[{"id":39602,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17454,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:44:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1163179,"hashId":"be0912b9fb27f76ec6fc9350aa5b4adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o teu trabalho seja perfeito para que, mesmo depois da tua morte, ele permane\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Leonardo da Vinci) (Dispon\u00edvel em http:\/\/www.fernandomachado.blog.br.Acesso 10\/11\/2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as caracter\u00edsticas do Renascimento Cultural, a frase de Leonardo da Vinci suscita<\/p>","resposta":4163874,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o antropocentrismo, definindo a valoriza\u00e7\u00e3o do homem como ser racional e como a mais bela e perfeita obra da natureza.","id":4163874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o antropocentrismo, definindo a valoriza\u00e7\u00e3o do homem como ser racional e como a mais bela e perfeita obra da natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o hedonismo, compreendido como valoriza\u00e7\u00e3o dos prazeres sensoriais, carnais e materiais, contrapondose a ideia medieval de sofrimento e resigna\u00e7\u00e3o.","id":4163875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o hedonismo, compreendido como valoriza\u00e7\u00e3o dos prazeres sensoriais, carnais e materiais, contrapondose a ideia medieval de sofrimento e resigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o evolucionismo, que valoriza a raz\u00e3o humana como base do conhecimento e o saber como fruto da observa\u00e7\u00e3o e da experi\u00eancia das leis que governam o mundo;","id":4163876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o evolucionismo, que valoriza a raz\u00e3o humana como base do conhecimento e o saber como fruto da observa\u00e7\u00e3o e da experi\u00eancia das leis que governam o mundo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o humanismo, que enfatizou a dignidade e independ\u00eancia do esp\u00edrito humano, como resultado de uma ordem previamente estabelecida pela ancestralidade.","id":4163877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o humanismo, que enfatizou a dignidade e independ\u00eancia do esp\u00edrito humano, como resultado de uma ordem previamente estabelecida pela ancestralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o universalismo, que prega o conhecimento sobre todas as coisas e explica o surgimento de artistas que tamb\u00e9m eram cientistas e fil\u00f3sofos","id":4163878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o universalismo, que prega o conhecimento sobre todas as coisas e explica o surgimento de artistas que tamb\u00e9m eram cientistas e fil\u00f3sofos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Renascimento Cient\u00edfico, Art\u00edstico e Cultural","oab":false,"nome":"Renascimento Cient\u00edfico, Art\u00edstico e Cultural","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416700,"slug":"historia-renascimento-cientifico-artistico-e-cultural"}],"slug":"historia\/1163179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cEla \u00e9 tamb\u00e9m \u2013 e a compreens\u00e3o desta verdade \u00e9 essencial para se alcan\u00e7ar a plena import\u00e2ncia da linguagem articulada \u2013 forma de conhecer, ou seja, de o sujeito pensante apreender os objetos...\u201d, os travess\u00f5es foram usados para","provas":[{"id":39416,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 15:00:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1156153,"hashId":"841a3172ecc7c7711aa19fd5e859be2a","enunciado":"<p align=justify>Em: \u201cEla \u00e9 tamb\u00e9m \u2013 e a compreens\u00e3o desta verdade \u00e9 essencial para se alcan\u00e7ar a plena import\u00e2ncia da\r\nlinguagem articulada \u2013 forma de conhecer, ou seja, de o sujeito pensante apreender os objetos...\u201d, os\r\ntravess\u00f5es foram usados para<\/p>","resposta":4131850,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar a interrup\u00e7\u00e3o de uma fala.","id":4131847,"corpo":"<p align=justify>indicar a interrup\u00e7\u00e3o de uma fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar a mudan\u00e7a de interlocutor.","id":4131848,"corpo":"<p align=justify>indicar a mudan\u00e7a de interlocutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduzir a fala de um especialista.","id":4131849,"corpo":"<p align=justify>introduzir a fala de um especialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separar um coment\u00e1rio do autor.","id":4131850,"corpo":"<p align=justify>separar um coment\u00e1rio do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intercalar uma frase explicativa.","id":4131851,"corpo":"<p align=justify>intercalar uma frase explicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 01 a 06.Para que serve a linguagem? A linguagem \u00e9 uma atividade t\u00e3o trivial, que se torna compat\u00edvel ao andar, por exemplo. A maioria das pessoas pertencentes a culturas bem diferentes sabe da real import\u00e2ncia da linguagem para a vida de todos n\u00f3s. Pelo menos, da necessidade de sua pr\u00e1tica para conversarmos, para lermos e escrevermos; mesmo aqueles que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 escrita, longe de serem poucos, espalhados pelo nosso universo humano, t\u00eam, no entanto, esta no\u00e7\u00e3o. Mas a maior parte dos indiv\u00edduos de qualquer comunidade, que fala uma dada l\u00edngua, ainda que dotados de certo n\u00edvel cultural, n\u00e3o t\u00eam um alcance maior da transcend\u00eancia da linguagem verbal para a vida de todos n\u00f3s.\tPrevalece, em geral, a no\u00e7\u00e3o limitada, embora essencial, da linguagem verbal como o principal modo de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cQuem n\u00e3o se comunica, se trumbica\u201d, um refr\u00e3o utilizado pelo famoso homem de r\u00e1dio e de TV, o Chacrinha, significava precisamente isto e apenas isto: aquele que n\u00e3o se faz entender, por se valer de express\u00e3o verbal a que falte clareza ou adequa\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o concreta, fica prejudicado em seu intento de transmitir algo a algu\u00e9m.\tA Lingu\u00edstica, por\u00e9m, com sua fundamenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, nos ensina que a linguagem verbal, atividade livre, por isso mesmo criativa, n\u00e3o \u00e9 meramente um modo de realiza\u00e7\u00e3o, o principal de os indiv\u00edduos se comunicarem. Ela \u00e9 tamb\u00e9m \u2013 e a compreens\u00e3o desta verdade \u00e9 essencial para se alcan\u00e7ar a plena import\u00e2ncia da linguagem articulada \u2013 forma de conhecer, ou seja, de o sujeito pensante apreender os objetos (no seu sentido filos\u00f3fico de tudo o que \u00e9 pass\u00edvel de conhecimento), que a rigor, s\u00f3 ganham exist\u00eancia para os homens quando recebem um nome.\tA fun\u00e7\u00e3o para que as palavras foram inventadas \u00e9 de uma transbordante beleza: nada menos que nomear o mundo. Uma crian\u00e7a entra no mundo por elas. Quando uma pergunta \u201cque \u00e9 isso?\u201d (\u00e9 a pergunta da filosofia), respondemos com o nome da coisa. Depois ela ir\u00e1 saber que coisa \u00e9 esse nome. Nomes s\u00e3o as coisas que sabemos.\tLogo, a linguagem tem duas fun\u00e7\u00f5es essenciais, sendo, pois, reiterando, uma atividade livre final\u00edstica: uma forma de conhecer (fun\u00e7\u00e3o interna e cognoscitiva) e um modo de realiza\u00e7\u00e3o (fun\u00e7\u00e3o externa ou manifestativa, ou comunicativa). [...]UCH\u00d4A, Carlos Eduardo Falc\u00e3o. Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Lingu\u00edstica: fundamentos essenciais. 1. ed. Rio de Janeiro, Lexikon, 2019. p. 42-43.","id":391688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es <strong><em>01<\/em> <\/strong>a <strong><em>06<\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para que serve a linguagem? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA linguagem \u00e9 uma atividade t\u00e3o trivial, que se torna compat\u00edvel ao andar, por exemplo. A maioria das pessoas pertencentes a culturas bem diferentes sabe da real import\u00e2ncia da linguagem para a vida de todos n\u00f3s. Pelo menos, da necessidade de sua pr\u00e1tica para conversarmos, para lermos e escrevermos; mesmo aqueles que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 escrita, longe de serem poucos, espalhados pelo nosso universo humano, t\u00eam, no entanto, esta no\u00e7\u00e3o. Mas a maior parte dos indiv\u00edduos de qualquer comunidade, que fala uma dada l\u00edngua, ainda que dotados de certo n\u00edvel cultural, n\u00e3o t\u00eam um alcance maior da transcend\u00eancia da linguagem verbal para a vida de todos n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPrevalece, em geral, a no\u00e7\u00e3o limitada, embora essencial, da linguagem verbal como o principal modo de comunica\u00e7\u00e3o. \u201cQuem n\u00e3o se comunica, se trumbica\u201d, um refr\u00e3o utilizado pelo famoso homem de r\u00e1dio e de TV, o Chacrinha, significava precisamente isto e apenas isto: aquele que n\u00e3o se faz entender, por se valer de express\u00e3o verbal a que falte clareza ou adequa\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o concreta, fica prejudicado em seu intento de transmitir algo a algu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA Lingu\u00edstica, por\u00e9m, com sua fundamenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, nos ensina que a linguagem verbal, atividade livre, por isso mesmo criativa, n\u00e3o \u00e9 meramente um modo de realiza\u00e7\u00e3o, o principal de os indiv\u00edduos se comunicarem. Ela \u00e9 tamb\u00e9m \u2013 e a compreens\u00e3o desta verdade \u00e9 essencial para se alcan\u00e7ar a plena import\u00e2ncia da linguagem articulada \u2013 forma de conhecer, ou seja, de o sujeito pensante apreender os objetos (no seu sentido filos\u00f3fico de tudo o que \u00e9 pass\u00edvel de conhecimento), que a rigor, s\u00f3 ganham exist\u00eancia para os homens quando recebem um nome.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA fun\u00e7\u00e3o para que as palavras foram inventadas \u00e9 de uma transbordante beleza: nada menos que nomear o mundo. Uma crian\u00e7a entra no mundo por elas. Quando uma pergunta \u201cque \u00e9 isso?\u201d (\u00e9 a pergunta da filosofia), respondemos com o nome da coisa. Depois ela ir\u00e1 saber que coisa \u00e9 esse nome. Nomes s\u00e3o as coisas que sabemos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLogo, a linguagem tem duas fun\u00e7\u00f5es essenciais, sendo, pois, reiterando, uma atividade livre final\u00edstica: uma forma de conhecer (fun\u00e7\u00e3o interna e cognoscitiva) e um modo de realiza\u00e7\u00e3o (fun\u00e7\u00e3o externa ou manifestativa, ou comunicativa). [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">UCH\u00d4A, Carlos Eduardo Falc\u00e3o. Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Lingu\u00edstica: fundamentos essenciais. 1. ed. Rio de Janeiro, Lexikon, 2019. p. 42-43.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego das formas verbais no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia do eu l\u00edrico, procura sugerir uma","provas":[{"id":39416,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 15:00:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1156339,"hashId":"128954bf117abc79cd9463b203ac1cd4","enunciado":"<p align=justify>O emprego das formas verbais no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia do eu l\u00edrico, procura\r\nsugerir uma<\/p>","resposta":4132777,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atmosfera de marasmo.","id":4132777,"corpo":"<p align=justify>atmosfera de marasmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o desgastante.","id":4132778,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00e3o desgastante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realidade buc\u00f3lica.","id":4132779,"corpo":"<p align=justify>realidade buc\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"felicidade on\u00edrica. ","id":4132780,"corpo":"<p align=justify>felicidade on\u00edrica.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vida de sonhos.","id":4132781,"corpo":"<p align=justify>vida de sonhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 34 e 35.Inf\u00e2nciaMeu pai montava a cavalo, ia para o campo.Minha m\u00e3e ficava sentada cosendo.Meu irm\u00e3o pequeno dormia.Eu sozinho menino entre mangueiraslia a hist\u00f3ria de Robinson Cruso\u00e9,comprida hist\u00f3ria que n\u00e3o acaba mais.[...]ANDRADE, Carlos Drummond de. Poesia e prosa. Rio de Janeiro, Nova Aguilar, 1988. p. 5.","id":391707,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es <strong><em>34 <\/em><\/strong>e <strong><em>35<\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Inf\u00e2ncia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu pai<strong> montava<\/strong> a cavalo, ia para o campo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha m\u00e3e<strong> ficava<\/strong> sentada cosendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu irm\u00e3o pequeno <strong>dormia<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu sozinho menino entre mangueiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>lia<\/strong> a hist\u00f3ria de Robinson Cruso\u00e9,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comprida hist\u00f3ria que n\u00e3o acaba mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ANDRADE, Carlos Drummond de. Poesia e prosa. Rio de Janeiro, Nova Aguilar, 1988. p. 5.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34  a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspecto verbal","oab":false,"nome":"Aspecto verbal","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419395,"slug":"lingua-portuguesa-aspecto-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela situa\u00e7\u00e3o que a tirinha retrata, constata-se que","provas":[{"id":39416,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 15:00:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1156160,"hashId":"fa1ff55adb783ff3800ac701a84aa1aa","enunciado":"<p align=justify>Pela situa\u00e7\u00e3o que a tirinha retrata, constata-se que<\/p>","resposta":4131884,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o problema inicial entre o casal \u00e9 resolvido com a compra de outra TV.","id":4131882,"corpo":"<p align=justify>o problema inicial entre o casal \u00e9 resolvido com a compra de outra TV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o casal resolve a disc\u00f3rdia quando vai assistir \u00e0 televis\u00e3o no quarto.","id":4131883,"corpo":"<p align=justify>o casal resolve a disc\u00f3rdia quando vai assistir \u00e0 televis\u00e3o no quarto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo possuindo duas TVs, o casal continua discordando entre si.","id":4131884,"corpo":"<p align=justify>mesmo possuindo duas TVs, o casal continua discordando entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a programa\u00e7\u00e3o da TV \u00e9 o principal causador da disc\u00f3rdia entre o casal.","id":4131885,"corpo":"<p align=justify>a programa\u00e7\u00e3o da TV \u00e9 o principal causador da disc\u00f3rdia entre o casal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a disc\u00f3rdia n\u00e3o \u00e9 resolvida porque o homem causa o desentendimento.","id":4131886,"corpo":"<p align=justify>a disc\u00f3rdia n\u00e3o \u00e9 resolvida porque o homem causa o desentendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 e 08.TV: A FONTE DA DISC\u00d3RDIA...Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/mulher30.com.br\/2007\/07\/tv-a-fonte-da-discordia.html&gt;. Acesso em 05 de nov. 2019.","id":391689,"enunciado":"<p>Leia a tirinha para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong><em>07<\/em> <\/strong>e <strong><em>08<\/em><\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><em>TV: A FONTE DA DISC\u00d3RDIA...<\/em><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39416\/grupo-questao\/391689-20220603084549000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/mulher30.com.br\/2007\/07\/tv-a-fonte-da-discordia.html&gt;. Acesso em 05 de nov. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica evidenciada pelas palavras \u201cmio\u201d, \u201cmi\u00f3\u201d, \u201cpi\u00f3\u201d, \u201cteia\u201d, \u201cteiado\u201d \u00e9 tipicamente a","provas":[{"id":39416,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 15:00:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1156260,"hashId":"b29def7419f1666e4e24103c37e64c0d","enunciado":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica evidenciada pelas palavras \u201cmio\u201d, \u201cmi\u00f3\u201d, \u201cpi\u00f3\u201d, \u201cteia\u201d, \u201cteiado\u201d \u00e9 tipicamente a<\/p>","resposta":4132386,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regional.","id":4132382,"corpo":"<p align=justify>regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rica. ","id":4132383,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3rica.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contextual.","id":4132384,"corpo":"<p align=justify>contextual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situacional.","id":4132385,"corpo":"<p align=justify>situacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociocultural.","id":4132386,"corpo":"<p align=justify>sociocultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 14 e 15.V\u00edcio na falaPara dizerem milho dizem mioPara melhor dizem mi\u00f3Para pior pi\u00f3Para telha dizem teiaPara telhado dizem teiadoE v\u00e3o fazendo telhados.ANDRADE, Oswald. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/7794\/vicio-na-fala.&gt; Acesso em 04 de nov. 2019.","id":391697,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong><em>14 <\/em><\/strong>e <strong><em>15<\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V\u00edcio na fala<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para dizerem milho dizem mio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para melhor dizem mi\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para pior pi\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para telha dizem teia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para telhado dizem teiado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E v\u00e3o fazendo telhados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ANDRADE, Oswald. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/7794\/vicio-na-fala.&gt; Acesso em 04 de nov. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Variedades lingu\u00edsticas","oab":false,"nome":"Variedades lingu\u00edsticas","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408983,"slug":"lingua-portuguesa-variedades-linguisticas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cOuviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidas\u201d, a palavra negritada tem sentido equivalente a","provas":[{"id":39416,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17391,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 15:00:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1156345,"hashId":"7e40258dcb236251082516f55e79e524","enunciado":"<p align=\"justify\">No trecho \u201cOuviram do Ipiranga as margens<strong> pl\u00e1cidas<\/strong>\u201d, a palavra negritada tem sentido equivalente a<\/p>","resposta":4132809,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tristes.","id":4132807,"corpo":"<p align=justify>tristes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agitadas.","id":4132808,"corpo":"<p align=justify>agitadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"serenas.","id":4132809,"corpo":"<p align=justify>serenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perenes. ","id":4132810,"corpo":"<p align=justify>perenes.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irasc\u00edveis.","id":4132811,"corpo":"<p align=justify>irasc\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 38.Hino nacionalOuviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidasDe um povo heroico o brado retumbante,E o sol da liberdade, em raios f\u00falgidos,Brilhou no c\u00e9u da p\u00e1tria nesse instante.[...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.culturagenial.com\/hino-nacional-brasileiro\/. Acesso em 12 de nov. de 2019.","id":391708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de n\u00fameros <strong><em>36 <\/em><\/strong>a <strong><em>38<\/em><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hino nacional<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ouviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um povo heroico o brado retumbante,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o sol da liberdade, em raios f\u00falgidos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brilhou no c\u00e9u da p\u00e1tria nesse instante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.culturagenial.com\/hino-nacional-brasileiro\/. Acesso em 12 de nov. de 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia texto para responder a quest\u00e3o. \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estima a ocorr\u00eancia de mais de um milh\u00e3o de casos de Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) por dia no planeta. Ao ano, estima-se aproximadamente 357 milh\u00f5es de novas infec\u00e7\u00f5es, entre HPV, clam\u00eddia, gonorreia, s\u00edfilis e tricomoniase\u201d O sexo sem prote\u00e7\u00e3o est\u00e1 causando a explos\u00e3o do n\u00famero de pessoas infectadas com agentes de ISTs (Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis). O problema \u00e9 comum tamb\u00e9m ao Brasil. Dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostram que a popula\u00e7\u00e3o entre 25 e 39 anos \u00e9 a mais suscet\u00edvel a contrair as enfermidades transmitidas pelo sexo. A despeito das campanhas e dos alertas dos m\u00e9dicos, um pouco mais da metade dos jovens entre 15 e 24 anos usa preservativo na rela\u00e7\u00e3o com parceiros eventuais. Os outros partem para o risco e podem ser infectados pelo HIV (v\u00edrus que provoca a AIDS), papilomav\u00edrus (causador dos condilomas e c\u00e2ncer), entre outras enfermidades.(...).\u201d https:\/\/www.febrasgo.org.br\/pt\/noticias\/item\/565-numero-de-infeccoes-sexualmente-transmissiveis-ist-aumenta- Acesso em 12\/11\/2019. (adaptado) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ISTs, \u00e9 procedente considerar que","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162532,"hashId":"afb4a3b1b64d8e73b697aac0c1434168","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Leia texto para responder a quest\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estima a ocorr\u00eancia de mais de um milh\u00e3o de casos de\r\nInfec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST) por dia no planeta. Ao ano, estima-se\r\naproximadamente 357 milh\u00f5es de novas infec\u00e7\u00f5es, entre HPV, clam\u00eddia, gonorreia, s\u00edfilis e\r\ntricomoniase\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\nO sexo sem prote\u00e7\u00e3o est\u00e1 causando a explos\u00e3o do n\u00famero de pessoas infectadas com\r\nagentes de ISTs (Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis).\r\nO problema \u00e9 comum tamb\u00e9m ao Brasil. Dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostram que a\r\npopula\u00e7\u00e3o entre 25 e 39 anos \u00e9 a mais suscet\u00edvel a contrair as enfermidades transmitidas pelo\r\nsexo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA despeito das campanhas e dos alertas dos m\u00e9dicos, um pouco mais da metade dos jovens\r\nentre 15 e 24 anos usa preservativo na rela\u00e7\u00e3o com parceiros eventuais. Os outros partem para o\r\nrisco e podem ser infectados pelo HIV (v\u00edrus que provoca a AIDS), papilomav\u00edrus (causador dos\r\ncondilomas e c\u00e2ncer), entre outras enfermidades.(...).\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\nhttps:\/\/www.febrasgo.org.br\/pt\/noticias\/item\/565-numero-de-infeccoes-sexualmente-transmissiveis-ist-aumenta- Acesso em\r\n12\/11\/2019. (adaptado)<\/p><p><\/p><p>\r\n\r\n<br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ISTs, \u00e9 procedente considerar que<\/p><p><\/p>","resposta":4160735,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a s\u00edfilis, virose trat\u00e1vel e cur\u00e1vel, pode apresentar tr\u00eas fases e t\u00eam como principal caracter\u00edstica o aparecimento de feridas nos \u00f3rg\u00e3os genitais ou em outros locais da pele.","id":4160734,"corpo":"<p align=justify>a s\u00edfilis, virose trat\u00e1vel e cur\u00e1vel, pode apresentar tr\u00eas fases e t\u00eam como principal caracter\u00edstica o\r\naparecimento de feridas nos \u00f3rg\u00e3os genitais ou em outros locais da pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gonorr\u00e9ia, causada por uma bact\u00e9ria, pode infectar a uretra, o colo do \u00fatero, o reto e a garganta e tem como uma de suas caracter\u00edsticas o aparecimento de corrimento purulento de cor amarelada.","id":4160735,"corpo":"<p align=justify>a gonorr\u00e9ia, causada por uma bact\u00e9ria, pode infectar a uretra, o colo do \u00fatero, o reto e a garganta e tem\r\ncomo uma de suas caracter\u00edsticas o aparecimento de corrimento purulento de cor amarelada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a clam\u00eddia, virose que pode infectar a uretra e \u00f3rg\u00e3os genitais, provoca dor ou ard\u00eancia ao urinar, podendo ocasionar a infertilidade masculina ou feminina.","id":4160736,"corpo":"<p align=justify>a clam\u00eddia, virose que pode infectar a uretra e \u00f3rg\u00e3os genitais, provoca dor ou ard\u00eancia ao urinar, podendo\r\nocasionar a infertilidade masculina ou feminina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o herpes genital, causado por uma bact\u00e9ria, provoca les\u00f5es, manchas e pequenas bolhas nas mucosas genitais e pode ser tratado com o uso de medicamentos.","id":4160737,"corpo":"<p align=justify>o herpes genital, causado por uma bact\u00e9ria, provoca les\u00f5es, manchas e pequenas bolhas nas mucosas\r\ngenitais e pode ser tratado com o uso de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o condiloma acuminado, causado por uma bact\u00e9ria, infecta a pele ou as mucosas oral, genital e anal, provocando o aparecimento de verrugas nessas regi\u00f5es.","id":4160738,"corpo":"<p align=justify>o condiloma acuminado, causado por uma bact\u00e9ria, infecta a pele ou as mucosas oral, genital e anal,\r\nprovocando o aparecimento de verrugas nessas regi\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DST&#39;s","oab":false,"nome":"DST&#39;s","pai":403501,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403502,"slug":"biologia-dste-39-s"}],"slug":"biologia\/1162532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O processo respirat\u00f3rio constitui-se de dois mecanismos, um em n\u00edvel celular, decorrente da energia extra\u00edda dos alimentos, e outro em n\u00edvel ambiente, com a obten\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio e a libera\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico pelos organismos. S\u00e3o dois os tipos de respira\u00e7\u00e3o, a aer\u00f3bia e a anaer\u00f3bia. Analise a imagem a seguir e indique as etapas A, B e C, respectivamente, da respira\u00e7\u00e3o celular. ","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162506,"hashId":"7d34a0d7d70c01b924d746d62182b875","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">\r\nO processo respirat\u00f3rio constitui-se de dois mecanismos, um em n\u00edvel celular, decorrente da energia extra\u00edda\r\ndos alimentos, e outro em n\u00edvel ambiente, com a obten\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio e a libera\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico pelos\r\norganismos. S\u00e3o dois os tipos de respira\u00e7\u00e3o, a aer\u00f3bia e a anaer\u00f3bia.\r\nAnalise a imagem a seguir e indique as etapas A, B e C, respectivamente, da respira\u00e7\u00e3o celular.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/3.GIF\"><\/p><p><\/p>","resposta":4160615,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glic\u00f3lise, Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa e Ciclo de Krebs.","id":4160614,"corpo":"<p align=justify>Glic\u00f3lise, Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa e Ciclo de Krebs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glic\u00f3lise, Ciclo de Krebs e Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa","id":4160615,"corpo":"<p align=justify>Glic\u00f3lise, Ciclo de Krebs e Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa, Ciclo de Krebs e Glic\u00f3lise.","id":4160616,"corpo":"<p align=justify>Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa, Ciclo de Krebs e Glic\u00f3lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciclo de Krebs, Glic\u00f3lise e Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa.","id":4160617,"corpo":"<p align=justify>Ciclo de Krebs, Glic\u00f3lise e Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa, Glic\u00f3lise e Ciclo de Krebs.","id":4160618,"corpo":"<p align=justify>Fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa, Glic\u00f3lise e Ciclo de Krebs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/1162506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um F\u00edsico, em 1657, encontrou um novo m\u00e9todo para determinar a trajet\u00f3ria dos raios luminosos, com base na ideia de que \u201ca natureza sempre atua pelo caminho mais curto\u201d, ou seja, de todos os caminhos poss\u00edveis para ir de um ponto a outro, a luz segue aquele a ser percorrido em tempo m\u00ednimo. Essas informa\u00e7\u00f5es dizem respeito ao","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162547,"hashId":"01ce969ece42a03c575eb17fb8765134","enunciado":"<p align=justify>Um F\u00edsico, em 1657, encontrou um novo m\u00e9todo para determinar a trajet\u00f3ria dos raios luminosos, com base\r\nna ideia de que \u201ca natureza sempre atua pelo caminho mais curto\u201d, ou seja, de todos os caminhos poss\u00edveis\r\npara ir de um ponto a outro, a luz segue aquele a ser percorrido em tempo m\u00ednimo.\r\nEssas informa\u00e7\u00f5es dizem respeito ao<\/p>","resposta":4160833,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Newton.","id":4160830,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio de Newton.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Young.","id":4160831,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio de Young.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Fourier.","id":4160832,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio de Fourier.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Fermat. ","id":4160833,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio de Fermat.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Huygens.","id":4160834,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio de Huygens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 35","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/1162547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Esse trecho, extra\u00eddo da reportagem de Tha\u00eds Perez, do Instituto Geoeduc, evidencia uma triste realidade em nosso pa\u00eds: as constantes queimadas. O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) destacou que, de janeiro a agosto deste ano, houve um aumento de 82% de inc\u00eandios em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado, atingindo todos os biomas brasileiros, principalmente a Amaz\u00f4nia. Das consequ\u00eancias relacionadas a seguir, uma, por\u00e9m N\u00c3O se constitui em preju\u00edzo ocasionado pelas queimadas. Essa consequ\u00eancia \u00e9 a","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162516,"hashId":"6aa049b50e737c6741eaad13a295f219","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/66.GIF\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Esse trecho, extra\u00eddo da reportagem de Tha\u00eds Perez, do Instituto Geoeduc, evidencia uma triste realidade em\r\nnosso pa\u00eds: as constantes queimadas. O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) destacou que, de\r\njaneiro a agosto deste ano, houve um aumento de 82% de inc\u00eandios em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado, atingindo\r\ntodos os biomas brasileiros, principalmente a Amaz\u00f4nia. Das consequ\u00eancias relacionadas a seguir, uma,\r\npor\u00e9m <strong>N\u00c3O<\/strong> se constitui em preju\u00edzo ocasionado pelas queimadas. Essa consequ\u00eancia \u00e9 a<\/p>","resposta":4160666,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda progressiva da biodiversidade, com altera\u00e7\u00f5es nos ecossistemas.","id":4160664,"corpo":"<p align=justify>perda progressiva da biodiversidade, com altera\u00e7\u00f5es nos ecossistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda da qualidade do solo, que se torna menos f\u00e9rtil e mais fr\u00e1gil. ","id":4160665,"corpo":"<p align=justify>perda da qualidade do solo, que se torna menos f\u00e9rtil e mais fr\u00e1gil.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda das \u00e1reas livres para a pr\u00e1tica da pecu\u00e1ria extensiva.","id":4160666,"corpo":"<p align=justify>perda das \u00e1reas livres para a pr\u00e1tica da pecu\u00e1ria extensiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o do efeito estufa e do aquecimento global.","id":4160667,"corpo":"<p align=justify>intensifica\u00e7\u00e3o do efeito estufa e do aquecimento global.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o do processo de desertifica\u00e7\u00e3o do solo.","id":4160668,"corpo":"<p align=justify>intensifica\u00e7\u00e3o do processo de desertifica\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1162516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O heredograma a seguir representa tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es. Os s\u00edmbolos pretos indicam o car\u00e1ter recessivo. Analisando o heredograma, deve-se concluir que ","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162535,"hashId":"e5da0861dcc01baacdaba12bf25c44f7","enunciado":"<p align=\"justify\">\r\nO heredograma a seguir representa tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es. Os s\u00edmbolos pretos indicam o car\u00e1ter recessivo.\r\nAnalisando o heredograma, deve-se concluir que\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/18.GIF\"><\/p>","resposta":4160756,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo II- 4 \u00e9 dominante homozigoto.","id":4160754,"corpo":"<p align=justify>o indiv\u00edduo II- 4 \u00e9 dominante homozigoto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo II- 6 \u00e9 dominante homozigoto. ","id":4160755,"corpo":"<p align=justify>o indiv\u00edduo II- 6 \u00e9 dominante homozigoto.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo II -1 \u00e9 dominante heterozigoto.","id":4160756,"corpo":"<p align=justify>o indiv\u00edduo II -1 \u00e9 dominante heterozigoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo III- 3 \u00e9 dominante homozigoto.","id":4160757,"corpo":"<p align=justify>o indiv\u00edduo III- 3 \u00e9 dominante homozigoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo II- 7 \u00e9 dominante heterozigoto.","id":4160758,"corpo":"<p align=justify>o indiv\u00edduo II- 7 \u00e9 dominante heterozigoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1162535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema respirat\u00f3rio \u00e9 composto por v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os encarregados de realizar a hematose pulmonar, que oportuniza a respira\u00e7\u00e3o celular. A respira\u00e7\u00e3o \u00e9 controlada automaticamente pelo bulbo, que \u00e9 capaz de aumentar e de diminuir tanto a frequ\u00eancia como o ritmo respirat\u00f3rio, pois disp\u00f5e de quimiorreceptores bastante sens\u00edveis ao pH do plasma. Se, em determinada situa\u00e7\u00e3o, um homem sofre um afogamento que o leva a um quadro de asfixia, o que acontecer\u00e1 \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de CO2 no sangue desse homem e seu ritmo respirat\u00f3rio?","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:57:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162525,"hashId":"1795e2c32d11c817bb9f13766f71e9c1","enunciado":"<p align=\"justify\">O sistema respirat\u00f3rio \u00e9 composto por v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os encarregados de realizar a hematose pulmonar, que\r\noportuniza a respira\u00e7\u00e3o celular. A respira\u00e7\u00e3o \u00e9 controlada automaticamente pelo bulbo, que \u00e9 capaz de\r\naumentar e de diminuir tanto a frequ\u00eancia como o ritmo respirat\u00f3rio, pois disp\u00f5e de quimiorreceptores\r\nbastante sens\u00edveis ao pH do plasma. Se, em determinada situa\u00e7\u00e3o, um homem sofre um afogamento que o\r\nleva a um quadro de asfixia, o que acontecer\u00e1 \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> no sangue desse homem e seu ritmo\r\nrespirat\u00f3rio?<\/p>","resposta":4160717,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de CO2 diminuir\u00e1 e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 o aumento do ritmo respirat\u00f3rio.","id":4160714,"corpo":"<p align=\"justify\">A concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> diminuir\u00e1 e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 o aumento do ritmo\r\nrespirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de CO2 aumentar\u00e1 e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo respirat\u00f3rio.","id":4160715,"corpo":"<p align=\"justify\">A concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> aumentar\u00e1 e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo\r\nrespirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de CO2 ficar\u00e1 est\u00e1vel e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo respirat\u00f3rio.","id":4160716,"corpo":"<p align=\"justify\">A concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> ficar\u00e1 est\u00e1vel e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 a diminui\u00e7\u00e3o do ritmo\r\nrespirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de CO2 aumentar\u00e1 e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 o aumento do ritmo respirat\u00f3rio","id":4160717,"corpo":"<p align=\"justify\">A concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> aumentar\u00e1 e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 o aumento do ritmo\r\nrespirat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de CO2 ficar\u00e1 est\u00e1vel e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 o aumento do ritmo respirat\u00f3rio.","id":4160718,"corpo":"<p align=\"justify\">A concentra\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub> ficar\u00e1 est\u00e1vel e o bulbo, consequentemente, promover\u00e1 o aumento do ritmo\r\nrespirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":"biologia\/1162525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162603,"hashId":"5a5a2fb4d93a35ae5baca10591c5a000","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/322.gif\">","resposta":4161066,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2cm.","id":4161064,"corpo":"<p align=justify>2cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4cm. ","id":4161065,"corpo":"<p align=justify>4cm.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8cm.","id":4161066,"corpo":"<p align=justify>8cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10cm. ","id":4161067,"corpo":"<p align=justify>10cm.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20cm.","id":4161068,"corpo":"<p align=justify>20cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 35","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","oab":false,"nome":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416582,"slug":"fisica-maquina-de-atwood-e-associacao-de-blocos"}],"slug":"fisica\/1162603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema digest\u00f3rio \u00e9 composto de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os que, em conjunto, realizam a digest\u00e3o mec\u00e2nica e a qu\u00edmica no organismo humano. Para que esse processo ocorra de forma eficiente, \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o de enzimas digestivas que acelerem a digest\u00e3o dos alimentos, especificamente sobre uma subst\u00e2ncia-alvo. Fazendo a rela\u00e7\u00e3o local de produ\u00e7\u00e3o-enzima-a\u00e7\u00e3o, tem-se que no","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:57:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162524,"hashId":"c92be50bd25acc3dde498ce2b679f889","enunciado":"<p align=justify>O sistema digest\u00f3rio \u00e9 composto de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os que, em conjunto, realizam a digest\u00e3o mec\u00e2nica e a\r\nqu\u00edmica no organismo humano. Para que esse processo ocorra de forma eficiente, \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o de\r\nenzimas digestivas que acelerem a digest\u00e3o dos alimentos, especificamente sobre uma subst\u00e2ncia-alvo.\r\nFazendo a rela\u00e7\u00e3o local de produ\u00e7\u00e3o-enzima-a\u00e7\u00e3o, tem-se que no<\/p>","resposta":4160703,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00e2ncreas atua a l\u00edpase, que decomp\u00f5e lip\u00eddios em glicose.","id":4160699,"corpo":"<p align=justify>p\u00e2ncreas atua a l\u00edpase, que decomp\u00f5e lip\u00eddios em glicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00f4mago atua a ptialina, que decomp\u00f5e amido em maltose.","id":4160700,"corpo":"<p align=justify>est\u00f4mago atua a ptialina, que decomp\u00f5e amido em maltose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intestino delgado atua a maltase, que decomp\u00f5e prote\u00ednas em fragmentos.","id":4160701,"corpo":"<p align=justify>intestino delgado atua a maltase, que decomp\u00f5e prote\u00ednas em fragmentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e2ncreas atua a tripsina, que decomp\u00f5e lip\u00eddios em \u00e1cidos graxos e glicerol.","id":4160702,"corpo":"<p align=justify>p\u00e2ncreas atua a tripsina, que decomp\u00f5e lip\u00eddios em \u00e1cidos graxos e glicerol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intestino delgado atua a peptidase, que decomp\u00f5e prote\u00ednas em amino\u00e1cidos.","id":4160703,"corpo":"<p align=justify>intestino delgado atua a peptidase, que decomp\u00f5e prote\u00ednas em amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"}],"slug":"biologia\/1162524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios \u00e9 incumb\u00eancia:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457950,"hashId":"c8cc9d0778772960bb3b98629e4dd4c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios \u00e9 incumb\u00eancia:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5408415,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusiva do Distrito Federal.","id":5408413,"corpo":"<p>Exclusiva do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusiva dos estados.","id":5408414,"corpo":"<p>Exclusiva dos estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o Federal.","id":5408415,"corpo":"<p>Da Uni\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exclusiva dos munic\u00edpios.","id":5408416,"corpo":"<p>Exclusiva dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1457950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se organizar o tempo escolar, a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e professores devem observar as normatiza\u00e7\u00f5es que regem o sistema de ensino, iniciando pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) 9394\/96:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457951,"hashId":"14e83150141479c45eebcc71c3f1f36e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se organizar o tempo escolar, a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e professores devem observar as normatiza\u00e7\u00f5es que regem o sistema de ensino, iniciando pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) 9394\/96:<\/p>","resposta":5408420,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o (RCNEI) traz orienta\u00e7\u00f5es sobre como organizar o trabalho did\u00e1tico com a crian\u00e7a de zero a 10 anos de idade, objetivando o n\u00e3o estabelecimento da rotina.","id":5408417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o (RCNEI) traz orienta\u00e7\u00f5es sobre como organizar o trabalho did\u00e1tico com a crian\u00e7a de zero a 10 anos de idade, objetivando o n\u00e3o estabelecimento da rotina.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil a avalia\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 mediante acompanhamento e registro do seu desenvolvimento, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.","id":5408418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil a avalia\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 mediante acompanhamento e registro do seu desenvolvimento, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o infantil pode ser compreendida, ent\u00e3o, como a segunda etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e objetiva o desenvolvimento parcial da crian\u00e7a.","id":5408419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o infantil pode ser compreendida, ent\u00e3o, como a segunda etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e objetiva o desenvolvimento parcial da crian\u00e7a.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a at\u00e9 seis anos de idade, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.","id":5408420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a at\u00e9 seis anos de idade, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1457951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras, podemos afirmar:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457954,"hashId":"9291290b716094faa8e70ccb7a677c87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras, podemos afirmar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5408431,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tend\u00eancias progressistas n\u00e3o tem a ver com algo aberto ou democr\u00e1tico, mas com uma instiga\u00e7\u00e3o da sociedade capitalista ou sociedade de classes, que sustenta a ideia de que o aluno deve ser preparado para pap\u00e9is sociais de acordo com as suas aptid\u00f5es, aprendendo a viver em harmonia com as normas desse tipo de sociedade, tendo uma cultura individual.","id":5408429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tend\u00eancias progressistas n\u00e3o tem a ver com algo aberto ou democr\u00e1tico, mas com uma instiga\u00e7\u00e3o da sociedade capitalista ou sociedade de classes, que sustenta a ideia de que o aluno deve ser preparado para pap\u00e9is sociais de acordo com as suas aptid\u00f5es, aprendendo a viver em harmonia com as normas desse tipo de sociedade, tendo uma cultura individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia progressiva tradicional foi a primeira a ser institu\u00edda no Brasil por motivos hist\u00f3ricos. Nesta tend\u00eancia o professor \u00e9 a figura central e o aluno \u00e9 um receptor passivo dos conhecimentos considerados como verdades absolutas.","id":5408430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia progressiva tradicional foi a primeira a ser institu\u00edda no Brasil por motivos hist\u00f3ricos. Nesta tend\u00eancia o professor \u00e9 a figura central e o aluno \u00e9 um receptor passivo dos conhecimentos considerados como verdades absolutas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras foram muito influenciadas pelo momento cultural e pol\u00edtico da sociedade, pois foram levadas \u00e0 luz gra\u00e7as aos movimentos sociais e filos\u00f3ficos. S\u00e3o classificadas em liberais e progressistas.","id":5408431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas brasileiras foram muito influenciadas pelo momento cultural e pol\u00edtico da sociedade, pois foram levadas \u00e0 luz gra\u00e7as aos movimentos sociais e filos\u00f3ficos. S\u00e3o classificadas em liberais e progressistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancias liberais partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, sustentam implicitamente as finalidades sociopol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o e \u00e9 uma tend\u00eancia que n\u00e3o condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo.","id":5408432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tend\u00eancias liberais partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, sustentam implicitamente as finalidades sociopol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o e \u00e9 uma tend\u00eancia que n\u00e3o condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas modernas e contempor\u00e2neas","pai":405511,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425852,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas-modernas-e-contemporaneas"}],"slug":"pedagogia\/1457954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento de uma Nova Ordem Mundial, a geopol\u00edtica internacional sofreu profundas transforma\u00e7\u00f5es no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990. Isso porque, com o fim da oposi\u00e7\u00e3o \u00a8capitalismo x socialismo\u00a8, o mundo se defrontou com uma realidade marcada pela exist\u00eancia de um \u00fanico sistema pol\u00edticoecon\u00f4mico, o capitalismo. Sobre a Nova Ordem, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457961,"hashId":"5ba7ec29025a993eb7d5cb68dac75aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento de uma Nova Ordem Mundial, a geopol\u00edtica internacional sofreu profundas transforma\u00e7\u00f5es no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990. Isso porque, com o fim da oposi\u00e7\u00e3o \u00a8capitalismo x socialismo\u00a8, o mundo se defrontou com uma realidade marcada pela exist\u00eancia de um \u00fanico sistema pol\u00edticoecon\u00f4mico, o capitalismo. Sobre a Nova Ordem, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5408459,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exceto por Cuba, China e Coreia do Sul, que ainda apresentam suas economias fundamentadas parcialmente no Socialismo.","id":5408459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exceto por Cuba, China e Coreia do Sul, que ainda apresentam suas economias fundamentadas parcialmente no Socialismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos financiaram a reconstru\u00e7\u00e3o da economia japonesa, visando criar um polo capitalista desenvolvido na \u00c1sia, impedindo o avan\u00e7o socialista no continente.","id":5408460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados Unidos financiaram a reconstru\u00e7\u00e3o da economia japonesa, visando criar um polo capitalista desenvolvido na \u00c1sia, impedindo o avan\u00e7o socialista no continente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As origens dessa nova ordem est\u00e3o no per\u00edodo imediatamente posterior \u00e0 Segunda Guerra Mundial, no momento em que os Estados Unidos assumiram a supremacia do sistema capitalista.","id":5408461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As origens dessa nova ordem est\u00e3o no per\u00edodo imediatamente posterior \u00e0 Segunda Guerra Mundial, no momento em que os Estados Unidos assumiram a supremacia do sistema capitalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Bretton Woods, em 1944, estabeleceu as regras da economia mundial, determinou que o d\u00f3lar substituiria o ouro como padr\u00e3o monet\u00e1rio internacional.","id":5408462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Bretton Woods, em 1944, estabeleceu as regras da economia mundial, determinou que o d\u00f3lar substituiria o ouro como padr\u00e3o monet\u00e1rio internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1457961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o pequeno texto a seguir:Lembro-me de um pobre rapaz que n\u00e3o havia podido frequentar os ilustres bancos das escolas de sua cidade devido \u00e0 sua sa\u00fade debilitada(1), e havia se preparado sozinho, com muita dificuldade, para o exame de admiss\u00e3o(2). Mas quando se apresentou, franzino(3), ao professor, ao representante da ci\u00eancia oficial, para lhe entregar o requerimento(4), para impressionar, na mais bela caligrafia, este, olhando-o atrav\u00e9s de seus \u00f3culos cient\u00edficos, perguntou sisudo(5): \u2018Est\u00e1 bem, mas voc\u00ea acredita que o exame seja assim t\u00e3o f\u00e1cil? Conhece, por exemplo, os 84 artigos do Estatuto?\u2019 E o pobre rapaz, arrasado por aquela pergunta, come\u00e7ou a tremer, chorando desconsoladamente voltou para casa e n\u00e3o quis fazer o exame (Gramsci, 2012, p. 131).(SILVEIRA, R.T. A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno de uma perspectiva gramsciana. Educa\u00e7\u00e3o &amp; Realidade, Porto Alegre, v.43, n.1, jan.\/mar. 2018.)Assinale a alternativa que contenha os sin\u00f4nimos adequados para as palavras enumeradas de 1 a 5, nessa ordem:","provas":[{"id":48056,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 15:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1457968,"hashId":"e0a2e4f89c57d18cd8290db718ed2743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o pequeno texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Lembro-me de um pobre rapaz que n\u00e3o havia podido frequentar os ilustres bancos das escolas de sua cidade devido \u00e0 sua sa\u00fade <u>debilitada<\/u>(1), e havia se preparado sozinho, com muita dificuldade, para o exame de <u>admiss\u00e3o<\/u>(2). Mas quando se apresentou, <u>franzino<\/u>(3), ao professor, ao representante da ci\u00eancia oficial, para lhe entregar o <u>requerimento<\/u>(4), para impressionar, na mais bela caligrafia, este, olhando-o atrav\u00e9s de seus \u00f3culos cient\u00edficos, perguntou <u>sisudo<\/u>(5): \u2018Est\u00e1 bem, mas voc\u00ea acredita que o exame seja assim t\u00e3o f\u00e1cil? Conhece, por exemplo, os 84 artigos do Estatuto?\u2019 E o pobre rapaz, arrasado por aquela pergunta, come\u00e7ou a tremer, chorando desconsoladamente voltou para casa e n\u00e3o quis fazer o exame (Gramsci, 2012, p. 131).<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(SILVEIRA, R.T. A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno de uma perspectiva gramsciana. Educa\u00e7\u00e3o &amp; Realidade, Porto Alegre, v.43, n.1, jan.\/mar. 2018.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha os sin\u00f4nimos adequados para as palavras enumeradas de 1 a 5, nessa ordem:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5408492,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enlanguescida; aceita\u00e7\u00e3o; perspicaz; demanda; mal humorado.","id":5408490,"corpo":"<p>enlanguescida; aceita\u00e7\u00e3o; perspicaz; demanda; mal humorado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enfraquecida; entrada; calado; memorando; acabrunhado.","id":5408491,"corpo":"<p>enfraquecida; entrada; calado; memorando; acabrunhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combalida; ingresso; fr\u00e1gil; solicita\u00e7\u00e3o; circunspecto.","id":5408492,"corpo":"<p>combalida; ingresso; fr\u00e1gil; solicita\u00e7\u00e3o; circunspecto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fr\u00e1gil; extens\u00e3o; pequeno; exig\u00eancia; pomposo.","id":5408493,"corpo":"<p>fr\u00e1gil; extens\u00e3o; pequeno; exig\u00eancia; pomposo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lei 9.394\/96, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, dos quais podemos citar:","provas":[{"id":48056,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":9704,"slug":"professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais de Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 15:09:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1457996,"hashId":"ad12b2edc8b2a58c33b1a792fec4d9eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lei 9.394\/96, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, dos quais podemos citar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5408620,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desvaloriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar e desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":5408617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvaloriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar e desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia exclusiva de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos privados.","id":5408618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia exclusiva de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Singularismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.","id":5408619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Singularismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola e liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":5408620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola e liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1457996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como seres curiosos e instigados pelo conhecimento, a humanidade sempre buscou respostas e prop\u00f4s teorias em diversas \u00e9pocas e culturas para explicar a origem da vida. Essas teorias baseiam-se em cren\u00e7as, religi\u00e3o ou ci\u00eancia. Uma dessas teorias foi proposta inicialmente por Oparin e Haldane. Essa teoria sustenta que a vida","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162537,"hashId":"ff19c1f247af6000d70ab50d1d7a6d67","enunciado":"<p align=justify>Como seres curiosos e instigados pelo conhecimento, a humanidade sempre buscou respostas e prop\u00f4s\r\nteorias em diversas \u00e9pocas e culturas para explicar a origem da vida. Essas teorias baseiam-se em cren\u00e7as,\r\nreligi\u00e3o ou ci\u00eancia. Uma dessas teorias foi proposta inicialmente por Oparin e Haldane. Essa teoria sustenta\r\nque a vida<\/p>","resposta":4160766,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surgiu no planeta Terra por meio de uma cria\u00e7\u00e3o divina.","id":4160764,"corpo":"<p align=justify>surgiu no planeta Terra por meio de uma cria\u00e7\u00e3o divina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teria surgido no planeta Terra a partir de esporos que aqui chegaram atrav\u00e9s de meteoros vindos do espa\u00e7o.","id":4160765,"corpo":"<p align=justify>teria surgido no planeta Terra a partir de esporos que aqui chegaram atrav\u00e9s de meteoros vindos do\r\nespa\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teria surgido a partir de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas sofridas por mol\u00e9culas inorg\u00e2nicas, presentes na atmosfera primitiva, e que deram origem a mol\u00e9culas org\u00e2nicas.","id":4160766,"corpo":"<p align=justify>teria surgido a partir de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas sofridas por mol\u00e9culas inorg\u00e2nicas, presentes na atmosfera\r\nprimitiva, e que deram origem a mol\u00e9culas org\u00e2nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"surgiu em regi\u00f5es in\u00f3spitas do planeta Terra, como as fontes de \u00e1guas termais no fundo dos mares.","id":4160767,"corpo":"<p align=justify>surgiu em regi\u00f5es in\u00f3spitas do planeta Terra, como as fontes de \u00e1guas termais no fundo dos mares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"surgiu a partir de bact\u00e9rias ancestrais, devido \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o e capacidade de resistir a situa\u00e7\u00f5es extremas e a ambientes in\u00f3spitos.","id":4160768,"corpo":"<p align=justify>surgiu a partir de bact\u00e9rias ancestrais, devido \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o e capacidade de resistir a situa\u00e7\u00f5es\r\nextremas e a ambientes in\u00f3spitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/1162537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}