{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6655,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hist\u00f3ria do Brasil \u00e9 dividida, consensualmente e para fins did\u00e1ticos, em tr\u00eas per\u00edodos principais. Entretanto, tais divis\u00f5es existem apenas para organizar esquematicamente os principais conte\u00fados sobre a forma\u00e7\u00e3o do Brasil, tendo como ponto de partida o ano do descobrimento, isto \u00e9, 1500. Quais per\u00edodos citados pelo enunciado.","provas":[{"id":77190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irani","sigla":"","id":1739,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irani-sc-2019-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Irani - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 18:16:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2337937,"hashId":"119506077fbe45b4f5eb36497cb04085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hist\u00f3ria do Brasil \u00e9 dividida, consensualmente e para fins did\u00e1ticos, em tr\u00eas per\u00edodos principais. Entretanto, tais divis\u00f5es existem apenas para organizar esquematicamente os principais conte\u00fados sobre a forma\u00e7\u00e3o do Brasil, tendo como ponto de partida o ano do descobrimento, isto \u00e9, 1500. Quais per\u00edodos citados pelo enunciado.<\/p>","resposta":9240275,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo Medieval, Per\u00edodo Imperial e Per\u00edodo Republicano.","id":9240274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo Medieval, Per\u00edodo Imperial e Per\u00edodo Republicano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Imperial e Per\u00edodo Republicano.","id":9240275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Imperial e Per\u00edodo Republicano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Arcaico e Per\u00edodo Republicano.","id":9240276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Arcaico e Per\u00edodo Republicano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Republicano e Per\u00edodo Democr\u00e1tico.","id":9240277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Republicano e Per\u00edodo Democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Democr\u00e1tico e Per\u00edodo Republicano.","id":9240278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo Colonial, Per\u00edodo Democr\u00e1tico e Per\u00edodo Republicano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas precisam dispor de recursos para investimentos. Eles podem ser racionados ou ilimitados. Quando as empresas dispuserem de recursos ilimitados para investimentos, podem aceitar todos os projetos que lhes forem oferecidos. Assinale a alternativa que justifique essa afirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57454,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-tecnologo-gestao-financeira-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1755219,"hashId":"7fc682c21f63b3b23020d920842f4085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas precisam dispor de recursos para investimentos. Eles podem ser racionados ou ilimitados. Quando as empresas dispuserem de recursos ilimitados para investimentos, podem aceitar todos os projetos que lhes forem oferecidos. Assinale a alternativa que justifique essa afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6682954,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por serem recursos ilimitados, a empresa poder\u00e1 aceitar todas as propostas sugeridas.","id":6682953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem recursos ilimitados, a empresa poder\u00e1 aceitar todas as propostas sugeridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo com recursos ilimitados, a empresa s\u00f3 poder\u00e1 aceitar propostas que proporcionarem retorno superior que a Taxa M\u00ednima de Retorno determinada.","id":6682954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com recursos ilimitados, a empresa s\u00f3 poder\u00e1 aceitar propostas que proporcionarem retorno superior que a Taxa M\u00ednima de Retorno determinada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com recursos ilimitados, a empresa poder\u00e1 aceitar todas a propostas que tiverem risco baixo.","id":6682955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com recursos ilimitados, a empresa poder\u00e1 aceitar todas a propostas que tiverem risco baixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo com recursos ilimitados, a empresa poder\u00e1 aceitar somente a proposta que proporcionar retorno igual a Taxa M\u00ednima de Retorno.","id":6682956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com recursos ilimitados, a empresa poder\u00e1 aceitar somente a proposta que proporcionar retorno igual a Taxa M\u00ednima de Retorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas dever\u00e3o aceitar todas as propostas, independente da Taxa M\u00ednima de Retorno.","id":6682957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas dever\u00e3o aceitar todas as propostas, independente da Taxa M\u00ednima de Retorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1755219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil da Rede Municipal de Ensino de Campinas \u00e9 constitu\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o que se d\u00e1, no \u00e2mbito educativo, entre as crian\u00e7as, suas fam\u00edlias e as equipes educacionais, considerando todos os sujeitos socioculturais que produzem culturas. Nas Diretrizes Curriculares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil: um processo cont\u00ednuo de reflex\u00e3o e a\u00e7\u00e3o (2013, p. 13), l\u00ea-se: \u201celeger o aspecto cultural como princ\u00edpio, meio e fim desta proposta de Curr\u00edculo que estamos construindo, nos remete diretamente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o deste conceito, entendendo-o agora como o processo respons\u00e1vel pela Humaniza\u00e7\u00e3o\u201d. De acordo com o referido documento, compreende-se por Humaniza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":43149,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1291159,"hashId":"8d60e3bc0c6b4812772dd8824264afed","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil da Rede Municipal de\r\nEnsino de Campinas \u00e9 constitu\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o que se d\u00e1,\r\nno \u00e2mbito educativo, entre as crian\u00e7as, suas fam\u00edlias e\r\nas equipes educacionais, considerando todos os sujeitos\r\nsocioculturais que produzem culturas. <i>Nas Diretrizes Curriculares\r\nda Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil:\r\num processo cont\u00ednuo de reflex\u00e3o e a\u00e7\u00e3o<\/i> (2013, p. 13),\r\nl\u00ea-se: \u201celeger o aspecto cultural como princ\u00edpio, meio e fim\r\ndesta proposta de Curr\u00edculo que estamos construindo, nos\r\nremete diretamente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o deste conceito,\r\nentendendo-o agora como o processo respons\u00e1vel\r\npela Humaniza\u00e7\u00e3o\u201d. De acordo com o referido documento,\r\ncompreende-se por Humaniza\u00e7\u00e3o<\/p><\/p>","resposta":4698400,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o de uma equipe multiprofissional capaz de compreender o processo de ensino-aprendizagem tanto de modo individual quanto holisticamente.","id":4698397,"corpo":"<p align=justify>a constitui\u00e7\u00e3o de uma equipe multiprofissional capaz\r\nde compreender o processo de ensino-aprendizagem\r\ntanto de modo individual quanto holisticamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o racional e eficiente de todo o aparato tecnol\u00f3gico criado pela humanidade ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas.","id":4698398,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o racional e eficiente de todo o aparato\r\ntecnol\u00f3gico criado pela humanidade ao longo das\r\n\u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a apropria\u00e7\u00e3o da inten\u00e7\u00e3o, advinda da sa\u00fade p\u00fablica, de tornar os corpos d\u00f3ceis, ben\u00e9volos e af\u00e1veis.","id":4698399,"corpo":"<p align=justify>a apropria\u00e7\u00e3o da inten\u00e7\u00e3o, advinda da sa\u00fade p\u00fablica,\r\nde tornar os corpos d\u00f3ceis, ben\u00e9volos e af\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os investimentos desencadeados pela vida em sociedade, os quais possibilitam a produ\u00e7\u00e3o cultural em todas as esferas das viv\u00eancias e experi\u00eancias humanas.","id":4698400,"corpo":"<p align=justify>os investimentos desencadeados pela vida em\r\nsociedade, os quais possibilitam a produ\u00e7\u00e3o cultural\r\nem todas as esferas das viv\u00eancias e experi\u00eancias\r\nhumanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a radicaliza\u00e7\u00e3o do uso t\u00e9cnico das compet\u00eancias pedag\u00f3gicas no cotidiano das escolas, valorizando a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos profissionais do magist\u00e9rio.","id":4698401,"corpo":"<p align=justify>a radicaliza\u00e7\u00e3o do uso t\u00e9cnico das compet\u00eancias\r\npedag\u00f3gicas no cotidiano das escolas, valorizando\r\na forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos profissionais do\r\nmagist\u00e9rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1291159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a ilustra\u00e7\u00e3o. A ilustra\u00e7\u00e3o e o texto a seguir fazem parte do livro El medio es el masaje. \u201cO Professor __________ diz que o ambiente criado pelo homem se torna seu meio para definir seu papel nele. A inven\u00e7\u00e3o do tipo de impress\u00e3o criou o pensamento linear, ou liga\u00e7\u00e3o, separando o pensamento da a\u00e7\u00e3o. Agora, com a TV e a interpreta\u00e7\u00e3o das can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas, o pensamento e a a\u00e7\u00e3o est\u00e3o mais pr\u00f3ximos, e o envolvimento social \u00e9 maior. N\u00f3s moramos novamente em uma aldeia\u201d. O professor a que se refere o texto \u00e9:","provas":[{"id":43198,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1293432,"hashId":"a2b118a8f2c3b03265696ec34f8f56a5","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a ilustra\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43198\/1.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ilustra\u00e7\u00e3o e o texto a seguir fazem parte do livro\r\n<i>El medio<\/i> <i>es<\/i> <i>el masaje<\/i>. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cO Professor __________ diz que o ambiente\r\ncriado pelo homem se torna seu meio para definir seu\r\npapel nele. A inven\u00e7\u00e3o do tipo de impress\u00e3o criou o pensamento\r\nlinear, ou liga\u00e7\u00e3o, separando o pensamento da\r\na\u00e7\u00e3o. Agora, com a TV e a interpreta\u00e7\u00e3o das can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas,\r\no pensamento e a a\u00e7\u00e3o est\u00e3o mais pr\u00f3ximos, e\r\no envolvimento social \u00e9 maior. N\u00f3s moramos novamente\r\nem uma aldeia\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O professor a que se refere o texto \u00e9:<\/p>","resposta":4706552,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Harold Lasswell.","id":4706551,"corpo":"<p align=justify>Harold Lasswell.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marshall McLuhan","id":4706552,"corpo":"<p align=justify>Marshall McLuhan<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paul Lazarsfeld.","id":4706553,"corpo":"<p align=justify>Paul Lazarsfeld.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pierre Bourdieu.","id":4706554,"corpo":"<p align=justify>Pierre Bourdieu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alan Touraine.","id":4706555,"corpo":"<p align=justify>Alan Touraine.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1293432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil Brasileiro estabelece que a propriedade do solo abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e subsolo correspondentes, em altura e profundidade \u00fateis ao seu exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo o propriet\u00e1rio opor-se a atividades que sejam realizadas, por terceiros, a uma altura ou profundidade tais, que n\u00e3o tenha ele interesse leg\u00edtimo em impedi-las. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s jazidas, minas e demais recursos minerais, os potenciais de energia hidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis especiais, assinale a alternativa CORRETA de acordo com o referido C\u00f3digo.","provas":[{"id":43855,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1316194,"hashId":"ccf868bfc77fa1eb93d306fa17f617a7","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00f3digo Civil Brasileiro estabelece que a propriedade\r\ndo solo abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e subsolo correspondentes,\r\nem altura e profundidade \u00fateis ao seu exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo\r\no propriet\u00e1rio opor-se a atividades que sejam realizadas, por\r\nterceiros, a uma altura ou profundidade tais, que n\u00e3o tenha ele\r\ninteresse leg\u00edtimo em impedi-las. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s jazidas,\r\nminas e demais recursos minerais, os potenciais de energia\r\nhidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros bens\r\nreferidos por leis especiais, assinale a alternativa CORRETA\r\nde acordo com o referido C\u00f3digo.<\/p>","resposta":4807833,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e demais recursos minerais, os potenciais de energia hidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis especiais.","id":4807829,"corpo":"<p align=justify>A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e\r\ndemais recursos minerais, os potenciais de energia\r\nhidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros\r\nbens referidos por leis especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A propriedade do solo n\u00e3o abrange as jazidas, minas e demais recursos minerais, mas abrange os potenciais de energia hidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis especiais.","id":4807830,"corpo":"<p align=justify>A propriedade do solo n\u00e3o abrange as jazidas, minas\r\ne demais recursos minerais, mas abrange os\r\npotenciais de energia hidr\u00e1ulica, os monumentos\r\narqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis\r\nespeciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e demais recursos minerais, mas n\u00e3o abrange os potenciais de energia hidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis especiais.","id":4807831,"corpo":"<p align=justify>A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e\r\ndemais recursos minerais, mas n\u00e3o abrange os\r\npotenciais de energia hidr\u00e1ulica, os monumentos\r\narqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis\r\nespeciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e demais recursos minerais, os potenciais de energia hidr\u00e1ulica, mas n\u00e3o abrange os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis especiais.","id":4807832,"corpo":"<p align=justify>A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e\r\ndemais recursos minerais, os potenciais de energia\r\nhidr\u00e1ulica, mas n\u00e3o abrange os monumentos\r\narqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis\r\nespeciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propriedade do solo n\u00e3o abrange as jazidas, minas e demais recursos minerais, os potenciais de energia hidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros bens referidos por leis especiais.","id":4807833,"corpo":"<p align=justify>A propriedade do solo n\u00e3o abrange as jazidas, minas\r\ne demais recursos minerais, os potenciais de energia\r\nhidr\u00e1ulica, os monumentos arqueol\u00f3gicos e outros\r\nbens referidos por leis especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedade Plena e Limitada","oab":false,"nome":"Propriedade Plena e Limitada","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416019,"slug":"direito-civil-propriedade-plena-e-limitada"}],"slug":"direito-civil\/1316194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva da teoria evolutiva darwinista, o Homo sapiens compartilha ancestrais com o Homo erectus, mas n\u00e3o com o Homo habilis.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334746,"hashId":"dcc3f12989038e23f832c60acec0232d","enunciado":"<p align=\"justify\">Na perspectiva da teoria evolutiva darwinista, o <em>Homo sapiens<\/em>\r\ncompartilha ancestrais com o <em>Homo erectus<\/em>, mas n\u00e3o com o<em>\r\nHomo habilis<\/em>.<\/p>","resposta":4882351,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A nova narrativa para a evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana, apresentada no Instituto de Estudos Avan\u00e7ados da Universidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 baseada em evid\u00eancias arqueol\u00f3gicas desenterradas pelos pesquisadores no vale do rio Zarqa, na Jord\u00e2nia, pr\u00f3ximo \u00e0 capital Am\u00e3. S\u00e3o centenas de ferramentas de pedra lascada com 1,9 milh\u00e3o a 2,5 milh\u00f5es de anos de idade, ou seja, 500 mil anos antes do que se pensava, j\u00e1 haveria homin\u00eddeos no Oriente M\u00e9dio. O grande desbravador foi o habilis. O Homo habilis era bem menor que o Homo erectus, tanto em estatura quanto em volume cerebral, mas era b\u00edpede e perfeitamente capaz de caminhar longas dist\u00e2ncias. Internet: https:\/\/jornal.usp.br (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto apresentado como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, a respeito das teorias sobre a evolu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.","id":412303,"enunciado":"<p align=\"justify\">        A nova narrativa para a evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana,\r\napresentada no Instituto de Estudos Avan\u00e7ados da Universidade de\r\nS\u00e3o Paulo, \u00e9 baseada em evid\u00eancias arqueol\u00f3gicas desenterradas\r\npelos pesquisadores no vale do rio Zarqa, na Jord\u00e2nia, pr\u00f3ximo\r\n\u00e0 capital Am\u00e3. S\u00e3o centenas de ferramentas de pedra lascada com\r\n1,9 milh\u00e3o a 2,5 milh\u00f5es de anos de idade, ou seja, 500 mil anos\r\nantes do que se pensava, j\u00e1 haveria homin\u00eddeos no Oriente M\u00e9dio.\r\nO grande desbravador foi o <em>habilis<\/em>. O <em>Homo habilis<\/em> era bem menor\r\nque o <em>Homo erectus<\/em>, tanto em estatura quanto em volume cerebral,\r\nmas era b\u00edpede e perfeitamente capaz de caminhar longas\r\ndist\u00e2ncias.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Internet: https:\/\/jornal.usp.br (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto apresentado como refer\u00eancia inicial, julgue os itens\r\nque se seguem, a respeito das teorias sobre a evolu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/1334746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Agente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":20708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para melhorar a seguran\u00e7a e a privacidade dos usu\u00e1rios no dia a dia, desde 21 de janeiro de 2019, o aplicativo de mensagens Whatsapp limitou o encaminhamento, para outros contatos, de mensagens recebidas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero m\u00e1ximo de contatos para os quais \u00e9 poss\u00edvel encaminhar uma mensagem recebida no Whatsapp:","provas":[{"id":65993,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-fiscal-ambiental-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arapongas - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":66003,"cargo":{"descricao":"Agente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9683},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-agente-de-educacao-infantil-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arapongas - Agente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":66004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":20708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2019-fafipa-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-comunicacao-de-dados-possui-o-gabarito-definitivo-e-justificativa-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arapongas - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2026553,"hashId":"6060731c03ab364ec03bd6075e218b7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para melhorar a seguran\u00e7a e a privacidade dos usu\u00e1rios no dia a dia, desde 21 de janeiro de 2019, o aplicativo de mensagens <em>Whatsapp <\/em>limitou o encaminhamento, para outros contatos, de mensagens recebidas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero m\u00e1ximo de contatos para os quais \u00e9 poss\u00edvel encaminhar uma mensagem recebida no <em>Whatsapp<\/em>:<\/p>","resposta":7894127,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":7894124,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.","id":7894125,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":7894126,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":7894127,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.","id":7894128,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2026553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo do caudilho Juan Manuel Rosas na rec\u00e9m-independente Rep\u00fablica Argentina, entre os anos 1835 e 1852, introduziu importantes e profundas altera\u00e7\u00f5es na estrutura da propriedade agr\u00e1ria. As leis de 1836 a 1838 colocaram no mercado imobili\u00e1rio vastas extens\u00f5es de terras que eram propriedade do Estado. Qual a principal consequ\u00eancia dessa pol\u00edtica de Rosas?","provas":[{"id":77332,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 18:06:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2327391,"hashId":"81740a464c6143a2ebfa66958cc9a1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo do caudilho Juan Manuel Rosas na rec\u00e9m-independente Rep\u00fablica Argentina, entre os anos 1835 e 1852, introduziu importantes e profundas altera\u00e7\u00f5es na estrutura da propriedade agr\u00e1ria. As leis de 1836 a 1838 colocaram no mercado imobili\u00e1rio vastas extens\u00f5es de terras que eram propriedade do Estado. Qual a principal consequ\u00eancia dessa pol\u00edtica de Rosas?<\/p>","resposta":9192450,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma agr\u00e1ria financiada pelo Estado.","id":9192449,"corpo":"<p>A realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma agr\u00e1ria financiada pelo Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de terras nas m\u00e3os da elite pol\u00edtica e econ\u00f4mica.","id":9192450,"corpo":"<p>A concentra\u00e7\u00e3o de terras nas m\u00e3os da elite pol\u00edtica e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O deslocamento do eixo econ\u00f4mico de Buenos Aires para o sul argentino.","id":9192451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O deslocamento do eixo econ\u00f4mico de Buenos Aires para o sul argentino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O incremento da imigra\u00e7\u00e3o estrangeira atra\u00edda pela disponibilidade de terras.","id":9192452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incremento da imigra\u00e7\u00e3o estrangeira atra\u00edda pela disponibilidade de terras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416829,"slug":"historia-construcao-dos-estados-liberais-na-america-hispanica-seculo-xix"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge abaixo. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.humorpolitico.com.br\/tag\/maduro-venezuela. Acesso em: 03\/08\/2019.)A imagem retrata a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pela Venezuela, governada por Nicol\u00e1s Maduro nos dias atuais. A partir da imagem, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":77332,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 18:07:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2327397,"hashId":"045a83254aa389f29c66084208d026f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a charge abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77332\/questao\/2327397-20220401151416000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"503\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.humorpolitico.com.br\/tag\/maduro-venezuela. Acesso em: 03\/08\/2019.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem retrata a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pela Venezuela, governada por Nicol\u00e1s Maduro nos dias atuais. A partir da imagem, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9192476,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crise decorre da disputa das elites venezuelanas pelo controle das reservas de petr\u00f3leo do pa\u00eds.","id":9192474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise decorre da disputa das elites venezuelanas pelo controle das reservas de petr\u00f3leo do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empobrecimento da popula\u00e7\u00e3o venezuelana \u00e9 resultado da estatiza\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo.","id":9192475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empobrecimento da popula\u00e7\u00e3o venezuelana \u00e9 resultado da estatiza\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O envolvimento das pot\u00eancias mundiais na crise da Venezuela decorre do interesse pelas reservas de petr\u00f3leo do pa\u00eds.","id":9192476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envolvimento das pot\u00eancias mundiais na crise da Venezuela decorre do interesse pelas reservas de petr\u00f3leo do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Maduro exige a estatiza\u00e7\u00e3o da PDVSA, companhia que explora o petr\u00f3leo da Venezuela.","id":9192477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Maduro exige a estatiza\u00e7\u00e3o da PDVSA, companhia que explora o petr\u00f3leo da Venezuela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Am\u00e9rica Latina na segunda metade do s\u00e9culo XX: revolu\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es e perman\u00eancias","oab":false,"nome":"Am\u00e9rica Latina na segunda metade do s\u00e9culo XX: revolu\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es e perman\u00eancias","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416831,"slug":"historia-america-latina-na-segunda-metade-do-seculo-xx-revolucoes-transformacoes-e-permanencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo (2008), a organiza\u00e7\u00e3o e os processos de gest\u00e3o, incluindo a dire\u00e7\u00e3o, t\u00eam diferentes significados conforme a concep\u00e7\u00e3o que se tenha dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos alunos. Numa concep\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o democr\u00e1tico-participativa tornam-se necess\u00e1rias algumas pr\u00e1ticas, tais como: I - Cria\u00e7\u00e3o de um grupo consultivo para elabora\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o das metas junto \u00e0 equipe, objetivando a minimiza\u00e7\u00e3o de desgastes e discuss\u00f5es improdutivas. II - Maior rotatividade do corpo t\u00e9cnico e docente, possibilitando uma maior dinamiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. III - Estabelecimento de canais de comunica\u00e7\u00e3o, em que sejam passadas informa\u00e7\u00f5es, realizadas consultas, envolvendo troca de ideias entre a dire\u00e7\u00e3o, equipe t\u00e9cnica e professores.","provas":[{"id":77241,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amaralina-go-2019-ganzaroli-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Amaralina - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 05:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2327958,"hashId":"5a201031b1b73f10fdc68e45d342ee36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo (2008), a organiza\u00e7\u00e3o e os processos de gest\u00e3o, incluindo a dire\u00e7\u00e3o, t\u00eam diferentes significados conforme a concep\u00e7\u00e3o que se tenha dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos alunos. Numa concep\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o democr\u00e1tico-participativa tornam-se necess\u00e1rias algumas pr\u00e1ticas, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Cria\u00e7\u00e3o de um grupo consultivo para elabora\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o das metas junto \u00e0 equipe, objetivando a minimiza\u00e7\u00e3o de desgastes e discuss\u00f5es improdutivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Maior rotatividade do corpo t\u00e9cnico e docente, possibilitando uma maior dinamiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Estabelecimento de canais de comunica\u00e7\u00e3o, em que sejam passadas informa\u00e7\u00f5es, realizadas consultas, envolvendo troca de ideias entre a dire\u00e7\u00e3o, equipe t\u00e9cnica e professores.<\/p>","resposta":9194909,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas","id":9194908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas","id":9194909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":9194910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9194911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos princ\u00edpios e fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, no art. 3\u00ba diz que \u201cO ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios\u201d: A. Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. B. Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber. C. Individualismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas auxilia no trabalho com a sala. D. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 intoler\u00e2ncia.","provas":[{"id":77241,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amaralina-go-2019-ganzaroli-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Amaralina - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 05:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2327961,"hashId":"2fa2c78a93dc7118255767ee0b991b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos princ\u00edpios e fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, no art. 3\u00ba diz que \u201cO ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. Individualismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas auxilia no trabalho com a sala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 intoler\u00e2ncia.<\/p>","resposta":9194923,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas A e C est\u00e3o corretas.","id":9194921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas A e C est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas B e D est\u00e3o corretas.","id":9194922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas B e D est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas A e B est\u00e3o corretas.","id":9194923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas A e B est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas B e C est\u00e3o corretas.","id":9194924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas B e C est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O brinquedo, pois, n\u00e3o \u00e9 simplesmente um \u201centretenimento\u201d para distrair as crian\u00e7as, ao contr\u00e1rio, ocupa lugar de enorme import\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o, estimula o crescimento, o desenvolvimento, a coordena\u00e7\u00e3o motora, iniciativa individual e entre outras habilidades que ajudam e auxiliam a aprendizagem das mesmas. Dando sequencia ao texto, Kishimoto (2003.109)completa:","provas":[{"id":77241,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amaralina-go-2019-ganzaroli-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Amaralina - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 05:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2327978,"hashId":"500e20d66bd3194b6b425e3373e6fa6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O brinquedo, pois, n\u00e3o \u00e9 simplesmente um \u201centretenimento\u201d para distrair as crian\u00e7as, ao contr\u00e1rio, ocupa lugar de enorme import\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o, estimula o crescimento, o desenvolvimento, a coordena\u00e7\u00e3o motora, iniciativa individual e entre outras habilidades que ajudam e auxiliam a aprendizagem das mesmas. Dando sequencia ao texto, Kishimoto (2003.109)completa:<\/p>","resposta":9194999,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O brinquedo coloca a crian\u00e7a na presen\u00e7a de reprodu\u00e7\u00f5es: tudo o que existe no cotidiano, a natureza e as constru\u00e7\u00f5es humanas. Pode-se dizer que um dos objetivos do brinquedo \u00e9 dar \u00e0 crian\u00e7a um substituto dos objetos reais, para que possa manipul\u00e1-los. Duplicando diversos tipos de realidades presentes, o brinquedo metamorfoseia e fotografa a realidade, n\u00e3o reproduz apenas objetos, mas uma totalidade social.","id":9194999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brinquedo coloca a crian\u00e7a na presen\u00e7a de reprodu\u00e7\u00f5es: tudo o que existe no cotidiano, a natureza e as constru\u00e7\u00f5es humanas. Pode-se dizer que um dos objetivos do brinquedo \u00e9 dar \u00e0 crian\u00e7a um substituto dos objetos reais, para que possa manipul\u00e1-los. Duplicando diversos tipos de realidades presentes, o brinquedo metamorfoseia e fotografa a realidade, n\u00e3o reproduz apenas objetos, mas uma totalidade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode-se dizer que um dos objetivos do brinquedo \u00e9 dar a crian\u00e7a um substituto dos objetos imagin\u00e1rios, o brinquedo metamorfoseia e interferindo na realidade da crian\u00e7a, reproduzindo apenas objetos.","id":9195000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se dizer que um dos objetivos do brinquedo \u00e9 dar a crian\u00e7a um substituto dos objetos imagin\u00e1rios, o brinquedo metamorfoseia e interferindo na realidade da crian\u00e7a, reproduzindo apenas objetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O brinquedo coloca a crian\u00e7a na presen\u00e7a de reprodu\u00e7\u00f5es de ilus\u00f5es de tudo que existe no cotidiano, o abstrato evita constru\u00e7\u00f5es da natureza e humanas.","id":9195001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brinquedo coloca a crian\u00e7a na presen\u00e7a de reprodu\u00e7\u00f5es de ilus\u00f5es de tudo que existe no cotidiano, o abstrato evita constru\u00e7\u00f5es da natureza e humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O brinquedo \u00e9 um objeto que, manipulado pela crian\u00e7a, serve apenas como distra\u00e7\u00e3o da mesma, a aprendizagem s\u00f3 ocorre se vier acompanhada com a pedagogia.","id":9195002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brinquedo \u00e9 um objeto que, manipulado pela crian\u00e7a, serve apenas como distra\u00e7\u00e3o da mesma, a aprendizagem s\u00f3 ocorre se vier acompanhada com a pedagogia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 formas verbais INCORRETAMENTE empregadas:","provas":[{"id":49635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Enfermeiro - 2019"},{"id":49641,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1499327,"hashId":"68566112c5128bc46c4a8886e6a5b4e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 formas verbais <strong>INCORRETAMENTE<\/strong> empregadas:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5590494,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o depoente n\u00e3o se desdisser durante o interrogat\u00f3rio, ficar\u00e1 provado que a propina foi paga pelo narcotr\u00e1fico.","id":5590491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o depoente n\u00e3o se desdisser durante o interrogat\u00f3rio, ficar\u00e1 provado que a propina foi paga pelo narcotr\u00e1fico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contenha-se, refreie seus impulsos destrutivos e reveja seu ponto de vista, para que possamos chegar a um entendimento.","id":5590492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contenha-se, refreie seus impulsos destrutivos e reveja seu ponto de vista, para que possamos chegar a um entendimento.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu intervim na palestra para que a discuss\u00e3o n\u00e3o chegasse ao ponto de ser necess\u00e1ria a presen\u00e7a da pol\u00edcia.","id":5590493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu intervim na palestra para que a discuss\u00e3o n\u00e3o chegasse ao ponto de ser necess\u00e1ria a presen\u00e7a da pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por dif\u00edcil que seja nosso aprendizado, os benef\u00edcios que dele proveem s\u00e3o muito salutares, porque prov\u00eam as necessidades do dia a dia.","id":5590494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por dif\u00edcil que seja nosso aprendizado, os benef\u00edcios que dele proveem s\u00e3o muito salutares, porque prov\u00eam as necessidades do dia a dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se eu a vir, pedir-lhe-ei que \u00e1gue as plantas da varanda, para que n\u00e3o sequem.","id":5590495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu a vir, pedir-lhe-ei que \u00e1gue as plantas da varanda, para que n\u00e3o sequem.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1499327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao preencher a ficha de inscri\u00e7\u00e3o de um concurso, os candidatos deveriam declarar seu conhecimento de l\u00edngua estrangeira, sendo oferecidas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: ingl\u00eas, franc\u00eas ou espanhol. O candidato poderia assinalar mais de uma op\u00e7\u00e3o, ou deixar as tr\u00eas op\u00e7\u00f5es em branco, caso n\u00e3o possu\u00edsse conhecimento de nenhuma dessas l\u00ednguas. Foram feitas 45 inscri\u00e7\u00f5es nesse concurso, obtendo-se as informa\u00e7\u00f5es do quadro abaixo:IdiomaIngl\u00easFranc\u00easEspanholIngl\u00eas e Franc\u00easIngl\u00eas e EspanholFranc\u00eas e EspanholIngl\u00eas, Franc\u00eas e EspanholN\u00famero deCandidatos181518101198Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que o n\u00famero de candidatos que deixaram as tr\u00eas op\u00e7\u00f5es em branco \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":50817,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1533912,"hashId":"c46e3f6e6b25875a73817335f9351e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao preencher a ficha de inscri\u00e7\u00e3o de um concurso, os candidatos deveriam declarar seu conhecimento de l\u00edngua estrangeira, sendo oferecidas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: ingl\u00eas, franc\u00eas ou espanhol. O candidato poderia assinalar mais de uma op\u00e7\u00e3o, ou deixar as tr\u00eas op\u00e7\u00f5es em branco, caso n\u00e3o possu\u00edsse conhecimento de nenhuma dessas l\u00ednguas. Foram feitas 45 inscri\u00e7\u00f5es nesse concurso, obtendo-se as informa\u00e7\u00f5es do quadro abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 639px;\"><colgroup><col width=\"89\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"73\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"69\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"77\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"78\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"74\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"79\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-poju\"><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-2axp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Idioma<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-xqs6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ingl\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-oxdk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Franc\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-v7id\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Espanhol<\/p><\/td><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-1j5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ingl\u00eas e <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-1j5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Franc\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-8u82\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ingl\u00eas e <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-8u82\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Espanhol<\/p><\/td><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-g6t4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Franc\u00eas e <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-g6t4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Espanhol<\/p><\/td><td data-row=\"row-poju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-poju\" data-cell=\"cell-26qy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ingl\u00eas, Franc\u00eas e Espanhol<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-147v\"><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-tzg3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-tzg3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Candidatos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-0zqy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-m11f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-i8qu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-12xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-jz7d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-x0zq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-147v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-147v\" data-cell=\"cell-cha8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que o n\u00famero de candidatos que deixaram as tr\u00eas op\u00e7\u00f5es em branco \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":5735348,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13","id":5735345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":5735346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":5735347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":5735348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1533912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, a reta r representa a fun\u00e7\u00e3o f(x) = ax + b e a reta s representa a fun\u00e7\u00e3o g(x) = cx + d. A alternativa que melhor representa o gr\u00e1fico de y = (ax + b)(cx + d) \u00e9:","provas":[{"id":51515,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmf-ce-2019-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557457,"hashId":"7e3703badebd698b6c21ec01b2af55d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, a reta r representa a fun\u00e7\u00e3o f(x) = ax + b e a reta s representa a fun\u00e7\u00e3o g(x) = cx + d. A alternativa que melhor representa o gr\u00e1fico de y = (ax + b)(cx + d) \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51515\/questao\/1557457-20210223164827000000-0.png\" width=\"185\" style=\"\"><\/p>","resposta":5835002,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5834999,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51515\/item-questao\/5834999-20210223164828000000-0.png\" width=\"134\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5835000,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51515\/item-questao\/5835000-20210223164828000000-0.png\" width=\"131\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5835001,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51515\/item-questao\/5835001-20210223164828000000-0.png\" width=\"164\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5835002,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51515\/item-questao\/5835002-20210223164828000000-0.png\" width=\"153\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":5835003,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51515\/item-questao\/5835003-20210223164828000000-0.png\" width=\"148\" style=\"\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408763,"slug":"matematica-esboco-do-grafico-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/1557457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos crit\u00e9rios para a realiza\u00e7\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o \u00e9 que o adotante seja, pelo menos, dezesseis anos mais velho que o adotando.","provas":[{"id":35567,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1040689,"hashId":"9799361983019755970dfe6b4be86a80","enunciado":"Um dos crit\u00e9rios para a realiza\u00e7\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o \u00e9 que o\r\nadotante seja, pelo menos, dezesseis anos mais velho\r\nque o adotando.","resposta":3640375,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3640375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3640376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 89 a 93, relativos ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":376584,"enunciado":"Julgue os itens de 89 a 93, relativos ao Estatuto da Crian\u00e7a e\r\ndo Adolescente.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1040689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o press-kit pode ser definida como:","provas":[{"id":38258,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-jornalista","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1109495,"hashId":"0b6777460fb75fa3586257b08f71742c","enunciado":"<p align=\"justify\">A express\u00e3o <em>press-kit<\/em> pode ser definida como:<\/p>","resposta":3935849,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto de pautas enviadas ao jornal para que haja sele\u00e7\u00e3o de assuntos interessantes \u00e0 empresa.","id":3935847,"corpo":"<p align=justify>Conjunto de pautas enviadas ao jornal para que\r\nhaja sele\u00e7\u00e3o de assuntos interessantes \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferramenta de difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre determinada institui\u00e7\u00e3o dirigidas ao p\u00fablico interno e\/ou a determinados segmentos do p\u00fablico externo.","id":3935848,"corpo":"<p align=justify>Ferramenta de difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre\r\ndeterminada institui\u00e7\u00e3o dirigidas ao p\u00fablico interno\r\ne\/ou a determinados segmentos do p\u00fablico externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjunto informativo composto de textos, fotografias e outros materiais destinados \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do fato jornal\u00edstico.","id":3935849,"corpo":"<p align=justify>Conjunto informativo composto de textos,\r\nfotografias e outros materiais destinados \u00e0\r\ndivulga\u00e7\u00e3o do fato jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjunto de assuntos que podem ser transformados em not\u00edcia. Normalmente, s\u00e3o direcionados a pauteiros, chefes de reportagens e editores.","id":3935850,"corpo":"<p align=justify>Conjunto de assuntos que podem ser\r\ntransformados em not\u00edcia. Normalmente, s\u00e3o\r\ndirecionados a pauteiros, chefes de reportagens e\r\neditores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conjunto de recortes peri\u00f3dicos (not\u00edcias, artigos, reportagens etc.) destinados \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa.","id":3935851,"corpo":"<p align=justify>Conjunto de recortes peri\u00f3dicos (not\u00edcias,\r\nartigos, reportagens etc.) destinados \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nimprensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"}],"slug":"comunicacao-social\/1109495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Fiscal Trainee","id":17057}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o gratuitas, a qualquer tempo, a averba\u00e7\u00e3o requerida do reconhecimento de paternidade no assento de nascimento e a certid\u00e3o correspondente.","provas":[{"id":38308,"cargo":{"descricao":"Orientador Fiscal Trainee","id":17057},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-orientador-fiscal-trainee","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Orientador Fiscal Trainee - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1110817,"hashId":"0ca281a0b425847b27468579ecf6901d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o gratuitas, a qualquer tempo, a averba\u00e7\u00e3o requerida\r\ndo reconhecimento de paternidade no assento de\r\nnascimento e a certid\u00e3o correspondente.<\/p>","resposta":3941547,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3941547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3941548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens de 76 a 81.","id":386216,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA),\r\njulgue os itens de 76 a 81.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1110817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17162},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":17163},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17164},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":17165},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":17166},{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":17167}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro disp\u00f5e de 12 empresas distintas de material de constru\u00e7\u00e3o, dentre as quais encontram-se as empresas A, B e C. O engenheiro deseja formar uma carteira de compras utilizando 8 dessas empresas de modo que as duas regras abaixo sejam satisfeitas.I. A empresa A comp\u00f5e a carteira se, e somente se, a empresa B tamb\u00e9m comp\u00f5e. II. A empresa C comp\u00f5e a carteira se, e somente se, a empresa A n\u00e3o a comp\u00f5e. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es abaixo, qual o n\u00famero de carteiras distintas que ele pode formar?","provas":[{"id":38594,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17162},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2019"},{"id":38596,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":17163},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-matematica","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":38597,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17164},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38598,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":17165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2019"},{"id":38599,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":17166},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2019"},{"id":38600,"cargo":{"descricao":"Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":17167},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-profissional-temporario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Profissional Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124251,"hashId":"28cd0a54a02585d178e9c0023d3c03f3","enunciado":"<p align=\"justify\">Um engenheiro disp\u00f5e de 12 empresas distintas de material\r\nde constru\u00e7\u00e3o, dentre as quais encontram-se as empresas A, B e\r\nC. O engenheiro deseja formar uma carteira de compras\r\nutilizando 8 dessas empresas de modo que as duas regras\r\nabaixo sejam satisfeitas.<\/p><p align=\"justify\">I. A empresa A comp\u00f5e a carteira se, e somente se, a empresa B\r\ntamb\u00e9m comp\u00f5e.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A empresa C comp\u00f5e a carteira se, e somente se, a empresa\r\nA n\u00e3o a comp\u00f5e.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es abaixo, qual o n\u00famero de\r\ncarteiras distintas que ele pode formar?<\/p>","resposta":3997865,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":3997864,"corpo":"120","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"129","id":3997865,"corpo":"129","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"369","id":3997866,"corpo":"369","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24120","id":3997867,"corpo":"24120","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"423360","id":3997868,"corpo":"423360","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/1124251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se a ora\u00e7\u00e3o \u201c...em que um indiv\u00edduo pode assumir diferentes personalidades...\u201d (l. 9) para a voz passiva, teremos como forma verbal:","provas":[{"id":38848,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133243,"hashId":"22ce290b0ea53ec87082dd4db998ab5a","enunciado":"<p align=\"justify\">Transpondo-se a ora\u00e7\u00e3o \u201c...em que um indiv\u00edduo pode assumir\r\ndiferentes personalidades...\u201d (l. 9) para a voz passiva, teremos\r\ncomo forma verbal:<\/p>","resposta":4033283,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 assumida","id":4033282,"corpo":"\u00e9 assumida","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser assumidas","id":4033283,"corpo":"<p align=justify>podem ser assumidas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poderiam ser assumidas","id":4033284,"corpo":"poderiam ser assumidas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o assumidas","id":4033285,"corpo":"s\u00e3o assumidas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389303,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38848\/2.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1133243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Linux Red Hat, para mostrar o espa\u00e7o em disco, incluindo espa\u00e7o usado e dispon\u00edvel, utiliza-se o comando","provas":[{"id":39388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1155142,"hashId":"473c04c78f7a9083a333ccfc9162417e","enunciado":"<p align=justify>No Linux Red Hat, para mostrar o espa\u00e7o em disco, incluindo espa\u00e7o usado e dispon\u00edvel, utiliza-se o comando<\/p>","resposta":4127457,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"top -a","id":4127456,"corpo":"<p align=justify>top -a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"df -h","id":4127457,"corpo":"<p align=justify>df -h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dir -s","id":4127458,"corpo":"<p align=justify>dir -s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tune2fs -d","id":4127459,"corpo":"<p align=justify>tune2fs -d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"free -h","id":4127460,"corpo":"<p align=justify>free -h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1155142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na planta cadastral urbana de um munic\u00edpio, uma pra\u00e7a de formato quadrado apresenta as seguintes coordenadas planas locais, em metros, (XP1: 800100 e YP1: 7905100); (XP2: 800140 e YP2: 7905060); (XP3: 800100 e YP3: 7905020) para tr\u00eas de seus cantos 1, 2 e 3, em ordem sequencial, respectivamente. Portanto, as coordenadas planas locais, em metros, do canto 4 (XP4 e YP4) extra\u00eddas da planta s\u00e3o","provas":[{"id":40187,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-topografo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Top\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182749,"hashId":"3983ab81b8b90b4f7aff921fbfbf2300","enunciado":"<p align=\"justify\">Na planta cadastral urbana de um munic\u00edpio,\r\numa pra\u00e7a de formato quadrado apresenta as seguintes\r\ncoordenadas planas locais, em metros, (X<sub>P1<\/sub>: 800100\r\ne Y<sub>P1<\/sub>: 7905100); (X<sub>P2<\/sub>: 800140 e Y<sub>P2<\/sub>: 7905060);\r\n(X<sub>P3<\/sub>: 800100 e Y<sub>P3<\/sub>: 7905020) para tr\u00eas de seus cantos 1,\r\n2 e 3, em ordem sequencial, respectivamente.\r\nPortanto, as coordenadas planas locais, em metros,\r\ndo canto 4 (X<sub>P4<\/sub> e Y<sub>P4<\/sub>) extra\u00eddas da planta s\u00e3o<\/p>","resposta":4245803,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800060 e 7905060.","id":4245803,"corpo":"800060 e 7905060.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800060 e 7905100.","id":4245804,"corpo":"800060 e 7905100.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800100 e 7905040.","id":4245805,"corpo":"800100 e 7905040.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"800140 e 7905060.","id":4245806,"corpo":"800140 e 7905060.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402572,"slug":"geografia-coordenadas-geograficas"}],"slug":"geografia\/1182749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda","descricao":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda - Instituto Imagine","sigla":"Instituto Imagine","oab":false,"id":1095}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Parisi","sigla":"Camara de Parisi","id":3847,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil (artigo 98), bens p\u00fablicos s\u00e3o aqueles pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, quais sejam: Uni\u00e3o, Estados, DF, Munic\u00edpios, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Considere a retomada de um im\u00f3vel pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ocupado a mais de 50 anos por um particular, onde funcionava um pequeno estabelecimento comercial, sob aprova\u00e7\u00e3o do competente alvar\u00e1 de funcionamento. Quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o apresentada assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":41982,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Parisi","sigla":"Camara de Parisi","id":3847,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda","descricao":"Instituto de Marketing, Assessoria e Gest\u00e3o de Imagem na Empresa Ltda - Instituto Imagine","sigla":"Instituto Imagine","oab":false,"id":1095},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-parisi-sp-2019-instituto-imagine-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Imagine - C\u00e2mara de Parisi - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247110,"hashId":"e9dd4c586892f0ebf320963aea0a2eb0","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o C\u00f3digo Civil (artigo 98), bens\r\np\u00fablicos s\u00e3o aqueles pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas\r\nde direito p\u00fablico interno, quais sejam: Uni\u00e3o, Estados,\r\nDF, Munic\u00edpios, Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.\r\nConsidere a retomada de um im\u00f3vel pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ocupado a mais de 50 anos por\r\num particular, onde funcionava um pequeno\r\nestabelecimento comercial, sob aprova\u00e7\u00e3o do\r\ncompetente alvar\u00e1 de funcionamento. Quanto \u00e0\r\nsitua\u00e7\u00e3o apresentada assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4513257,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A retirada compuls\u00f3ria do estabelecimento comercial, independentemente de indeniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 ilegal uma vez que trata-se de bem p\u00fablico.","id":4513254,"corpo":"<p align=justify>A retirada compuls\u00f3ria do estabelecimento\r\ncomercial, independentemente de indeniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 ilegal\r\numa vez que trata-se de bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A expedi\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 de funcionamento afasta a ocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel sem justo t\u00edtulo, mas n\u00e3o afasta a m\u00e1-f\u00e9 do possuidor sendo portanto indevida indeniza\u00e7\u00e3o pela desocupa\u00e7\u00e3o.","id":4513255,"corpo":"<p align=justify>A expedi\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 de funcionamento afasta a\r\nocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel sem justo t\u00edtulo, mas n\u00e3o afasta a\r\nm\u00e1-f\u00e9 do possuidor sendo portanto indevida\r\nindeniza\u00e7\u00e3o pela desocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de Deten\u00e7\u00e3o ilegal de im\u00f3vel p\u00fablico que se convalidou pelo decurso do tempo, devendo o detentor indenizar pelo tempo de utiliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":4513256,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um caso de Deten\u00e7\u00e3o ilegal de im\u00f3vel\r\np\u00fablico que se convalidou pelo decurso do tempo,\r\ndevendo o detentor indenizar pelo tempo de utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mera passagem do tempo n\u00e3o autoriza a concess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em favor de detentor de im\u00f3vel p\u00fablico assim considerado o particular sem qualquer t\u00edtulo justo de posse e que ocupa o bem e ilegitimamente.","id":4513257,"corpo":"<p align=justify>A mera passagem do tempo n\u00e3o autoriza a\r\nconcess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em favor de detentor de\r\nim\u00f3vel p\u00fablico assim considerado o particular sem\r\nqualquer t\u00edtulo justo de posse e que ocupa o bem e\r\nilegitimamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o Aquisitiva de Bens P\u00fablicos (Art. 102)","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o Aquisitiva de Bens P\u00fablicos (Art. 102)","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415403,"slug":"direito-civil-prescricao-aquisitiva-de-bens-publicos-art-102"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7a entre Posse e Deten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7a entre Posse e Deten\u00e7\u00e3o","pai":406022,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415924,"slug":"direito-civil-diferenca-entre-posse-e-detencao"}],"slug":"direito-civil\/1247110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Enfermagem, ao definir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, tem como objetivo nortear a conduta profissional por princ\u00edpios fundamentais, considerando que a Enfermagem \u00e9 uma ci\u00eancia, uma arte e uma pr\u00e1tica social, indispens\u00e1vel \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Dessa forma, em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional, s\u00e3o consideradas responsabilidades e deveres do profissional, EXCETO:","provas":[{"id":78017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-fumarc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:54:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2343140,"hashId":"719c4185e9b49602ca26fd1390ac30d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Enfermagem, ao definir o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, tem como objetivo nortear a conduta profissional por princ\u00edpios fundamentais, considerando que a Enfermagem \u00e9 uma ci\u00eancia, uma arte e uma pr\u00e1tica social, indispens\u00e1vel \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Dessa forma, em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional, s\u00e3o consideradas responsabilidades e deveres do profissional, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9263639,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em atividade multiprofissional, qualquer fato sigiloso referente a algum paciente n\u00e3o poder\u00e1 ser revelado, mesmo no que se refere \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia. ","id":9263639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em atividade multiprofissional, qualquer fato sigiloso referente a algum paciente n\u00e3o poder\u00e1 ser revelado, mesmo no que se refere \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional de enfermagem tem o dever de se abster de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional, mesmo quando o fato seja de conhecimento p\u00fablico e em caso de falecimento da pessoa envolvida.","id":9263640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de enfermagem tem o dever de se abster de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional, mesmo quando o fato seja de conhecimento p\u00fablico e em caso de falecimento da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissional de enfermagem, intimado como testemunha, dever\u00e1 comparecer perante a autoridade e, se for o caso, declarar seu impedimento de revelar o segredo.","id":9263641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de enfermagem, intimado como testemunha, dever\u00e1 comparecer perante a autoridade e, se for o caso, declarar seu impedimento de revelar o segredo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O segredo profissional referente ao menor de idade dever\u00e1 ser mantido, mesmo quando a revela\u00e7\u00e3o seja solicitada por pais ou respons\u00e1veis, desde que o menor tenha capacidade de discernimento, exceto nos casos em que possa acarretar danos ou riscos ao mesmo.","id":9263642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segredo profissional referente ao menor de idade dever\u00e1 ser mantido, mesmo quando a revela\u00e7\u00e3o seja solicitada por pais ou respons\u00e1veis, desde que o menor tenha capacidade de discernimento, exceto nos casos em que possa acarretar danos ou riscos ao mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","oab":false,"nome":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413249,"slug":"enfermagem-conselhos-federal-e-regionais-de-enfermagem-lei-no-5-905-73"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento Integralista surgido no Brasil na d\u00e9cada de 1930 se caracterizou como:","provas":[{"id":77031,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:55:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2321461,"hashId":"c2dd9e1cb6a8f0fd2bfe664134c3a7b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento Integralista surgido no Brasil na d\u00e9cada de 1930 se caracterizou como:<\/p>","resposta":9166489,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De car\u00e1ter liberal, propunha alian\u00e7as com industriais e na diminui\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.","id":9166486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De car\u00e1ter liberal, propunha alian\u00e7as com industriais e na diminui\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi uma frente popular que propunha o n\u00e3o pagamento da divida externa e na nacionaliza\u00e7\u00e3o das empresas estrangeiras.","id":9166487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi uma frente popular que propunha o n\u00e3o pagamento da divida externa e na nacionaliza\u00e7\u00e3o das empresas estrangeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De inspira\u00e7\u00e3o neoliberal, propunha que o Estado criasse um clima favor\u00e1vel para a cria\u00e7\u00e3o de empresas privadas.","id":9166488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De inspira\u00e7\u00e3o neoliberal, propunha que o Estado criasse um clima favor\u00e1vel para a cria\u00e7\u00e3o de empresas privadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De inspira\u00e7\u00e3o fascista, defendia o nacionalismo extremado, com predom\u00ednio dos interesses do Estado sobre o indiv\u00edduo.","id":9166489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De inspira\u00e7\u00e3o fascista, defendia o nacionalismo extremado, com predom\u00ednio dos interesses do Estado sobre o indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fatores que explicam o pioneirismo da industrializa\u00e7\u00e3o ocorrido na Inglaterra, analise as preposi\u00e7\u00f5es abaixo: ( )- A Inglaterra acumulou capitais por meio do com\u00e9rcio, pirataria, guerras e explora\u00e7\u00e3o colonial;( )- O empresariado rural introduziu novas t\u00e9cnicas de adubagem e drenagem do solo, que aumentavam a produtividade e oferta de produtos agr\u00edcolas; ( )- Sem terra e sem trabalho, camponeses se ofereciam para trabalhar como m\u00e3o de obra barata nas fabricas; ( )- Importavam a baixo custo ferro e carv\u00e3o mineral das col\u00f4nias americanas; ( )- A condena\u00e7\u00e3o do lucro pregada pelo puritanismo levou a cria\u00e7\u00e3o de um estado Laico Ingl\u00eas. Considerando (V) como verdadeiro e (F) como falso assinale:","provas":[{"id":77031,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:54:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2321387,"hashId":"c1b9e093cdb3ae6f49088eb61c9236fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fatores que explicam o pioneirismo da industrializa\u00e7\u00e3o ocorrido na Inglaterra, analise as preposi\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- <em>A Inglaterra acumulou capitais por meio do com\u00e9rcio, pirataria, guerras e explora\u00e7\u00e3o colonial;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- <em>O empresariado rural introduziu novas t\u00e9cnicas de adubagem e drenagem do solo, que aumentavam a produtividade e oferta de produtos agr\u00edcolas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- <em>Sem terra e sem trabalho, camponeses se ofereciam para trabalhar como m\u00e3o de obra barata nas fabricas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- <em>Importavam a baixo custo ferro e carv\u00e3o mineral das col\u00f4nias americanas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- <em>A condena\u00e7\u00e3o do lucro pregada pelo puritanismo levou a cria\u00e7\u00e3o de um estado Laico Ingl\u00eas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando (V) como verdadeiro e (F) como falso assinale:<\/p>","resposta":9166160,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V-F-V.","id":9166159,"corpo":"<p>V-F-V-F-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-V-F-F.","id":9166160,"corpo":"<p>V-V-V-F-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-F-F-V.","id":9166161,"corpo":"<p>V-V-F-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-F-F-V.","id":9166162,"corpo":"<p>F-V-F-F-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Monte Belo - AL vivenciou, no ver\u00e3o de 2017, uma grande epidemia de dengue. Foram confirmados em torno de 600 casos, com taxa de 400 casos por 100.000 habitantes, caracterizando uma alta incid\u00eancia da doen\u00e7a. Durante a epidemia de dengue, um mulher precisou visitar sua fam\u00edlia e ap\u00f3s o retorno da viagem procurou a UPA porque estava com temperatura corporal de 39,5 \u00baC, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos, mialgias, cefaleia, hipotens\u00e3o e dor retro-orbital. No atendimento, o m\u00e9dico suspeitou de dengue, pelos sinais e sintomas, bem como por ela ter visitado uma \u00e1rea epid\u00eamica. Diante do caso apresentado, qual o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da dengue estabelecido pela ANVISA?","provas":[{"id":76251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:56:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2340331,"hashId":"995b196d3a20d3953a5313f294c90eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Monte Belo - AL vivenciou, no ver\u00e3o de 2017, uma grande epidemia de dengue. Foram confirmados em torno de 600 casos, com taxa de 400 casos por 100.000 habitantes, caracterizando uma alta incid\u00eancia da doen\u00e7a. Durante a epidemia de dengue, um mulher precisou visitar sua fam\u00edlia e ap\u00f3s o retorno da viagem procurou a UPA porque estava com temperatura corporal de 39,5 \u00baC, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos, mialgias, cefaleia, hipotens\u00e3o e dor retro-orbital. No atendimento, o m\u00e9dico suspeitou de dengue, pelos sinais e sintomas, bem como por ela ter visitado uma \u00e1rea epid\u00eamica. Diante do caso apresentado, qual o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da dengue estabelecido pela ANVISA?<\/p>","resposta":9250911,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 a 2 dias.","id":9250909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 a 2 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 a 3 dias.","id":9250910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 a 3 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 a 15 dias.","id":9250911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 a 15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 a 20 dias.","id":9250912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 a 20 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 a 20 dias.","id":9250913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 a 20 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No marco da teoria social cr\u00edtica e segundo o autor Jose\u0301 Paulo Netto, em seu artigo \u201cCinco notas a prop\u00f3sito da \u201cquest\u00e3o social\u201d, acerca do significado da express\u00e3o \u201cquest\u00e3o social\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":78098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:50:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2348002,"hashId":"549cb59827b5c55a3dbae8ee4ceae3e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No marco da teoria social cr\u00edtica e segundo o autor Jose\u0301 Paulo Netto, em seu artigo \u201cCinco notas a prop\u00f3sito da \u201cquest\u00e3o social\u201d, acerca do significado da express\u00e3o \u201cquest\u00e3o social\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9283974,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 decorrente da escassez que o baixo n\u00edvel de desenvolvimento das for\u00e7as produtivas n\u00e3o podia suprimir.","id":9283973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 decorrente da escassez que o baixo n\u00edvel de desenvolvimento das for\u00e7as produtivas n\u00e3o podia suprimir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o surge para dar conta do fen\u00f4meno mais evidente da hist\u00f3ria da Europa Ocidental, que experimentava os impactos da primeira onda industrializante.","id":9283974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o surge para dar conta do fen\u00f4meno mais evidente da hist\u00f3ria da Europa Ocidental, que experimentava os impactos da primeira onda industrializante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 produto do desdobramento de problemas sociais que a ordem burguesa herdou e com tra\u00e7os invari\u00e1veis da sociedade humana.","id":9283975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 produto do desdobramento de problemas sociais que a ordem burguesa herdou e com tra\u00e7os invari\u00e1veis da sociedade humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 dissoci\u00e1vel da emerg\u00eancia da classe oper\u00e1ria e seu ingresso no cen\u00e1rio pol\u00edtico.","id":9283976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dissoci\u00e1vel da emerg\u00eancia da classe oper\u00e1ria e seu ingresso no cen\u00e1rio pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se tratava de um fen\u00f4meno novo \u00e0 \u00e9poca, pois a din\u00e2mica da pobreza era a mesma j\u00e1 observada em outro contexto hist\u00f3rico.","id":9283977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se tratava de um fen\u00f4meno novo \u00e0 \u00e9poca, pois a din\u00e2mica da pobreza era a mesma j\u00e1 observada em outro contexto hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS materializa o conte\u00fado da LOAS, cumprindo, no tempo hist\u00f3rico dessa pol\u00edtica, as exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e resultados esperados que devem consagrar direitos de cidadania e inclus\u00e3o social. Em rela\u00e7\u00e3o ao SUAS, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":78098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2348018,"hashId":"84e2eff0439d06af747d13bbb1d83572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS materializa o conte\u00fado da LOAS, cumprindo, no tempo hist\u00f3rico dessa pol\u00edtica, as exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e resultados esperados que devem consagrar direitos de cidadania e inclus\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao SUAS, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9284047,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na conforma\u00e7\u00e3o desse sistema, os Conselhos e as Confer\u00eancias s\u00e3o os \u00fanicos espa\u00e7os privilegiados onde se efetiva a participa\u00e7\u00e3o popular.","id":9284046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na conforma\u00e7\u00e3o desse sistema, os Conselhos e as Confer\u00eancias s\u00e3o os \u00fanicos espa\u00e7os privilegiados onde se efetiva a participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem como um de seus eixos estruturantes novas bases para a rela\u00e7\u00e3o entre Estado e sociedade civil.","id":9284047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como um de seus eixos estruturantes novas bases para a rela\u00e7\u00e3o entre Estado e sociedade civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Vigil\u00e2ncia Social que se refere \u00e0 seguran\u00e7a de acolhida e se destina a proteger situa\u00e7\u00f5es de abandono de crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 uma das refer\u00eancias por meio das quais s\u00e3o organizados os servi\u00e7os socioassistenciais.","id":9284048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Vigil\u00e2ncia Social que se refere \u00e0 seguran\u00e7a de acolhida e se destina a proteger situa\u00e7\u00f5es de abandono de crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 uma das refer\u00eancias por meio das quais s\u00e3o organizados os servi\u00e7os socioassistenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na caracteriza\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, os de pequeno porte 1 s\u00e3o aqueles cuja popula\u00e7\u00e3o varia de 20.001 a 50.000 habitantes.","id":9284049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na caracteriza\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, os de pequeno porte 1 s\u00e3o aqueles cuja popula\u00e7\u00e3o varia de 20.001 a 50.000 habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e gest\u00e3o compartilhada, co-financiamento da pol\u00edtica entre Estado e Munic\u00edpios, al\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o de suas compet\u00eancias t\u00e9cnico-pol\u00edticas.","id":9284050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressup\u00f5e gest\u00e3o compartilhada, co-financiamento da pol\u00edtica entre Estado e Munic\u00edpios, al\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o de suas compet\u00eancias t\u00e9cnico-pol\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Assistentes Sociais, constitui-se em um dos seus princ\u00edpios fundamentais:","provas":[{"id":78098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2347996,"hashId":"bc5c1c44a8c0ddc535ad651efcfa511d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Assistentes Sociais, constitui-se em um dos seus princ\u00edpios fundamentais:<\/p>","resposta":9283947,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampla autonomia no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":9283943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampla autonomia no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plena liberdade para o exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o.","id":9283944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plena liberdade para o exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defesa intransigente das prerrogativas e atribui\u00e7\u00f5es estabelecidas nesse C\u00f3digo.","id":9283945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defesa intransigente das prerrogativas e atribui\u00e7\u00f5es estabelecidas nesse C\u00f3digo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zelo pela observ\u00e2ncia das diretrizes desse C\u00f3digo, com vistas \u00e0 garantia dos direitos dos profissionais.","id":9283946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelo pela observ\u00e2ncia das diretrizes desse C\u00f3digo, com vistas \u00e0 garantia dos direitos dos profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio do Servi\u00e7o Social sem ser discriminado, nem discriminar, por quest\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o de classe social, g\u00eanero, etnia, religi\u00e3o, nacionalidade, op\u00e7\u00e3o sexual, idade e condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":9283947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio do Servi\u00e7o Social sem ser discriminado, nem discriminar, por quest\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o de classe social, g\u00eanero, etnia, religi\u00e3o, nacionalidade, op\u00e7\u00e3o sexual, idade e condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas primeiras formula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas do Servi\u00e7o Social no Brasil, encontravam-se preocupa\u00e7\u00f5es centradas no necess\u00e1rio respeito \u00e0 pessoa humana, as quais se referiam a uma concep\u00e7\u00e3o de homem postulada pela perspectiva da filosofia neotomista preconizada pela Igreja Cat\u00f3lica naquele momento hist\u00f3rico. Sob essa influ\u00eancia, os Assistentes Sociais compreendiam que ","provas":[{"id":77979,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:51:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2342915,"hashId":"922c62186d5f15e1a8d4906c6a6d4203","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras formula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas do Servi\u00e7o Social no Brasil, encontravam-se preocupa\u00e7\u00f5es centradas no necess\u00e1rio respeito \u00e0 pessoa humana, as quais se referiam a uma concep\u00e7\u00e3o de homem postulada pela perspectiva da filosofia neotomista preconizada pela Igreja Cat\u00f3lica naquele momento hist\u00f3rico. Sob essa influ\u00eancia, os Assistentes Sociais compreendiam que <\/p>","resposta":9262735,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a unidade do corpo e da alma da pessoa humana prescinde da sociedade para sua plena realiza\u00e7\u00e3o. ","id":9262732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a unidade do corpo e da alma da pessoa humana prescinde da sociedade para sua plena realiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o social da pessoa humana deveria sobrepor-se \u00e0 individual de modo a conter a exacerba\u00e7\u00e3o de seus instintos ego\u00edstas. ","id":9262733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dimens\u00e3o social da pessoa humana deveria sobrepor-se \u00e0 individual de modo a conter a exacerba\u00e7\u00e3o de seus instintos ego\u00edstas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a preced\u00eancia das necessidades individuais sobre as sociais permitiriam a plena realiza\u00e7\u00e3o da pessoa humana, sendo a sociedade o resultado do cumprimento das finalidades de cada indiv\u00edduo. ","id":9262734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preced\u00eancia das necessidades individuais sobre as sociais permitiriam a plena realiza\u00e7\u00e3o da pessoa humana, sendo a sociedade o resultado do cumprimento das finalidades de cada indiv\u00edduo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o homem apresentava-se \u00e0 nossa raz\u00e3o como composto de corpo e alma, sendo a sociedade a inst\u00e2ncia na qual o indiv\u00edduo pode completar-se e realizar-se como pessoa humana. ","id":9262735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homem apresentava-se \u00e0 nossa raz\u00e3o como composto de corpo e alma, sendo a sociedade a inst\u00e2ncia na qual o indiv\u00edduo pode completar-se e realizar-se como pessoa humana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento contribui para imprimir racionalidade \u00e0s decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es. Sobre o tema, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":78098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:49:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2347963,"hashId":"7d1c7cc635834004a917f0f68de2cb7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento contribui para imprimir racionalidade \u00e0s decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es. Sobre o tema, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9283795,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquanto instrumento, \u00e9 condicionado politicamente.","id":9283795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enquanto instrumento, \u00e9 condicionado politicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exige instrumentos de consolida\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es que s\u00e3o apenas os planos e projetos.","id":9283796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige instrumentos de consolida\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es que s\u00e3o apenas os planos e projetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o monitoramento \u00e9 uma etapa que acompanha o planejamento ao final de sua implementa\u00e7\u00e3o.","id":9283797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o monitoramento \u00e9 uma etapa que acompanha o planejamento ao final de sua implementa\u00e7\u00e3o.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se situa como um processo de compreens\u00e3o da realidade, sem tempo e espa\u00e7o definido.","id":9283798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se situa como um processo de compreens\u00e3o da realidade, sem tempo e espa\u00e7o definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no processo de planejamento, n\u00e3o devem comparecer as posi\u00e7\u00f5es \u00e9tico-pol\u00edticas. ","id":9283799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no processo de planejamento, n\u00e3o devem comparecer as posi\u00e7\u00f5es \u00e9tico-pol\u00edticas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na coluna 1 est\u00e3o relacionadas algumas das sociedades do Mundo Antigo. Na coluna 2 est\u00e3o listadas contribui\u00e7\u00f5es da Antiguidade que chegaram at\u00e9 nossos dias. Associe corretamente as duas colunas. Um ou mais itens podem estar repetidos. Coluna 1 Sociedades do Mundo Antigo Chinesa Eg\u00edpcia Fen\u00edcia Gr\u00e9cia Hebraica Mesopot\u00e2micas Coluna 2 Contribui\u00e7\u00f5es ( ) Conceito de democracia ( ) Escrita (hierogl\u00edfica-religiosa, dem\u00f3tica) ( ) Fabrica\u00e7\u00e3o do papel; p\u00f3lvora; b\u00fassola. ( ) Inven\u00e7\u00e3o do alfabeto ( ) Monote\u00edsmo ( ) Princ\u00edpios de Direito (C\u00f3digo de Hamurabi, Lei de Tali\u00e3o) ( ) Uso da raiz quadrada e da raiz c\u00fabica. (Conhecimentos e t\u00e9cnicas aplicados \u00e0 \u00e1rea da arquitetura) Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":73427,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:02:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2227544,"hashId":"62930e488b50f59a2a1a5e30d244b776","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na coluna 1 est\u00e3o relacionadas algumas das sociedades do Mundo Antigo. Na coluna 2 est\u00e3o listadas contribui\u00e7\u00f5es da Antiguidade que chegaram at\u00e9 nossos dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe corretamente as duas colunas. Um ou mais itens podem estar repetidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong>Sociedades do Mundo Antigo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Chinesa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eg\u00edpcia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fen\u00edcia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Gr\u00e9cia <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hebraica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mesopot\u00e2micas <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Contribui\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conceito de democracia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Escrita (hierogl\u00edfica-religiosa, dem\u00f3tica) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fabrica\u00e7\u00e3o do papel; p\u00f3lvora; b\u00fassola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inven\u00e7\u00e3o do alfabeto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Monote\u00edsmo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Princ\u00edpios de Direito (C\u00f3digo de Hamurabi, Lei de Tali\u00e3o) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uso da raiz quadrada e da raiz c\u00fabica. (Conhecimentos e t\u00e9cnicas aplicados \u00e0 \u00e1rea da arquitetura) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8758357,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 1 \u2022 6 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 6 ","id":8758356,"corpo":"<p>1 \u2022 1 \u2022 6 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 6 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 6 ","id":8758357,"corpo":"<p>4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 6 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 6 ","id":8758358,"corpo":"<p>4 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 6 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2022 6 \u2022 6 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 2 \u2022 1 ","id":8758359,"corpo":"<p>4 \u2022 6 \u2022 6 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 2 \u2022 1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 4 \u2022 6","id":8758360,"corpo":"<p>5 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 4 \u2022 6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola dos Annales fundada na Fran\u00e7a em 1929 marcou a historiografia ocidental e influenciou o modo de pensar e escrever hist\u00f3ria, ressaltando aspectos do passado antes ignorados ou pouco relevantes. Esta escola nasce em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica conhecida como: ","provas":[{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:08:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2229102,"hashId":"04b031cf3e6119cf7a61cbee43b68cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola dos Annales fundada na Fran\u00e7a em 1929 marcou a historiografia ocidental e influenciou o modo de pensar e escrever hist\u00f3ria, ressaltando aspectos do passado antes ignorados ou pouco relevantes. Esta escola nasce em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica conhecida como: <\/p>","resposta":8765073,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria positivista. ","id":8765073,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria positivista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria das mentalidades. ","id":8765074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria das mentalidades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria cultural. ","id":8765075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria cultural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micro-hist\u00f3ria. ","id":8765076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Micro-hist\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com acesso f\u00e1cil aos capitais externos, o pa\u00eds conseguiu o que a propaganda chamava de \u201cMilagre Econ\u00f4mico\u201d, altos n\u00edveis de crescimento com baixas taxas de infla\u00e7\u00e3o. A euforia n\u00e3o durou muito. A crise econ\u00f4mica mundial, provocada pelo aumento dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo, encerrou o per\u00edodo conhecido pela express\u00e3o ufanista \u201cNingu\u00e9m segura este pa\u00eds\u201d. Assinale a alternativa que identifica o per\u00edodo da Hist\u00f3ria do Brasil a que se refere o texto. ","provas":[{"id":73427,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2227537,"hashId":"07e545ad22e1a66272bd0a50e2eb9149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com acesso f\u00e1cil aos capitais externos, o pa\u00eds conseguiu o que a propaganda chamava de \u201cMilagre Econ\u00f4mico\u201d, altos n\u00edveis de crescimento com baixas taxas de infla\u00e7\u00e3o. A euforia n\u00e3o durou muito. A crise econ\u00f4mica mundial, provocada pelo aumento dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo, encerrou o per\u00edodo conhecido pela express\u00e3o ufanista \u201cNingu\u00e9m segura este pa\u00eds\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que identifica o per\u00edodo da Hist\u00f3ria do Brasil a que se refere o texto. <\/p>","resposta":8758326,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Velha ","id":8758325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica Velha <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Governos militares ","id":8758326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governos militares <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo do Estado Novo ","id":8758327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo do Estado Novo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governo do presidente Juscelino Kubitschek de Oliveira ","id":8758328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governo do presidente Juscelino Kubitschek de Oliveira <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Governo do Presidente Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart ","id":8758329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governo do Presidente Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Artigo 26 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, no curr\u00edculo do Ensino Fundamental, ser\u00e1 ofertada o ensino da l\u00edngua inglesa a partir do: ","provas":[{"id":73262,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:44:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2228877,"hashId":"512aae1ac4adb9ad1bf5a5b7692609d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Artigo 26 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, no curr\u00edculo do Ensino Fundamental, ser\u00e1 ofertada o ensino da l\u00edngua inglesa a partir do: <\/p>","resposta":8764065,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quinto ano. ","id":8764064,"corpo":"<p>Quinto ano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sexto ano. ","id":8764065,"corpo":"<p>Sexto ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9timo ano. ","id":8764066,"corpo":"<p>S\u00e9timo ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oitavo ano. ","id":8764067,"corpo":"<p>Oitavo ano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","oab":false,"nome":"Dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430189,"slug":"pedagogia-dos-niveis-e-das-modalidades-de-educacao-e-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o dos N\u00edveis Escolares","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o dos N\u00edveis Escolares","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430194,"slug":"pedagogia-da-composicao-dos-niveis-escolares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a assist\u00eancia inicial a v\u00edtimas de queimaduras, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":78100,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2348847,"hashId":"d53d3113d5be3ddb77faa27fa3cfec28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a assist\u00eancia inicial a v\u00edtimas de queimaduras, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9287893,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na determina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie corporal queimada de v\u00edtima adulta, devem ser consideradas as seguintes propor\u00e7\u00f5es: cabe\u00e7a e pesco\u00e7o (8%), MMSS (9% cada), MMII (18% cada), tronco anterior (18%), tronco posterior (18%) genitais (2%).","id":9287892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na determina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie corporal queimada de v\u00edtima adulta, devem ser consideradas as seguintes propor\u00e7\u00f5es: cabe\u00e7a e pesco\u00e7o (8%), MMSS (9% cada), MMII (18% cada), tronco anterior (18%), tronco posterior (18%) genitais (2%).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as v\u00edtimas de queimaduras com mais de 20% de superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada devem receber hidrata\u00e7\u00e3o venosa para reposi\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos perdidos pela les\u00e3o. Sugere-se a F\u00f3rmula de Parkland para o in\u00edcio da reposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-hospitalar e primeiras 24h de tratamento.","id":9287893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as v\u00edtimas de queimaduras com mais de 20% de superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada devem receber hidrata\u00e7\u00e3o venosa para reposi\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos perdidos pela les\u00e3o. Sugere-se a F\u00f3rmula de Parkland para o in\u00edcio da reposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-hospitalar e primeiras 24h de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas crian\u00e7as, recomenda-se o resfriamento de queimaduras extensas para provocar hipotermia e diminuir a perda de eletr\u00f3litos.","id":9287894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas crian\u00e7as, recomenda-se o resfriamento de queimaduras extensas para provocar hipotermia e diminuir a perda de eletr\u00f3litos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o sinais evidentes de queimadura nas vias a\u00e9reas a observa\u00e7\u00e3o de c\u00edlios, sobrancelhas e pelos nasais queimados. A conduta dever\u00e1 ser a de ofertar oxig\u00eanio umidificado por cateter tipo \u00f3culos.","id":9287895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o sinais evidentes de queimadura nas vias a\u00e9reas a observa\u00e7\u00e3o de c\u00edlios, sobrancelhas e pelos nasais queimados. A conduta dever\u00e1 ser a de ofertar oxig\u00eanio umidificado por cateter tipo \u00f3culos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a analgesia s\u00f3 dever\u00e1 ser realizada, se houver relato de dor intensa, uma vez que a droga analg\u00e9sica pode mascarar sintomas.","id":9287896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a analgesia s\u00f3 dever\u00e1 ser realizada, se houver relato de dor intensa, uma vez que a droga analg\u00e9sica pode mascarar sintomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tuberculose \u00e9 um problema de sa\u00fade priorit\u00e1rio no Brasil. O agravo atinge todos os grupos et\u00e1rios, com maior predom\u00ednio nos indiv\u00edduos economicamente ativos, na faixa et\u00e1ria de 15 a 54 anos, do sexo masculino, e em locais de prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es sociais (asilos, alagados, aglomerados, mocambos etc.). \u00c9 uma doen\u00e7a infecciosa, e as formas pulmonares s\u00e3o as de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Os pacientes que n\u00e3o se curam, ap\u00f3s tratamento com os esquemas padronizados pelo Programa Nacional de Controle da Tuberculose \u2013 PNCT\/SVS\/MS, podem ser portadores de bacilos resistentes aos tuberculost\u00e1ticos. A resist\u00eancia deve ser confirmada por testes laboratoriais e \u00e9 definida, EXCETO como","provas":[{"id":78017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-fumarc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:53:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2343134,"hashId":"8228dbbe4176a0608c779e6190bf3421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tuberculose \u00e9 um problema de sa\u00fade priorit\u00e1rio no Brasil. O agravo atinge todos os grupos et\u00e1rios, com maior predom\u00ednio nos indiv\u00edduos economicamente ativos, na faixa et\u00e1ria de 15 a 54 anos, do sexo masculino, e em locais de prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es sociais (asilos, alagados, aglomerados, mocambos etc.). \u00c9 uma doen\u00e7a infecciosa, e as formas pulmonares s\u00e3o as de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Os pacientes que n\u00e3o se curam, ap\u00f3s tratamento com os esquemas padronizados pelo Programa Nacional de Controle da Tuberculose \u2013 PNCT\/SVS\/MS, podem ser portadores de bacilos resistentes aos tuberculost\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia deve ser confirmada por testes laboratoriais e \u00e9 definida, <strong>EXCETO <\/strong>como<\/p>","resposta":9263618,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monorresist\u00eancia - Resistencia a um f\u00e1rmaco apenas.","id":9263615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monorresist\u00eancia - Resistencia a um f\u00e1rmaco apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multirresist\u00eancia - Resistencia simult\u00e2nea a, pelo menos, Rifampicina e Isoniazida. ","id":9263616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multirresist\u00eancia - Resistencia simult\u00e2nea a, pelo menos, Rifampicina e Isoniazida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polirresist\u00eancia - Resistencia a mais de um f\u00e1rmaco que n\u00e3o Rifampicina e Isoniazida.","id":9263617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polirresist\u00eancia - Resistencia a mais de um f\u00e1rmaco que n\u00e3o Rifampicina e Isoniazida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia extensiva aos f\u00e1rmacos - Resistencia a drogas mais complexas como a Fluoroquinolona, um medicamento injet\u00e1vel de segunda linha.","id":9263618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia extensiva aos f\u00e1rmacos - Resistencia a drogas mais complexas como a Fluoroquinolona, um medicamento injet\u00e1vel de segunda linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo extra\u00eddas do C\u00f3digo de \u00c9tica e da Lei n\u00ba 8.662\/1993: I. Prestar assessoria e consultoria a \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, empresas privadas e outras entidades constitui compet\u00eancia do(a) Assistente Social. II. Prestar assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade, constitui compet\u00eancia do(a) Assistente Social. III. Assessoria e consultoria e \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, empresas privadas e outras entidades, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social, constitui atribui\u00e7\u00e3o privativa do(a) Assistente Social. IV. Assessorar os CRESS, sempre que se fizer necess\u00e1rio, compete ao Sindicato dos Assistentes Sociais, na qualidade de \u00f3rg\u00e3o normativo de grau superior. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76535,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:59:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2309218,"hashId":"a3738df9278374dff86f107e2190c402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo extra\u00eddas do C\u00f3digo de \u00c9tica e da Lei n\u00ba 8.662\/1993: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prestar assessoria e consultoria a \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, empresas privadas e outras entidades constitui compet\u00eancia do(a) Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prestar assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade, constitui compet\u00eancia do(a) Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assessoria e consultoria e \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, empresas privadas e outras entidades, em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social, constitui atribui\u00e7\u00e3o privativa do(a) Assistente Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Assessorar os CRESS, sempre que se fizer necess\u00e1rio, compete ao Sindicato dos Assistentes Sociais, na qualidade de \u00f3rg\u00e3o normativo de grau superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9111474,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9111472,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9111473,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III. ","id":9111474,"corpo":"<p>Apenas I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9111475,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9111476,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No ano de 2019, o conjunto CFESS-CRESS, atrav\u00e9s do seu informativo anual \u201cServi\u00e7o Social \u00e9 Not\u00edcia\u201d, lan\u00e7ou \u201cSe cortam direitos, quem \u00e9 preta e pobre sofre primeiro\u201d. Com base neste documento e no tema relacionado ao racismo, responda \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32. \u201cSegundo informa\u00e7\u00f5es de 2017 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira (54%) \u00e9 de pessoas pretas ou pardas, sendo que, a cada dez pessoas, tr\u00eas s\u00e3o mulheres negras. Quase 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira que depende do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) se autodeclara negra, conforme dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2016). De acordo com o Minist\u00e9rio da Cidadania (2015), das 13,8 milh\u00f5es de fam\u00edlias atendidas pelo programa Bolsa Fam\u00edlia, 73% se autodeclaram pretas ou pardas. As mulheres negras tamb\u00e9m s\u00e3o as mais vitimadas pela viol\u00eancia dom\u00e9stica: 58,68%, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do Ligue 180 \u2013 Central de Atendimento \u00e0 Mulher (2016). Elas tamb\u00e9m s\u00e3o mais atingidas pela viol\u00eancia obst\u00e9trica (65,4%) e pela mortalidade materna (53,6%), de acordo com dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Fiocruz (2017). Ao ser confrontado com estat\u00edsticas reais como estas, o racismo no pa\u00eds, que perdurou durante tr\u00eas s\u00e9culos de escravid\u00e3o, revela-se nitidamente presente sem meias palavras ainda hoje. Com a conjuntura atual de cortes de recursos das pol\u00edticas p\u00fablicas, regress\u00e3o de direitos da popula\u00e7\u00e3o e obst\u00e1culos ao acesso a essas pol\u00edticas, verifica-se que quem mais recorre a essas pol\u00edticas s\u00e3o as pessoas explicitadas nestes dados recentes\u201d (trecho extra\u00eddo do documento CFESS-CRESS, 2019). ","id":522155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No ano de 2019, o conjunto CFESS-CRESS, atrav\u00e9s do seu informativo anual \u201cServi\u00e7o Social \u00e9 Not\u00edcia\u201d, lan\u00e7ou \u201cSe cortam direitos, quem \u00e9 preta e pobre sofre primeiro\u201d. Com base neste documento e no tema relacionado ao racismo, responda \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSegundo informa\u00e7\u00f5es de 2017 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira (54%) \u00e9 de pessoas pretas ou pardas, sendo que, a cada dez pessoas, tr\u00eas s\u00e3o mulheres negras. Quase 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira que depende do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) se autodeclara negra, conforme dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2016). De acordo com o Minist\u00e9rio da Cidadania (2015), das 13,8 milh\u00f5es de fam\u00edlias atendidas pelo programa Bolsa Fam\u00edlia, 73% se autodeclaram pretas ou pardas. As mulheres negras tamb\u00e9m s\u00e3o as mais vitimadas pela viol\u00eancia dom\u00e9stica: 58,68%, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do Ligue 180 \u2013 Central de Atendimento \u00e0 Mulher (2016). Elas tamb\u00e9m s\u00e3o mais atingidas pela viol\u00eancia obst\u00e9trica (65,4%) e pela mortalidade materna (53,6%), de acordo com dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Fiocruz (2017). Ao ser confrontado com estat\u00edsticas reais como estas, o racismo no pa\u00eds, que perdurou durante tr\u00eas s\u00e9culos de escravid\u00e3o, revela-se nitidamente presente sem meias palavras ainda hoje. Com a conjuntura atual de cortes de recursos das pol\u00edticas p\u00fablicas, regress\u00e3o de direitos da popula\u00e7\u00e3o e obst\u00e1culos ao acesso a essas pol\u00edticas, verifica-se que quem mais recorre a essas pol\u00edticas s\u00e3o as pessoas explicitadas nestes dados recentes\u201d (trecho extra\u00eddo do documento CFESS-CRESS, 2019). <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUAS - Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, que \u00e9 um conjunto de programas, projetos e benef\u00edcios no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, s\u00e3o prestados por institui\u00e7\u00f5es federais, estaduais e municipais, atrav\u00e9s de conv\u00eanios sem fins lucrativos. Esses projetos e programas amparam, prioritariamente: I - Crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de abandono. II - Crian\u00e7as afastadas do conv\u00edvio familiar por decis\u00e3o da justi\u00e7a. III - Crian\u00e7as submetidas ao trabalho infantil. IV - Crian\u00e7as e adolescentes.","provas":[{"id":77251,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amaralina-go-2019-ganzaroli-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Amaralina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 21:55:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2327353,"hashId":"a09b48553c55fff83b283883fd9fac68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUAS - Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, que \u00e9 um conjunto de programas, projetos e benef\u00edcios no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, s\u00e3o prestados por institui\u00e7\u00f5es federais, estaduais e municipais, atrav\u00e9s de conv\u00eanios sem fins lucrativos. Esses projetos e programas amparam, prioritariamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de abandono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Crian\u00e7as afastadas do conv\u00edvio familiar por decis\u00e3o da justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Crian\u00e7as submetidas ao trabalho infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","resposta":9192286,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV","id":9192284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9192285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9192286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9192287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Freire expressa que a escola \u00e9 um lugar em que a conviv\u00eancia permita estar continuamente se superando, porque a escola \u00e9 o espa\u00e7o privilegiado para pensar. Deve ser um lugar de: ","provas":[{"id":73252,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:23:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2229991,"hashId":"07e5f69c72f880449e3d619360374597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paulo Freire <\/em>expressa que a escola \u00e9 um lugar em que a conviv\u00eancia permita estar continuamente se superando, porque a escola \u00e9 o espa\u00e7o privilegiado para pensar. Deve ser um lugar de: <\/p>","resposta":8769157,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho, de ensino e de aprendizagem. ","id":8769157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho, de ensino e de aprendizagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultura, socializa\u00e7\u00e3o e conhecimento. ","id":8769158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura, socializa\u00e7\u00e3o e conhecimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensino, busca por saber e de capacita\u00e7\u00e3o pessoal. ","id":8769159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino, busca por saber e de capacita\u00e7\u00e3o pessoal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o coletiva, constru\u00e7\u00e3o social e aprendizagem mista.","id":8769160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacita\u00e7\u00e3o coletiva, constru\u00e7\u00e3o social e aprendizagem mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de Paulo Freire","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de Paulo Freire","pai":426140,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426164,"slug":"pedagogia-metodo-de-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz Carlos Cagliari realiza uma cr\u00edtica ao processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o centrado em m\u00e9todos pouco reflexivos ou baseado em cartilhas did\u00e1ticas. Segundo este te\u00f3rico, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":73257,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:18:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2229618,"hashId":"45b94002a948f117ed75df03ecb26088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luiz Carlos Cagliari realiza uma cr\u00edtica ao processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o centrado em m\u00e9todos pouco reflexivos ou baseado em cartilhas did\u00e1ticas. Segundo este te\u00f3rico, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8767411,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental partir da leitura, ensinando as rela\u00e7\u00f5es entre letras e sons, mostrando como estas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes, em um sistema ortogr\u00e1fico, quando se parte da leitura para a escrita ou da escrita para a leitura. ","id":8767411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental partir da leitura, ensinando as rela\u00e7\u00f5es entre letras e sons, mostrando como estas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes, em um sistema ortogr\u00e1fico, quando se parte da leitura para a escrita ou da escrita para a leitura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno deve em primeiro lugar dominar a escrita, depois entender a articula\u00e7\u00e3o com a linguagem, em seguida decodificar todas as implica\u00e7\u00f5es que o texto tem e, finalmente, refletir sobre isso e formar o pr\u00f3prio conhecimento e opini\u00e3o a respeito do que leu. ","id":8767412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno deve em primeiro lugar dominar a escrita, depois entender a articula\u00e7\u00e3o com a linguagem, em seguida decodificar todas as implica\u00e7\u00f5es que o texto tem e, finalmente, refletir sobre isso e formar o pr\u00f3prio conhecimento e opini\u00e3o a respeito do que leu. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o decorre do reconhecimento do sistema alfab\u00e9tico no qual o aluno est\u00e1 culturalmente inserido, posteriormente, as rela\u00e7\u00f5es entre sons e letras s\u00e3o naturalmente estabelecidas, com a realiza\u00e7\u00e3o constante da pr\u00e1tica. ","id":8767413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alfabetiza\u00e7\u00e3o decorre do reconhecimento do sistema alfab\u00e9tico no qual o aluno est\u00e1 culturalmente inserido, posteriormente, as rela\u00e7\u00f5es entre sons e letras s\u00e3o naturalmente estabelecidas, com a realiza\u00e7\u00e3o constante da pr\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para conseguir ler o aluno precisa reconhecer minimamente recursos lingu\u00edsticos para reunir racionalmente condi\u00e7\u00f5es de escolher o que vai dizer, e como dizer. ","id":8767414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para conseguir ler o aluno precisa reconhecer minimamente recursos lingu\u00edsticos para reunir racionalmente condi\u00e7\u00f5es de escolher o que vai dizer, e como dizer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura e alfabetiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Literatura e alfabetiza\u00e7\u00e3o","pai":405562,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426004,"slug":"pedagogia-literatura-e-alfabetizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativo ao curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o infantil, s\u00e3o objetivos de aprendizagem e desenvolvimento para beb\u00eas de zero a um ano e seis meses no campo de experi\u00eancias O eu, o outro e o n\u00f3s: ","provas":[{"id":73255,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:20:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2229732,"hashId":"4829290aa9864728f6d2f67f814d6ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativo ao curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o infantil, s\u00e3o objetivos de aprendizagem e desenvolvimento para beb\u00eas de zero a um ano e seis meses no campo de experi\u00eancias <em>O eu, o outro e o n\u00f3s<\/em>: <\/p>","resposta":8767962,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeitar regras b\u00e1sicas de conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras. ","id":8767960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar regras b\u00e1sicas de conv\u00edvio social nas intera\u00e7\u00f5es e brincadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manifestar interesse e respeito por diferentes culturas e modos de vida. ","id":8767961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifestar interesse e respeito por diferentes culturas e modos de vida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perceber que suas a\u00e7\u00f5es t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos adultos. ","id":8767962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber que suas a\u00e7\u00f5es t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos adultos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perceber que as pessoas t\u00eam caracter\u00edsticas f\u00edsicas diferentes, respeitando essas diferen\u00e7as.","id":8767963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber que as pessoas t\u00eam caracter\u00edsticas f\u00edsicas diferentes, respeitando essas diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, \u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sendo sua pr\u00e1tica facultativa nos seguintes casos: (__) - Se o aluno cumprir jornada de trabalho igual ou superior a seis horas; (__) - Se o aluno for maior de idade; (__) - Se o aluno estiver prestando servi\u00e7o militar inicial ou que, em situa\u00e7\u00e3o similar, estiver obrigado \u00e0 pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica; (__) - Se o aluno tiver prole.Levando-se em considera\u00e7\u00e3o de (V) significa verdadeiro e (F) significa falso, a ordem correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: ","provas":[{"id":73257,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2229560,"hashId":"a932ce0fc774a0a2fdc30b78fab8a347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, \u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sendo sua pr\u00e1tica facultativa nos seguintes casos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Se o aluno cumprir jornada de trabalho igual ou superior a seis horas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Se o aluno for maior de idade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Se o aluno estiver prestando servi\u00e7o militar inicial ou que, em situa\u00e7\u00e3o similar, estiver obrigado \u00e0 pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Se o aluno tiver prole.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o de (V) significa verdadeiro e (F) significa falso, a ordem correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: <\/p>","resposta":8767131,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":8767128,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":8767129,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":8767130,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":8767131,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","oab":false,"nome":"Dos N\u00edveis e das Modalidades de Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430189,"slug":"pedagogia-dos-niveis-e-das-modalidades-de-educacao-e-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para compreender o n\u00edvel de desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, Vygotsky elaborou dois conceitos: n\u00edvel de desenvolvimento real ou atual e zona de desenvolvimento proximal ou imediato. Analise os itens a seguir: I. O n\u00edvel de desenvolvimento real constitui-se nos conhecimentos que a crian\u00e7a j\u00e1 possui, o que ela consegue realizar sozinha; II. A zona de desenvolvimento proximal envolve os conhecimentos que a crian\u00e7a ter\u00e1 capacidade de se apropriar por meio das media\u00e7\u00f5es culturais ao longo de sua vida; III. O n\u00edvel de desenvolvimento real \u00e9 o intervalo entre o que \u00e9 capaz de realizar sozinha e o que ser\u00e1 capaz de fazer com a media\u00e7\u00e3o do outro mais experiente. Dos itens acima: ","provas":[{"id":73262,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:13:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2228897,"hashId":"fa43260eccc4c32417123ecd7978135b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para compreender o n\u00edvel de desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, Vygotsky elaborou dois conceitos: n\u00edvel de desenvolvimento real ou atual e zona de desenvolvimento proximal ou imediato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>I. O n\u00edvel de desenvolvimento real constitui-se nos conhecimentos que a crian\u00e7a j\u00e1 possui, o que ela consegue realizar sozinha; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>II. A zona de desenvolvimento proximal envolve os conhecimentos que a crian\u00e7a ter\u00e1 capacidade de se apropriar por meio das media\u00e7\u00f5es culturais ao longo de sua vida; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>III. O n\u00edvel de desenvolvimento real \u00e9 o intervalo entre o que \u00e9 capaz de realizar sozinha e o que ser\u00e1 capaz de fazer com a media\u00e7\u00e3o do outro mais experiente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":8764151,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto. ","id":8764149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto. ","id":8764150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os I e II est\u00e3o corretos. ","id":8764151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os II e III est\u00e3o corretos.","id":8764152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","oab":false,"nome":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","pai":426137,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426154,"slug":"pedagogia-papel-da-cultura-e-da-biologia-para-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o formativa na educa\u00e7\u00e3o infantil, deve-se ter em conta que n\u00e3o se trata de avaliar a crian\u00e7a, mas sim: ","provas":[{"id":73255,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 23:21:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2229741,"hashId":"b004a24423f9ca913f7c8858babb7d3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o formativa na educa\u00e7\u00e3o infantil, deve-se ter em conta que n\u00e3o se trata de avaliar a crian\u00e7a, mas sim: <\/p>","resposta":8768001,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem que foram oferecidas. ","id":8768001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem que foram oferecidas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel quantitativo de sua aprendizagem significativa. ","id":8768002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel quantitativo de sua aprendizagem significativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As oportunidades e experi\u00eancias que n\u00e3o foram oferecidas a ela. ","id":8768003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As oportunidades e experi\u00eancias que n\u00e3o foram oferecidas a ela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualidade do processo de ensino elaborado pelos discentes. ","id":8768004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do processo de ensino elaborado pelos discentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405561,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Estatuto do Idoso, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":78098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 19:19:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2348013,"hashId":"77f000847df53d472e126fe8108e8bdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Estatuto do Idoso, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9284023,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mobiliza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica no sentido da participa\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos da sociedade no atendimento da pessoa idosa constitui uma das linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento da pessoa idosa.","id":9284023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mobiliza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica no sentido da participa\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos da sociedade no atendimento da pessoa idosa constitui uma das linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento da pessoa idosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 de compet\u00eancia dos Conselhos Municipais e Estadual da Pessoa Idosa comunicar casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra esse segmento social.","id":9284024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de compet\u00eancia dos Conselhos Municipais e Estadual da Pessoa Idosa comunicar casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra esse segmento social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a de participa\u00e7\u00e3o da pessoa idosa no custeio de entidades, incluindo as filantr\u00f3picas ou casa-lar, \u00e9 obrigat\u00f3ria. ","id":9284025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cobran\u00e7a de participa\u00e7\u00e3o da pessoa idosa no custeio de entidades, incluindo as filantr\u00f3picas ou casa-lar, \u00e9 obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os valores dos benef\u00edcios em manuten\u00e7\u00e3o ser\u00e3o reajustados com prioridade, devendo ocorrer antes da data de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":9284026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores dos benef\u00edcios em manuten\u00e7\u00e3o ser\u00e3o reajustados com prioridade, devendo ocorrer antes da data de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 destinado a regular os direitos assegurados \u00e0s pessoas com idade superior a 60 anos.","id":9284027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 destinado a regular os direitos assegurados \u00e0s pessoas com idade superior a 60 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento ao Idoso","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406489,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-da-politica-de-atendimento-ao-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2348013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a ocupa\u00e7\u00e3o holandesa no Brasil (do territ\u00f3rio do Sergipe ao Maranh\u00e3o), Mauricio de Nassau tomou uma s\u00e9rie de medidas administrativas, dentre as quais \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:14:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2229156,"hashId":"2d92030da98f875fd58d1ff09c2b9574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a ocupa\u00e7\u00e3o holandesa no Brasil (do territ\u00f3rio do Sergipe ao Maranh\u00e3o), Mauricio de Nassau tomou uma s\u00e9rie de medidas administrativas, dentre as quais \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8765313,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibiu o tr\u00e1fico de escravos e defendeu o uso de m\u00e3o de obra livre. ","id":8765311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibiu o tr\u00e1fico de escravos e defendeu o uso de m\u00e3o de obra livre. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destituiu os senhores de engenho portugueses e brasileiros, substituindo-os por holandeses. ","id":8765312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destituiu os senhores de engenho portugueses e brasileiros, substituindo-os por holandeses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defendeu a toler\u00e2ncia religiosa, permitiu que cat\u00f3licos, protestantes e judeus praticassem suas religi\u00f5es livremente. ","id":8765313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defendeu a toler\u00e2ncia religiosa, permitiu que cat\u00f3licos, protestantes e judeus praticassem suas religi\u00f5es livremente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Derrubou e eliminou importantes entrepostos de escravos na costa africana. ","id":8765314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrubou e eliminou importantes entrepostos de escravos na costa africana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas treze col\u00f4nias inglesas que se desenvolveram na Am\u00e9rica, as atividades mercantis se desenvolveram do seguinte modo: Entre as treze col\u00f4nias do norte, a Am\u00e9rica Central e a \u00c1frica, que comercializavam produtos entre si, sem a participa\u00e7\u00e3o da elite brit\u00e2nica. Esta atividade ficou conhecida como: ","provas":[{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:13:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2229148,"hashId":"a8cd7a049033cd17051359e9b9d68984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas treze col\u00f4nias inglesas que se desenvolveram na Am\u00e9rica, as atividades mercantis se desenvolveram do seguinte modo: Entre as treze col\u00f4nias do norte, a Am\u00e9rica Central e a \u00c1frica, que comercializavam produtos entre si, sem a participa\u00e7\u00e3o da elite brit\u00e2nica. Esta atividade ficou conhecida como: <\/p>","resposta":8765280,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberalismo colonial. ","id":8765277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberalismo colonial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mercantilismo americano. ","id":8765278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mercantilismo americano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo de independ\u00eancia. ","id":8765279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de independ\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com\u00e9rcio triangular. ","id":8765280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com\u00e9rcio triangular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Independ\u00eancia das Treze Col\u00f4nias (EUA)","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Independ\u00eancia das Treze Col\u00f4nias (EUA)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416709,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-independencia-das-treze-colonias-eua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desorganiza\u00e7\u00e3o, autoritarismo e a cobi\u00e7a por ouro geraram in\u00fameros conflitos nas Minas Gerais, um desses op\u00f4s paulistas \u2013 que afirmavam ter descoberto o ouro, e por isso teriam direito exclusivo na regi\u00e3o \u2013 contra os forasteiros, portugueses e pessoas de outras partes da col\u00f4nia. Este conflito recebeu o nome de: ","provas":[{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:14:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2229162,"hashId":"98175f905e0f33ba329f21d9c1cc634f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desorganiza\u00e7\u00e3o, autoritarismo e a cobi\u00e7a por ouro geraram in\u00fameros conflitos nas Minas Gerais, um desses op\u00f4s paulistas \u2013 que afirmavam ter descoberto o ouro, e por isso teriam direito exclusivo na regi\u00e3o \u2013 contra os forasteiros, portugueses e pessoas de outras partes da col\u00f4nia. Este conflito recebeu o nome de: <\/p>","resposta":8765338,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra dos emboabas. ","id":8765338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra dos emboabas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolta de Beckman. ","id":8765339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolta de Beckman. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra dos mascates. ","id":8765340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra dos mascates. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolta de Felipe dos Santos. ","id":8765341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolta de Felipe dos Santos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira constitui\u00e7\u00e3o do Brasil foi outorgada em 1824, e tinha como uma de suas caracter\u00edsticas a divis\u00e3o dos Poderes em quatro. O quarto poder, chamado de Poder Moderador consistia em: ","provas":[{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:15:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2229168,"hashId":"7bcbc9ff1c452bf9615fbe524ddabcac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira constitui\u00e7\u00e3o do Brasil foi outorgada em 1824, e tinha como uma de suas caracter\u00edsticas a divis\u00e3o dos Poderes em quatro. O quarto poder, chamado de Poder Moderador consistia em: <\/p>","resposta":8765365,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moderava o poder do imperador, de modo que este deveria alinhar seus interesses juntamente com a C\u00e2mara e com o Senado. ","id":8765364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moderava o poder do imperador, de modo que este deveria alinhar seus interesses juntamente com a C\u00e2mara e com o Senado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusivo do imperador, que podia aprovar ou vetar decis\u00f5es da C\u00e2mara e do Senado, colocando-o acima dos demais poderes. ","id":8765365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusivo do imperador, que podia aprovar ou vetar decis\u00f5es da C\u00e2mara e do Senado, colocando-o acima dos demais poderes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transformava o imperador em l\u00edder das for\u00e7as armadas e, portanto, permitia a recorrer ao uso da for\u00e7a e ao autoritarismo caso necess\u00e1rio. ","id":8765366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transformava o imperador em l\u00edder das for\u00e7as armadas e, portanto, permitia a recorrer ao uso da for\u00e7a e ao autoritarismo caso necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concentrava poderes nas m\u00e3os do imperador, validava as presid\u00eancias da C\u00e2mara e do Senado, ignorando na pr\u00e1tica as decis\u00f5es eleitorais. ","id":8765367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentrava poderes nas m\u00e3os do imperador, validava as presid\u00eancias da C\u00e2mara e do Senado, ignorando na pr\u00e1tica as decis\u00f5es eleitorais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os fatores que levaram a queda da popularidade de Dom Pedro I, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A pol\u00edtica centralizadora, autorit\u00e1ria e controladora do imperador e de seus aliados portugueses; II. O fuzilamento de Frei Caneca e da destrui\u00e7\u00e3o da comunidade de Canudos; III. A grave crise econ\u00f4mico-financeira que atingiu o pa\u00eds; IV. A quest\u00e3o da Cisplatina, que anexou terras, gerou conflitos e levou a derrota do Brasil, com a forma\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Oriental do Uruguai; V. A compra do territ\u00f3rio do Acre, antes pertencente \u00e0 Bol\u00edvia, que agravou ainda mais a crise econ\u00f4mica. Dos itens acima: ","provas":[{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 20:15:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2229175,"hashId":"70b8c286190d5175f6c43b6fde4c0cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os fatores que levaram a queda da popularidade de Dom Pedro I, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. A pol\u00edtica centralizadora, autorit\u00e1ria e controladora do imperador e de seus aliados portugueses; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. O fuzilamento de Frei Caneca e da destrui\u00e7\u00e3o da comunidade de Canudos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. A grave crise econ\u00f4mico-financeira que atingiu o pa\u00eds; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV. A quest\u00e3o da Cisplatina, que anexou terras, gerou conflitos e levou a derrota do Brasil, com a forma\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Oriental do Uruguai; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>V. A compra do territ\u00f3rio do Acre, antes pertencente \u00e0 Bol\u00edvia, que agravou ainda mais a crise econ\u00f4mica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":8765396,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":8765395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos. ","id":8765396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, IV e V est\u00e3o corretos. ","id":8765397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, IV e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o corretos. ","id":8765398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento,","provas":[{"id":75846,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 18:59:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2289925,"hashId":"d5351c24ba3d9e9dcf335a4b102c9811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento,<\/p>","resposta":9024573,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e n\u00e3o podem ser suscitadas em apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final.","id":9024569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e n\u00e3o podem ser suscitadas em apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o, mas n\u00e3o podem ser suscitadas em apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, mas apenas em preliminar nas contrarraz\u00f5es.","id":9024570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o, mas n\u00e3o podem ser suscitadas em apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, mas apenas em preliminar nas contrarraz\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se forem suscitadas em contrarraz\u00f5es, gerar\u00e3o a intima\u00e7\u00e3o do recorrente para, em 5 (cinco) dias, manifestar-se a respeito delas.","id":9024571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se forem suscitadas em contrarraz\u00f5es, gerar\u00e3o a intima\u00e7\u00e3o do recorrente para, em 5 (cinco) dias, manifestar-se a respeito delas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas no m\u00e9rito da apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final.","id":9024572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas no m\u00e9rito da apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es.","id":9024573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do agravo de instrumento","oab":true,"nome":"Do agravo de instrumento","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402225,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2289925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em desenho t\u00e9cnico, a escala indica a rela\u00e7\u00e3o do tamanho do desenho do objeto com o seu tamanho real. A escala permite representar, no papel, pe\u00e7as de qualquer tamanho real. No desenho da planta baixa, a largura de uma sala \u00e9 3,4 cm. Considerando que a escala usada foi 1:50, qual a dimens\u00e3o real da sala em metros ?","provas":[{"id":77977,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 18:47:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2344128,"hashId":"ee6183e28d24b22cc29ed5b5ac64b1af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em desenho t\u00e9cnico, a escala indica a rela\u00e7\u00e3o do tamanho do desenho do objeto com o seu tamanho real. A escala permite representar, no papel, pe\u00e7as de qualquer tamanho real. No desenho da planta baixa, a largura de uma sala \u00e9 3,4 cm. Considerando que a escala usada foi 1:50, qual a dimens\u00e3o real da sala em metros ?<\/p>","resposta":9267893,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,80","id":9267890,"corpo":"<p>6,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,47","id":9267891,"corpo":"<p>1,47<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,35","id":9267892,"corpo":"<p>7,35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,70","id":9267893,"corpo":"<p>1,70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a alternativa em que o trecho N\u00c3O cumpre o papel denotativo:","provas":[{"id":43118,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista-12","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289688,"hashId":"9aa1cedc0231e17181513d01898702c2","enunciado":"<p align=justify>Considere a alternativa em que o trecho N\u00c3O cumpre o papel denotativo:<\/p>","resposta":4692467,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nada torna um rosto mais impenetr\u00e1vel do que a m\u00e1scara da bondade.","id":4692467,"corpo":"<p align=justify>Nada torna um rosto mais impenetr\u00e1vel do que a m\u00e1scara da bondade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eu sabia que era preciso tempo. Cada perda tem sua hora de acabar, cada morto seu prazo de partir, e n\u00e3o depende muito da vontade da gente.","id":4692468,"corpo":"<p align=justify>Eu sabia que era preciso tempo. Cada perda tem sua hora de acabar, cada morto seu prazo de partir, e n\u00e3o depende muito da vontade da gente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos cr\u00edticos de c\u00e1tedra pe\u00e7o que antes de ler algo que escrevi que poderiam ter sido voc\u00eas os que escreveram se tivessem sido eu!","id":4692469,"corpo":"<p align=justify>Aos cr\u00edticos de c\u00e1tedra pe\u00e7o que antes de ler algo que escrevi que poderiam ter sido voc\u00eas os que escreveram se tivessem sido eu!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sou movido por aquilo que vejo ou ou\u00e7o; sou movido por aquilo em que creio.","id":4692470,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o sou movido por aquilo que vejo ou ou\u00e7o; sou movido por aquilo em que creio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","oab":false,"nome":"Sentido denotativo, pr\u00f3prio ou literal","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409576,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-denotativo-proprio-ou-literal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1289688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Geografia, a organiza\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea em zonas ou faixas com fins espec\u00edficos pode ser corretamente associado ao seguinte conceito:","provas":[{"id":45471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1376304,"hashId":"19490d6527c992ec4ebf06af453c49d9","enunciado":"<p align=justify>Em Geografia, a organiza\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea em\r\nzonas ou faixas com fins espec\u00edficos pode ser\r\ncorretamente associado ao seguinte conceito:<\/p>","resposta":5058632,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoneamento.","id":5058632,"corpo":"<p align=justify>Zoneamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Topografia.","id":5058633,"corpo":"<p align=justify>Topografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensoriamento remoto.","id":5058634,"corpo":"<p align=justify>Sensoriamento remoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Z\u00eanite.","id":5058635,"corpo":"<p align=justify>Z\u00eanite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/1376304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme destacado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 direito social:","provas":[{"id":46651,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418964,"hashId":"0ce1ef96e4ce9d776f05bc61442060bb","enunciado":"<p>Conforme destacado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 direito social:<\/p>","resposta":5233440,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O meio ambiente.","id":5233439,"corpo":"<p>O meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia.","id":5233440,"corpo":"<p>A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paz.","id":5233441,"corpo":"<p>A paz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A renda.","id":5233442,"corpo":"<p>A renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1418964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha&#8208;se que Sebasti\u00e3o e Joana, casados h\u00e1 dez anos, estejam em processo de ado\u00e7\u00e3o de Mateus, de cinco anos de idade, e j\u00e1 tenham iniciado o est\u00e1gio de conviv\u00eancia, que possibilitou a constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos afetivos entre ambos e a crian\u00e7a. Nesse caso, durante o processo, se o casal se separar judicialmente, resta impossibilitada a realiza\u00e7\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o conjunta, conforme prescrito pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","provas":[{"id":37150,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1056419,"hashId":"59b233b5d9b70f35e3c18ac1409134a5","enunciado":"Suponha&#8208;se que Sebasti\u00e3o e Joana, casados h\u00e1 dez anos,\r\nestejam em processo de ado\u00e7\u00e3o de Mateus, de cinco\r\nanos de idade, e j\u00e1 tenham iniciado o est\u00e1gio de\r\nconviv\u00eancia, que possibilitou a constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos\r\nafetivos entre ambos e a crian\u00e7a. Nesse caso, durante o\r\nprocesso, se o casal se separar judicialmente, resta\r\nimpossibilitada a realiza\u00e7\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o conjunta,\r\nconforme prescrito pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente.","resposta":3701202,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As legisla\u00e7\u00f5es materializam e consolidam as conquistas de direitos na sociedade contempor\u00e2nea. Sendo assim, julgue os itens de 85 a 91, relativos ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, ao Estatuto do Idoso e \u00e0 Lei Maria da Penha.","id":379216,"enunciado":"As legisla\u00e7\u00f5es materializam e consolidam as conquistas de\r\ndireitos na sociedade contempor\u00e2nea. Sendo assim, julgue os\r\nitens de 85 a 91, relativos ao Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente, ao Estatuto do Idoso e \u00e0 Lei Maria da Penha.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1056419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo \u00e9 constitu\u00eddo por uma estrutura predominantemente","provas":[{"id":37973,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Assistente T\u00e9cnico - 2019"},{"id":37979,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":37991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":43230,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Operador de Call Center - 2019"},{"id":43233,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-secretario","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Secret\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1096319,"hashId":"473981e70faa83ac2a28fd851a6ce5a5","enunciado":"<p align=justify>O primeiro par\u00e1grafo \u00e9 constitu\u00eddo por uma estrutura\r\npredominantemente<\/p>","resposta":3875446,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritiva, pois enumera as caracter\u00edsticas de um vegetal de boa qualidade.","id":3875444,"corpo":"<p align=justify>descritiva, pois enumera as caracter\u00edsticas de um\r\nvegetal de boa qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissertativa, pois expressa uma opini\u00e3o contr\u00e1ria ao ato praticado por um feirante ao tentar enganar um cliente.","id":3875445,"corpo":"<p align=justify>dissertativa, pois expressa uma opini\u00e3o contr\u00e1ria ao\r\nato praticado por um feirante ao tentar enganar um\r\ncliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"narrativa, pois relata um acontecimento que serve como exemplo para uma informa\u00e7\u00e3o declarada no in\u00edcio do segundo par\u00e1grafo.","id":3875446,"corpo":"<p align=justify>narrativa, pois relata um acontecimento que serve\r\ncomo exemplo para uma informa\u00e7\u00e3o declarada no\r\nin\u00edcio do segundo par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descritiva, pois registra uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas dos tipos humanos que frequentam as feiras populares e dos que trabalham nesse ramo.","id":3875447,"corpo":"<p align=justify>descritiva, pois registra uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas\r\ndos tipos humanos que frequentam as feiras\r\npopulares e dos que trabalham nesse ramo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dissertativa, pois explica as principais diferen\u00e7as entre os alimentos bons e os ruins.","id":3875448,"corpo":"<p align=justify>dissertativa, pois explica as principais diferen\u00e7as\r\nentre os alimentos bons e os ruins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.\tQuem v\u00ea cara n\u00e3o v\u00ea nutriente1 ______ \"Me v\u00ea manga bonita, por favor?\", pede um rapazao feirante Luiz Souza Silva, de 47 anos. Ao receber oproduto j\u00e1 dentro da sacola, o mo\u00e7o paga e vai embora.4 E Silva se apressa para: \"Fruta bonita precisa serlustrosa por fora, ter brilho e sabor por dentro. As nossas s\u00e3otodas assim. O cliente nem precisa escolher muito\".7 _____ Mais que papo de vendedor, ele sabe bem que uma daspoucas coisas que n\u00e3o mudaram nos 25 anos em que mant\u00e9msua barraca na feira livre do Pacaembu, em S\u00e3o Paulo, \u00e9 a10 prefer\u00eancia por alimentos de encher os olhos. O que poucagente imagina \u00e9 que, nesse campo, as apar\u00eancias podem, sim,enganar. Nem sempre o vegetal mais bonita \u00e9 o de melhor13 qualidade. \"Basta ver os org\u00e2nicos, que costumam sermenores e mais feios, mas ao mesmo tempo s\u00e3o maissaud\u00e1veis porque n\u00e3o levam agrot\u00f3xicos\", nota a nutricionista16 Elke Stedefeldt, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.BAS\u00cdLIO, Andressa (colaboradora). Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/saude.abril.com.br&gt;. Acesso em: 6 abr. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":384729,"enunciado":"<p><strong>Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<strong>Quem v\u00ea cara n\u00e3o v\u00ea nutriente<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>\"Me v\u00ea manga bonita, por favor?\", pede um rapaz<\/p><p>ao feirante Luiz Souza Silva, de 47 anos. Ao receber o<\/p><p>produto j\u00e1 dentro da sacola, o mo\u00e7o paga e vai embora.<\/p><p><em>4 <\/em>E Silva se apressa para: \"Fruta bonita precisa ser<\/p><p>lustrosa por fora, ter brilho e sabor por dentro. As nossas s\u00e3o<\/p><p>todas assim. O cliente nem precisa escolher muito\".<\/p><p><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Mais que papo de vendedor, ele sabe bem que uma das<\/p><p>poucas coisas que n\u00e3o mudaram nos 25 anos em que mant\u00e9m<\/p><p>sua barraca na feira livre do Pacaembu, em S\u00e3o Paulo, \u00e9 a<\/p><p><em>10 <\/em>prefer\u00eancia por alimentos de encher os olhos. O que pouca<\/p><p>gente imagina \u00e9 que, nesse campo, as apar\u00eancias podem, sim,<\/p><p>enganar. Nem sempre o vegetal mais bonita \u00e9 o de melhor<\/p><p><em>13 <\/em>qualidade. \"Basta ver os org\u00e2nicos, que costumam ser<\/p><p>menores e mais feios, mas ao mesmo tempo s\u00e3o mais<\/p><p>saud\u00e1veis porque n\u00e3o levam agrot\u00f3xicos\", nota a nutricionista<\/p><p><em>16 <\/em>Elke Stedefeldt, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">BAS\u00cdLIO, Andressa (colaboradora). Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/saude.abril.com.br&gt;. Acesso em: 6 abr. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 4"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1096319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos conceitos retivos \u00e1s t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, sabe-se que a narra\u00e7\u00e3o \u00e9 um relato de fatos vivenciados por personagens, e, sequ\u00eancia temporal coerente. A estrutura b\u00e1sica de uma narrativa ordena-se sequencialmente, por","provas":[{"id":37973,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Assistente T\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1096407,"hashId":"966dfa10a56b6626685f1df0badf7606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos conceitos retivos \u00e1s t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, sabe-se que a narra\u00e7\u00e3o \u00e9 um relato de fatos vivenciados por personagens, e, sequ\u00eancia temporal coerente. A estrutura b\u00e1sica de uma narrativa ordena-se sequencialmente, por<\/p>","resposta":3875884,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o, conflito, cl\u00edmax e desfecho.","id":3875884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta\u00e7\u00e3o, conflito, cl\u00edmax e desfecho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o , desfecho, cl\u00edmax e conflito.","id":3875885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta\u00e7\u00e3o , desfecho, cl\u00edmax e conflito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conflito, apresenta\u00e7\u00e3o , cl\u00edmax e desfecho.","id":3875886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conflito, apresenta\u00e7\u00e3o , cl\u00edmax e desfecho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desfecho, apresenta\u00e7\u00e3o , conflito e cl\u00edmax.","id":3875887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desfecho, apresenta\u00e7\u00e3o , conflito e cl\u00edmax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o , desfecho, conflito e cl\u00edmax.","id":3875888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta\u00e7\u00e3o , desfecho, conflito e cl\u00edmax.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1096407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais e empresariais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37973,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Assistente T\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1096417,"hashId":"405954477b8d16ecf4c8b46cf9ea4569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais e empresariais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3876005,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio redacional da coes\u00e3o textual torna os textos objetivos e afasta deles as express\u00f5es locais e as g\u00edrias.","id":3876004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio redacional da coes\u00e3o textual torna os textos objetivos e afasta deles as express\u00f5es locais e as g\u00edrias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra Senhor ( e suas flex\u00f5es) deve ser redigida por extenso caso n\u00e3o esteja seguida do nome ou do cargo destinat\u00e1rio.","id":3876005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>Senhor<\/em> ( e suas flex\u00f5es) deve ser redigida por extenso caso n\u00e3o esteja seguida do nome ou do cargo destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O corpo de um relat\u00f3rio \u00e9 composto, na seguinte ordem, por meio de t\u00edtulo, um texto, um fecho, a men\u00e7\u00e3o do local e da data e a assinatura.","id":3876006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo de um relat\u00f3rio \u00e9 composto, na seguinte ordem, por meio de t\u00edtulo, um texto, um fecho, a men\u00e7\u00e3o do local e da data e a assinatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O correio eletr\u00f4nico \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o importante em raz\u00e3o da respectiva celeridade e do baixo custo. H\u00e1 de uma forma r\u00edgida para produ\u00e7\u00e3o desse expediente, devendo-se respeitar aos registros oficiais.","id":3876007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O correio eletr\u00f4nico \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o importante em raz\u00e3o da respectiva celeridade e do baixo custo. H\u00e1 de uma forma r\u00edgida para produ\u00e7\u00e3o desse expediente, devendo-se respeitar aos registros oficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pronome de tratamento Vossa Excel\u00eancia e o vocatio Senhora Presidente dever\u00e3o ser empregados em um expediente formal e profissional dirigido \u00e0 presidente do Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o.","id":3876008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome de tratamento <em>Vossa Excel\u00eancia<\/em> e o vocatio <em>Senhora Presidente<\/em> dever\u00e3o ser empregados em um expediente formal e profissional dirigido \u00e0 presidente do Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/1096417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Praticamente, as rotinas administrativas s\u00e3o executadas por profissionais que t\u00eam a funcionalidade de alcan\u00e7ar resultados desejados conforme a pr\u00f3pria habilidade. O gestor de rotinas precisa ser qualificado para exercer essa fun\u00e7\u00e3o, da mesma maneira que os respectivos subordinados precisam ser tecnicamente capacitados.Qual \u00e9 o conceito que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o dos departamentos internos em um esquema visual dos diversos n\u00edveis hier\u00e1rquicos da organiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":37973,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Assistente T\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1096452,"hashId":"a45ed8a8aeb5800c82507182378b6da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticamente, as rotinas administrativas s\u00e3o executadas por profissionais que t\u00eam a funcionalidade de alcan\u00e7ar resultados desejados conforme a pr\u00f3pria habilidade. O gestor de rotinas precisa ser qualificado para exercer essa fun\u00e7\u00e3o, da mesma maneira que os respectivos subordinados precisam ser tecnicamente capacitados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o conceito que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o dos departamentos internos em um esquema visual dos diversos n\u00edveis hier\u00e1rquicos da organiza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":3876115,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios internos.","id":3876114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rios internos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organogramas.","id":3876115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organogramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de hierarquia.","id":3876116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluxogramas.","id":3876117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxogramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regulamentos internos.","id":3876118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamentos internos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura formal e informal","oab":false,"nome":"Estrutura formal e informal","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425424,"slug":"administracao-geral-estrutura-formal-e-informal"}],"slug":"administracao-geral\/1096452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00aa 605\/2018, que trata das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o profissional e das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica (TDN), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37973,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Assistente T\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1096535,"hashId":"dcf62ae2d319bad826035dc1a95228c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00aa 605\/2018, que trata das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o profissional e das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica (TDN), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3876524,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u00e1rea da sa\u00fade coletiva, o TDN pode participar da elabora\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria t\u00e9cnico, cient\u00edfico e educativo para orienta\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.","id":3876524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea da sa\u00fade coletiva, o TDN pode participar da elabora\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria t\u00e9cnico, cient\u00edfico e educativo para orienta\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao TDN coletar dados antropom\u00e9tricos e realizar a avalia\u00e7\u00e3o nutricional no Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE).","id":3876525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao TDN coletar dados antropom\u00e9tricos e realizar a avalia\u00e7\u00e3o nutricional no Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada ao TDN a participa\u00e7\u00e3o em comiss\u00f5es t\u00e9cnicas com vistas \u00e1 regulamenta\u00e7\u00e3o de alimentos, produtos e servi\u00e7os de interesse \u00e1 sa\u00fade.","id":3876526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada ao TDN a participa\u00e7\u00e3o em comiss\u00f5es t\u00e9cnicas com vistas \u00e1 regulamenta\u00e7\u00e3o de alimentos, produtos e servi\u00e7os de interesse \u00e1 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na \u00e1rea de nutri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o TDN poder\u00e1 atuar em locais como: hospitais, cl\u00ednicas em geral, spas cl\u00ednicos, institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia para idosos, servi\u00e7os de terapia renal substituitiva, ambulat\u00f3rios, lact\u00e1rios e bancos de leite humano, exceto em postos de coleta e central de terapia nutricional.","id":3876527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea de nutri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o TDN poder\u00e1 atuar em locais como: hospitais, cl\u00ednicas em geral, spas cl\u00ednicos, institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia para idosos, servi\u00e7os de terapia renal substituitiva, ambulat\u00f3rios, lact\u00e1rios e bancos de leite humano, exceto em postos de coleta e central de terapia nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando \u00e1 atua\u00e7\u00e3o em lact\u00e1rios, \u00e9 vedado ao TDN supervisionar e monitorar o preparo, o envase e o transporte das f\u00f3rmulas segundo a via de administra\u00e7\u00e3o e o volume prescrito, uma vez que s\u00e3o atividades de responsabilidade exclusiva do nutricionista.","id":3876528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando \u00e1 atua\u00e7\u00e3o em lact\u00e1rios, \u00e9 vedado ao TDN supervisionar e monitorar o preparo, o envase e o transporte das f\u00f3rmulas segundo a via de administra\u00e7\u00e3o e o volume prescrito, uma vez que s\u00e3o atividades de responsabilidade exclusiva do nutricionista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1096535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito do cumprimento da linguagem t\u00e9cnica disposta na resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00aa 605\/2018, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37973,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Assistente T\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1096536,"hashId":"54157dc2cc672e4fb766babb100c7713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito do cumprimento da linguagem t\u00e9cnica disposta na resolu\u00e7\u00e3o CFN n\u00aa 605\/2018, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3876531,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concession\u00e1ria \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e1 empresa que produz e fornece alimenta\u00e7\u00e3o que se destina \u00e1 popula\u00e7\u00e3o embarcada.","id":3876529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concession\u00e1ria \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e1 empresa que produz e fornece alimenta\u00e7\u00e3o que se destina \u00e1 popula\u00e7\u00e3o embarcada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de aceitabilidade \u00e9 o conjunto de procedimentos metodol\u00f3gicos, cientificamente reconhecidos ou n\u00e3o, destinados a medir o \u00edndice de aceitabilidade do alimento oferecido.","id":3876530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de aceitabilidade \u00e9 o conjunto de procedimentos metodol\u00f3gicos, cientificamente reconhecidos ou n\u00e3o, destinados a medir o \u00edndice de aceitabilidade do alimento oferecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de identidade e qualidade (PIQ) \u00e9 o conjunto de caracter\u00edsticas qualitativas e (ou) quantitativas que define a qualidade aceit\u00e1vel do produto ou processo para os fins que se destinam.","id":3876531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o de identidade e qualidade (PIQ) \u00e9 o conjunto de caracter\u00edsticas qualitativas e (ou) quantitativas que define a qualidade aceit\u00e1vel do produto ou processo para os fins que se destinam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e1rias s\u00e3o servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o com sistema de produ\u00e7\u00e3o sob a forma de concess\u00e3o.","id":3876532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e1rias s\u00e3o servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o com sistema de produ\u00e7\u00e3o sob a forma de concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biosseguran\u00e7a \u00e9 o conjunto de iniciativas de empresa no capo da sa\u00fade dos trabalhadores.","id":3876533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biosseguran\u00e7a \u00e9 o conjunto de iniciativas de empresa no capo da sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1096536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um atendimento de qualidade, \u00e9 importante que o atendente tenha empatia e respeito ao p\u00fablico e seja atencioso, gentil e cordial. A qualidade no atendimento, portanto, deve ser parte integrante da cultura organizacional da organiza\u00e7\u00e3o, que deve ficar atenta \u00e0s mudan\u00e7as de expectativas do cliente e adaptar-se \u00e0s novas exig\u00eancias(ZENONE, 2010, p. 46). ZENOME, L.C. Marketing de relacionamento. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.Considerando o texto, a respeito da qualidade do atendimento ao p\u00fablico e da respectiva rela\u00e7\u00e3o com a cultura organizacional, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":37991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097014,"hashId":"bcb9bf842abbf72b689327df071a0ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um atendimento de qualidade, \u00e9 importante que o atendente tenha empatia e respeito ao p\u00fablico e seja atencioso, gentil e cordial. A qualidade no atendimento, portanto, deve ser parte integrante da cultura organizacional da organiza\u00e7\u00e3o, que deve ficar atenta \u00e0s mudan\u00e7as de expectativas do cliente e adaptar-se \u00e0s novas exig\u00eancias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(ZENONE, 2010, p. 46). ZENOME, L.C. Marketing de relacionamento. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto, a respeito da qualidade do atendimento ao p\u00fablico e da respectiva rela\u00e7\u00e3o com a cultura organizacional, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":3878887,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer a estrutura organizacional e as atividades internas das equipes e setores n\u00e3o \u00e9 fundamental para o servidor tornar um atendimento eficiente.","id":3878884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer a estrutura organizacional e as atividades internas das equipes e setores n\u00e3o \u00e9 fundamental para o servidor tornar um atendimento eficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar frases como \u201cBom dia\u201d, \u201cPosso ajudar?\u201d ou \u201cComo vai?\u201d demonstra acolhimento e educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 sempre necess\u00e1rio.","id":3878885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar frases como \u201cBom dia\u201d, \u201cPosso ajudar?\u201d ou \u201cComo vai?\u201d demonstra acolhimento e educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 sempre necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando, durante o atendimento presencial, o telefone ou celular tocar, deve-se automaticamente atender a liga\u00e7\u00e3o para depois voltar a atender quem est\u00e1 presente.","id":3878886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, durante o atendimento presencial, o telefone ou celular tocar, deve-se automaticamente atender a liga\u00e7\u00e3o para depois voltar a atender quem est\u00e1 presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sorriso, gentileza e boa apresenta\u00e7\u00e3o pessoal s\u00e3o requisitos para um bom atendimento.","id":3878887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sorriso, gentileza e boa apresenta\u00e7\u00e3o pessoal s\u00e3o requisitos para um bom atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usar um bom perfume, dar um sorriso e agir com reatividade s\u00e3o requisitos para um bom atendimento.","id":3878888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar um bom perfume, dar um sorriso e agir com reatividade s\u00e3o requisitos para um bom atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1097014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao anotar compromissos e reuni\u00f5es, devem-se observar a data, o","provas":[{"id":37991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097045,"hashId":"91eb136e6ef44e17ed05b27c49202702","enunciado":"<p align=justify>Ao anotar compromissos e reuni\u00f5es, devem-se observar a\r\ndata, o<\/p>","resposta":3879006,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"local, o hor\u00e1rio de chegada e sa\u00edda e a pauta de reuni\u00e3o.","id":3879005,"corpo":"<p align=justify>local, o hor\u00e1rio de chegada e sa\u00edda e a pauta de\r\nreuni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hor\u00e1rio, o local, os assuntos e a pessoa ou empresa contatada.","id":3879006,"corpo":"<p align=justify>hor\u00e1rio, o local, os assuntos e a pessoa ou empresa\r\ncontatada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"local, o hor\u00e1rio de chegada, a ata de reuni\u00e3o e os convidados.","id":3879007,"corpo":"<p align=justify>local, o hor\u00e1rio de chegada, a ata de reuni\u00e3o e os\r\nconvidados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assunto, o local e o check-list.","id":3879008,"corpo":"<p align=justify>assunto, o local e o check-list.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hor\u00e1rio de chegada, o material necess\u00e1rio e a ata de reuni\u00e3o.","id":3879009,"corpo":"<p align=justify>hor\u00e1rio de chegada, o material necess\u00e1rio e a ata de\r\nreuni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1097045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cadastro de usu\u00e1rios em uma institui\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 necess\u00e1rio para","provas":[{"id":37991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097082,"hashId":"f2a39090c598da5b88f1772ad261752a","enunciado":"<p align=justify>Um cadastro de usu\u00e1rios em uma institui\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o\r\nprofissional \u00e9 necess\u00e1rio para<\/p>","resposta":3879184,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizar o maior volume poss\u00edvel de informa\u00e7\u00f5es obtidas no contato com os usu\u00e1rios.","id":3879181,"corpo":"<p align=justify>organizar o maior volume poss\u00edvel de informa\u00e7\u00f5es\r\nobtidas no contato com os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar o direito de ir e vir dos usu\u00e1rios em locais p\u00fablicos.","id":3879182,"corpo":"<p align=justify>assegurar o direito de ir e vir dos usu\u00e1rios em locais\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar ao usu\u00e1rio um canal de atendimento direto com a reparti\u00e7\u00e3o.","id":3879183,"corpo":"<p align=justify>assegurar ao usu\u00e1rio um canal de atendimento direto\r\ncom a reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que se tenha acesso, com agilidade e precis\u00e3o, aos dados de identifica\u00e7\u00e3o e outras informa\u00e7\u00f5es a respeito do usu\u00e1rio, relevantes ao servi\u00e7o da institui\u00e7\u00e3o.","id":3879184,"corpo":"<p align=justify>que se tenha acesso, com agilidade e precis\u00e3o, aos\r\ndados de identifica\u00e7\u00e3o e outras informa\u00e7\u00f5es a\r\nrespeito do usu\u00e1rio, relevantes ao servi\u00e7o da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fins de transpar\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os oferecidos pela institui\u00e7\u00e3o.","id":3879185,"corpo":"<p align=justify>fins de transpar\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\noferecidos pela institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1097082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados) incide quanto ao cadastro de usu\u00e1rios e clientes, alterando a maneira como as organiza\u00e7\u00f5es devem tratar dados pessoais, com vistas a proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e a respeitar o livre desenvolvimento da personalidade, a dignidade e o exerc\u00edcio da cidadania. Considerando o disposto na referida lei, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097087,"hashId":"9ee1a65dd49977a04b4a2726edefdb34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei no 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados) incide quanto ao cadastro de usu\u00e1rios e clientes, alterando a maneira como as organiza\u00e7\u00f5es devem tratar dados pessoais, com vistas a proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e a respeitar o livre desenvolvimento da personalidade, a dignidade e o exerc\u00edcio da cidadania. Considerando o disposto na referida lei, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3879202,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa lei aplica-se exclusivamente a dados coletados por meio digital.","id":3879200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa lei aplica-se exclusivamente a dados coletados por meio digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os fins dessa lei, considera-se dado pessoal qualquer informa\u00e7\u00e3o relacionada a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica identificada ou identific\u00e1vel.","id":3879201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os fins dessa lei, considera-se dado pessoal qualquer informa\u00e7\u00e3o relacionada a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica identificada ou identific\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento de dados pessoais, bem como o compartilhamento desses dados, somente \u00e9 permitido mediante consentimento do titular, salvo casos de exce\u00e7\u00e3o previstos na lei.","id":3879202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de dados pessoais, bem como o compartilhamento desses dados, somente \u00e9 permitido mediante consentimento do titular, salvo casos de exce\u00e7\u00e3o previstos na lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dados pessoais de crian\u00e7as podem ser coletados sem consentimento pr\u00e9vio e armazenados para fins de contato com os pais ou o respons\u00e1vel legal.","id":3879203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados pessoais de crian\u00e7as podem ser coletados sem consentimento pr\u00e9vio e armazenados para fins de contato com os pais ou o respons\u00e1vel legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consentimento do tratamento dos dados deve ser fornecido pelo titular antecipadamente \u00e0 coleta dos dados e presume concord\u00e2ncia com o compartilhamento dos respectivos dados pessoais com entidades parceiras por tempo indeterminado.","id":3879204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consentimento do tratamento dos dados deve ser fornecido pelo titular antecipadamente \u00e0 coleta dos dados e presume concord\u00e2ncia com o compartilhamento dos respectivos dados pessoais com entidades parceiras por tempo indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1097087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase da despesa p\u00fablica que consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito \u00e9 denominada liquida\u00e7\u00e3o da despesa. Assinale a \u00fanica alternativa dentre as abaixo que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA acerca da liquida\u00e7\u00e3o da despesa: ","provas":[{"id":58139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1735591,"hashId":"795b6efd1dc7f4ec1b25f41c5644491a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A fase da despesa p\u00fablica que consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito \u00e9 denominada liquida\u00e7\u00e3o da despesa. Assinale a \u00fanica alternativa dentre as abaixo que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA acerca da liquida\u00e7\u00e3o da despesa: <\/strong><\/p>","resposta":6593984,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa n\u00e3o permite lan\u00e7amento cont\u00e1bil cuja natureza seja de controle.","id":6593981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquida\u00e7\u00e3o da despesa n\u00e3o permite lan\u00e7amento cont\u00e1bil cuja natureza seja de controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, a apropria\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva pode ocorrer antes, simultaneamente ou ap\u00f3s sua liquida\u00e7\u00e3o.","id":6593982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, a apropria\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva pode ocorrer antes, simultaneamente ou ap\u00f3s sua liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa tem como finalidade apurar a origem e o objeto do que se deve pagar, a import\u00e2ncia exata a pagar e a quem se deve pagar a import\u00e2ncia, para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o.","id":6593983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquida\u00e7\u00e3o da despesa tem como finalidade apurar a origem e o objeto do que se deve pagar, a import\u00e2ncia exata a pagar e a quem se deve pagar a import\u00e2ncia, para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria somente poder\u00e1 ocorrer quando houver dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica e suficiente para sua execu\u00e7\u00e3o.","id":6593984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria somente poder\u00e1 ocorrer quando houver dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica e suficiente para sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o exige sempre registro cont\u00e1bil de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","id":6593985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquida\u00e7\u00e3o exige sempre registro cont\u00e1bil de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412146,"slug":"contabilidade-publica-estagio-da-liquidacao"}],"slug":"direito-financeiro\/1735591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata de planejamento de bibliotecas universit\u00e1rias devem ser considerados princ\u00edpios do planejamento como atividade espec\u00edfica, nesse sentido importa compreender que conforme o n\u00edvel hier\u00e1rquico da institui\u00e7\u00e3o recomenda-se aplicar um tipo de planejamento com possibilidades de varia\u00e7\u00e3o quanto ao seu prazo de execu\u00e7\u00e3o. Nesse sentido \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58702,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1766313,"hashId":"fdf92e173ecb1ecb0f9c2df1edc95e72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de planejamento de bibliotecas universit\u00e1rias devem ser considerados princ\u00edpios do planejamento como atividade espec\u00edfica, nesse sentido importa compreender que conforme o n\u00edvel hier\u00e1rquico da institui\u00e7\u00e3o recomenda-se aplicar um tipo de planejamento com possibilidades de varia\u00e7\u00e3o quanto ao seu prazo de execu\u00e7\u00e3o. Nesse sentido \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6732798,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mais usual \u00e9 que se desenvolvam projetos estrat\u00e9gicos de m\u00e9dio prazo para implanta\u00e7\u00e3o pelo n\u00edvel operacional.","id":6732795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mais usual \u00e9 que se desenvolvam projetos estrat\u00e9gicos de m\u00e9dio prazo para implanta\u00e7\u00e3o pelo n\u00edvel operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projetos estrat\u00e9gicos s\u00e3o de iniciativa e responsabilidade do n\u00edvel t\u00e1tico (ou gerencial), com prazo m\u00e9dio de implanta\u00e7\u00e3o.","id":6732796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projetos estrat\u00e9gicos s\u00e3o de iniciativa e responsabilidade do n\u00edvel t\u00e1tico (ou gerencial), com prazo m\u00e9dio de implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de fato n\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o importante entre n\u00edveis hier\u00e1rquico, tipo de instrumento de planejamento e prazo de execu\u00e7\u00e3o. ","id":6732797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de fato n\u00e3o h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o importante entre n\u00edveis hier\u00e1rquico, tipo de instrumento de planejamento e prazo de execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 maior conforme o planejamento se desenvolva no n\u00edvel hier\u00e1rquico superior das organiza\u00e7\u00f5es.","id":6732798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 maior conforme o planejamento se desenvolva no n\u00edvel hier\u00e1rquico superior das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o prazo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 maior conforme o planejamento se desenvolva no n\u00edvel hier\u00e1rquico inferior da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6732799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 maior conforme o planejamento se desenvolva no n\u00edvel hier\u00e1rquico inferior da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de bibliotecas","oab":false,"nome":"Planejamento de bibliotecas","pai":400653,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402307,"slug":"biblioteconomia-planejamento-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1766313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":20918},{"descricao":"Operador de Pequenos Sistemas","id":20919}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a op\u00e7\u00e3o que completar\u00e1 corretamente as lacunas abaixo? Assinale-a._________ ouviu o canto da andorinha, o poeta, que n\u00e3o era um ________ cidad\u00e3o, ficou de _________- humor e sentiu um _______ - estar passageiro.","provas":[{"id":51629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":20918},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ASCONPREV - SAAE - Auxiliar de Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2019"},{"id":51637,"cargo":{"descricao":"Operador de Pequenos Sistemas","id":20919},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ASCONPREV - SAAE - Operador de Pequenos Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1560608,"hashId":"54411ed2b0875796f58edc2cfbb03cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a op\u00e7\u00e3o que completar\u00e1 corretamente as lacunas abaixo? Assinale-a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_________ ouviu o canto da andorinha, o poeta, que n\u00e3o era um ________ cidad\u00e3o, ficou de _________- humor e sentiu um _______ - estar passageiro.<\/p>","resposta":5847615,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mal \u2013 mal \u2013 mal \u2013 mau","id":5847614,"corpo":"<p>mal \u2013 mal \u2013 mal \u2013 mau<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mal \u2013 mau \u2013 mau \u2013 mal","id":5847615,"corpo":"<p>mal \u2013 mau \u2013 mau \u2013 mal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mau \u2013 mal \u2013 mal \u2013 mau","id":5847616,"corpo":"<p>mau \u2013 mal \u2013 mal \u2013 mau<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mal \u2013 mau \u2013 mal \u2013 mal","id":5847617,"corpo":"<p>mal \u2013 mau \u2013 mal \u2013 mal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mau \u2013 mal \u2013 mau \u2013 mal","id":5847618,"corpo":"<p>mau \u2013 mal \u2013 mau \u2013 mal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  3 a 8"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mal\/Mau","oab":false,"nome":"Mal\/Mau","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403697,"slug":"lingua-portuguesa-mal-mau"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1560608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio que deve ser adotado em institui\u00e7\u00f5es que desenvolvam programas de acolhimento institucional, conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","provas":[{"id":53787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1631502,"hashId":"56d5372224ccf2edf8a9e1e452b723de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio que deve ser adotado em institui\u00e7\u00f5es que desenvolvam programas de acolhimento institucional, conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","resposta":6135787,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento coletivo, visando a atender as necessidades comuns das crian\u00e7as e dos adolescentes acolhidos","id":6135784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento coletivo, visando a atender as necessidades comuns das crian\u00e7as e dos adolescentes acolhidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preval\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta","id":6135785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preval\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prefer\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no ambiente institucional","id":6135786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prefer\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no ambiente institucional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar, sempre que poss\u00edvel, a transfer\u00eancia, para outras entidades, de crian\u00e7as e adolescentes abrigados","id":6135787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar, sempre que poss\u00edvel, a transfer\u00eancia, para outras entidades, de crian\u00e7as e adolescentes abrigados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitoramento das visitas dos pais ou respons\u00e1veis \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento","id":6135788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento das visitas dos pais ou respons\u00e1veis \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Entidades de Atendimento","oab":true,"nome":"Das Entidades de Atendimento","pai":406593,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411483,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-entidades-de-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 90 a 94-A)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 90 a 94-A)","pai":411483,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411484,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-90-a-94-a"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1631502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","id":11648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um produto entre duas matrizes definido por:P=[XW\u200bYZ\u200b]=[14\u200b23\u200b]X[3\u22122\u200b5\u22124\u200b] Qual \u00e9 o valor do determinante da matriz P?","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"},{"id":54239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","id":11648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-area-gestao-orcamentaria-e-financeira","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1646269,"hashId":"a543454f9605d281fd5131988cb015c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um produto entre duas matrizes definido por:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P= \\begin{bmatrix} X&amp;Y \\\\ W&amp;Z \\end{bmatrix} = \\begin{bmatrix} 1&amp;2 \\\\ 4&amp;3 \\end{bmatrix} X \\begin{bmatrix} 3&amp;5 \\\\ -2&amp;-4 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor do determinante da matriz P?<\/p>","resposta":6200593,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":6200593,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u221218.","id":6200594,"corpo":"<p>\u221218.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u221210.","id":6200595,"corpo":"<p>\u221210.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110.","id":6200596,"corpo":"<p>110.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de matrizes","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de matrizes","pai":408801,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408807,"slug":"matematica-multiplicacao-de-matrizes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":"matematica\/1646269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o regras fundamentais que funcionam como norteadoras da pr\u00e1tica or\u00e7ament\u00e1ria. \u00c9 um conjunto de premissas que devem ser observadas durante cada etapa da elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Quando falamos de princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios modernos, a defini\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do principio da descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":55347,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664631,"hashId":"924a18f18daaf20921bc8cfb2ddb4c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o regras fundamentais que funcionam como norteadoras da pr\u00e1tica or\u00e7ament\u00e1ria. \u00c9 um conjunto de premissas que devem ser observadas durante cada etapa da elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Quando falamos de princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios modernos, a defini\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do principio da descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":6277369,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" toda receita e despesa deve constar da lei or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o podendo haver omiss\u00e3o.","id":6277365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> toda receita e despesa deve constar da lei or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o podendo haver omiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento deve ser claro e de f\u00e1cil compreens\u00e3o a qualquer indiv\u00edduo.","id":6277366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o or\u00e7amento deve ser claro e de f\u00e1cil compreens\u00e3o a qualquer indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o or\u00e7amento deve ter vig\u00eancia limitada a um exerc\u00edcio financeiro.","id":6277367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o or\u00e7amento deve ter vig\u00eancia limitada a um exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os administradores p\u00fablicos devem assumir, de forma personalizada, a responsabilidade pelo desenvolvimento de determinada a\u00e7\u00e3o de governo.","id":6277368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os administradores p\u00fablicos devem assumir, de forma personalizada, a responsabilidade pelo desenvolvimento de determinada a\u00e7\u00e3o de governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es deve preferencialmente ocorrer no n\u00edvel mais pr\u00f3ximo de seus benefici\u00e1rios.","id":6277369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es deve preferencialmente ocorrer no n\u00edvel mais pr\u00f3ximo de seus benefici\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405697,"slug":"direito-financeiro-principios-orcamentarios"}],"slug":"direito-financeiro\/1664631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deReriutaba","sigla":"","id":3611,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os volumes de um cilindro circular reto e um cone circular de mesma altura e mesmo raio, podemos afirmar que o volume do cone ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":38852,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura deReriutaba","sigla":"","id":3611,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-reriutaba-ce-2019-idib-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de  Reriutaba - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133321,"hashId":"5b5e599c9a5605ad7b867129954c123a","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os volumes de um cilindro circular reto e um cone\r\ncircular de mesma altura e mesmo raio, podemos afirmar que\r\no volume do cone ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":4033601,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas vezes o volume do cilindro","id":4033598,"corpo":"Tr\u00eas vezes o volume do cilindro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas vezes o volume do cilindro","id":4033599,"corpo":"Duas vezes o volume do cilindro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metade do volume do cilindro","id":4033600,"corpo":"Metade do volume do cilindro","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter\u00e7a parte do volume do cilindro","id":4033601,"corpo":"Ter\u00e7a parte do volume do cilindro","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1133321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gustavo e Henrique treinaram lan\u00e7amentos de bolas ao cesto. Gustavo acertou 7 lan\u00e7amentos a cada 13 tentativas, enquanto Henrique acertou 12 lan\u00e7amentos a cada 19 tentativas. Esses dois meninos, juntos, fizeram um total de 332 tentativas e acertaram 200 vezes. Nesse treino, o n\u00famero de tentativas feitas por Henrique foi","provas":[{"id":39641,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Assistente Social - 2019"},{"id":42960,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164487,"hashId":"88c65d7d2623882b6f5f2987fc56847f","enunciado":"<p align=\"justify\">Gustavo e Henrique treinaram lan\u00e7amentos de bolas ao\r\ncesto. Gustavo acertou 7 lan\u00e7amentos a cada 13 tentativas,\r\nenquanto Henrique acertou 12 lan\u00e7amentos a cada\r\n19 tentativas. Esses dois meninos, juntos, fizeram um total\r\nde 332 tentativas e acertaram 200 vezes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse treino, o n\u00famero de tentativas feitas por Henrique\r\nfoi<\/p>","resposta":4169779,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"190. ","id":4169777,"corpo":"<p align=justify>190.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"209.","id":4169778,"corpo":"<p align=justify>209.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"228. ","id":4169779,"corpo":"<p align=justify>228.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"247.","id":4169780,"corpo":"<p align=justify>247.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"266.","id":4169781,"corpo":"<p align=justify>266.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5es","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403843,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes"}],"slug":"matematica\/1164487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).( ) Na Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis a concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como pr\u00e1tica de aferi\u00e7\u00e3o da aprendizagem ou de aferi\u00e7\u00e3o do aproveitamento. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e da aprendizagem se constitui na a\u00e7\u00e3o reflexiva que perpassa todas as a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, onde os variados segmentos, integrados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, podem pensar, reelaborar e redimensionar, permanentemente, seu Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico.( ) A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e da aprendizagem tem o prop\u00f3sito de contribuir com o desenvolvimento das m\u00faltiplas dimens\u00f5es humanas, da conviv\u00eancia pol\u00edtica e solid\u00e1ria e contribuir com a consolida\u00e7\u00e3o de uma escola p\u00fablica, gratuita, democr\u00e1tica e voltada para o sucesso educacional. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40577,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199464,"hashId":"3ea322b83d2bcab55abbdcbabb6209d6","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).<\/p><p align=\"justify\">( ) Na Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis a concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como pr\u00e1tica de aferi\u00e7\u00e3o da aprendizagem ou de aferi\u00e7\u00e3o do aproveitamento. <\/p><p align=\"justify\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e da aprendizagem se constitui na a\u00e7\u00e3o reflexiva que perpassa todas as a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, onde os variados segmentos, integrados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, podem pensar, reelaborar e redimensionar, permanentemente, seu Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico.<\/p><p align=\"justify\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e da aprendizagem tem o prop\u00f3sito de contribuir com o desenvolvimento das m\u00faltiplas dimens\u00f5es humanas, da conviv\u00eancia pol\u00edtica e solid\u00e1ria e contribuir com a consolida\u00e7\u00e3o de uma escola p\u00fablica, gratuita, democr\u00e1tica e voltada para\r\no sucesso educacional. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4316371,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V","id":4316368,"corpo":"V \u2022 V \u2022 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V","id":4316369,"corpo":"V \u2022 F \u2022 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F","id":4316370,"corpo":"V \u2022 F \u2022 F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V","id":4316371,"corpo":"F \u2022 V \u2022 V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F","id":4316372,"corpo":"F \u2022 V \u2022 F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1199464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A influenza sazonal \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda do sistema respirat\u00f3rio. II. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade no Brasil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41704,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1237471,"hashId":"7906d7f370b973bc68bc6e73920f11d1","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A influenza sazonal \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda do sistema\r\nrespirat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A lei n\u00ba 8.080, de 1990, imp\u00f5e medidas para prejudicar a sa\u00fade\r\nno Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4472971,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4472968,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4472969,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4472970,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4472971,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabagismo","oab":false,"nome":"Tabagismo","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413440,"slug":"enfermagem-tabagismo"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1237471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere seis n\u00fameros inteiros positivos, distintos e n\u00e3o nulos, identificados cada um com uma das letras A, B, C, D, E e F. Existe uma rela\u00e7\u00e3o entre esses n\u00fameros atrav\u00e9s de uma opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica e os resultados de cada rela\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo mostrados no quadro a seguir: vAssim, por exemplo, o n\u00famero A relacionado com o n\u00famero D, resulta em 5. Determinados os valores dos n\u00fameros A, B, C, D, E e F, \u00e9 correto afirmar que a soma desses n\u00fameros \u00e9 igual a","provas":[{"id":41949,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246473,"hashId":"1eaa37e82c05fe0e6054f389b7b721ce","enunciado":"<p align=justify><p>Considere seis n\u00fameros inteiros\r\npositivos, distintos e n\u00e3o nulos,\r\nidentificados cada um com uma das\r\nletras A, B, C, D, E e F. Existe uma rela\u00e7\u00e3o\r\nentre esses n\u00fameros atrav\u00e9s de uma\r\nopera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica e os resultados de\r\ncada rela\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo mostrados no\r\nquadro a seguir: <\/p><p>v<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41949\/Q20.GIF\"><\/p><p>Assim, por exemplo, o n\u00famero\r\nA relacionado com o n\u00famero D,\r\nresulta em 5.\r\nDeterminados os valores dos n\u00fameros\r\nA, B, C, D, E e F, \u00e9 correto afirmar que a\r\nsoma desses n\u00fameros \u00e9 igual a<\/p><\/p>","resposta":4510204,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17.","id":4510202,"corpo":"<p align=justify>17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19.","id":4510203,"corpo":"<p align=justify>19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.","id":4510204,"corpo":"<p align=justify>21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23.","id":4510205,"corpo":"<p align=justify>23.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/1246473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as equa\u00e7\u00f5es: C =4x\u00b2 +8x -12 = 0; D= x\u00b2 -8x +16 = 0 e E= 2x\u00b2 -8x -10 = 0. Assinale a alternativa CORRETA, ap\u00f3s analisar cada um dos itens a seguir. I. A equa\u00e7\u00e3o D n\u00e3o pode ser considerada uma equa\u00e7\u00e3o completa e a equa\u00e7\u00e3o C n\u00e3o pode ser considerada uma equa\u00e7\u00e3o incompleta. II. Efetuando a divis\u00e3o da raiz X1 pela raiz X2 da equa\u00e7\u00e3o E obtemos um valor igual a -5, e a equa\u00e7\u00e3o C possui duas ra\u00edzes reais sendo que uma raiz possui um valor positivo e a outra raiz possui um valor negativo. III. As ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o E s\u00e3o, respectivamente, X1= 4, X2 = -2 e os coeficientes da equa\u00e7\u00e3o D s\u00e3o, respectivamente, a =1, b= 8 e c= -16.","provas":[{"id":42159,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2019-unespar-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Toledo - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1253597,"hashId":"94483858e5355e092007e1eb56bb96df","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as equa\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\">C =4x\u00b2 +8x -12 = 0; D= x\u00b2 -8x +16 = 0 e E= 2x\u00b2 -8x -10 = 0.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA, ap\u00f3s analisar cada um dos itens a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A equa\u00e7\u00e3o D n\u00e3o pode ser considerada uma equa\u00e7\u00e3o completa e a equa\u00e7\u00e3o C n\u00e3o pode ser considerada uma\r\nequa\u00e7\u00e3o incompleta.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Efetuando a divis\u00e3o da raiz X<sub>1<\/sub> pela raiz X<sub>2 <\/sub>da equa\u00e7\u00e3o E obtemos um valor igual a -5, e a equa\u00e7\u00e3o C possui duas\r\nra\u00edzes reais sendo que uma raiz possui um valor positivo e a outra raiz possui um valor negativo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. As ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o E s\u00e3o, respectivamente, X<sub>1<\/sub>= 4, X<sub>2<\/sub> = -2 e os coeficientes da equa\u00e7\u00e3o D s\u00e3o,\r\nrespectivamente, a =1, b= 8 e c= -16.<\/p>","resposta":4541844,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":4541842,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4541843,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":4541844,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4541845,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":4541846,"corpo":"<p align=justify>Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zeros da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Zeros da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408758,"slug":"matematica-zeros-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/1253597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se em uma c\u00e9lula do Excel intoduzirmos a fun\u00e7\u00e3o =PAR(35) , teremos o seguinte valor:","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283154,"hashId":"042320fd7143d35212a9fe5f50ad4bd0","enunciado":"<p align=justify>Se em uma c\u00e9lula do Excel intoduzirmos a fun\u00e7\u00e3o\r\n=PAR(35) , teremos o seguinte valor:<\/p>","resposta":4661926,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-35","id":4661922,"corpo":"<p align=justify>-35<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35","id":4661923,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,5","id":4661924,"corpo":"<p align=justify>17,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-17,5","id":4661925,"corpo":"<p align=justify>-17,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36","id":4661926,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1283154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mundo do trabalho se insere como unidade tem\u00e1tica em todos os anos finais do ensino fundamental.","provas":[{"id":44287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335241,"hashId":"aec55c4bcfc3129aeb99e4432ce7e68a","enunciado":"<p align=justify>O mundo do trabalho se insere como unidade tem\u00e1tica em\r\ntodos os anos finais do ensino fundamental.<\/p>","resposta":4884145,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as compet\u00eancias e habilidades propostas pela BNCC do ensino fundamental para a disciplina de geografia, julgue os itens subsecutivos.","id":412379,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as compet\u00eancias e habilidades propostas pela\r\nBNCC do ensino fundamental para a disciplina de geografia,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1335241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2007, qual tecla ou combina\u00e7\u00e3o de teclas deve ser usada para selecionar c\u00e9lulas adjacentes, a partir da indica\u00e7\u00e3o de duas c\u00e9lulas n\u00e3o adjacentes?","provas":[{"id":61521,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-assistente-area-tecnologia-da-informacao-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1875600,"hashId":"23a6bff7d244d07e929a942338e02576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 2007, qual tecla ou combina\u00e7\u00e3o de teclas deve ser usada para selecionar c\u00e9lulas adjacentes, a partir da indica\u00e7\u00e3o de duas c\u00e9lulas n\u00e3o adjacentes?<\/p>","resposta":7220102,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL","id":7220100,"corpo":"<p>CTRL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT","id":7220101,"corpo":"<p>ALT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SHIFT","id":7220102,"corpo":"<p>SHIFT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + ALT","id":7220103,"corpo":"<p>CTRL + ALT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL + SHIFT","id":7220104,"corpo":"<p>CTRL + SHIFT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 328 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o ve\u00edculo apreendido ou removido a qualquer t\u00edtulo e n\u00e3o reclamado por seu propriet\u00e1rio dentro do prazo de sessenta dias contados a partir da data de recolhimento ser\u00e1 avaliado e levado a leil\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":35516,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2019-fadesp-agente-de-fiscalizacao-de-transito","tipo":1,"nome":"FADESP - DETRAN PA - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040183,"hashId":"1b536cd6c0ed8177c83db83cef20b883","enunciado":"De acordo com o artigo 328 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o ve\u00edculo apreendido ou removido a qualquer t\u00edtulo e n\u00e3o reclamado por seu propriet\u00e1rio dentro do prazo de sessenta dias contados a partir da data de recolhimento ser\u00e1 avaliado e levado a leil\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \u00e9 correto afirmar o seguinte:","resposta":3638703,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o leil\u00e3o deve ser realizado preferencialmente por meio eletr\u00f4nico.","id":3638703,"corpo":"o leil\u00e3o deve ser realizado preferencialmente por meio eletr\u00f4nico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicado o edital do leil\u00e3o, a prepara\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser iniciada ap\u00f3s quinze dias, contados da data de recolhimento do ve\u00edculo.","id":3638704,"corpo":"publicado o edital do leil\u00e3o, a prepara\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser iniciada ap\u00f3s quinze dias, contados da data de recolhimento do ve\u00edculo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o houver oferta igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o, o lote ser\u00e1 inclu\u00eddo no leil\u00e3o seguinte, quando ser\u00e1 arrematado pelo maior lance, desde que por valor n\u00e3o inferior a setenta por cento do avaliado.","id":3638705,"corpo":"se n\u00e3o houver oferta igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o, o lote ser\u00e1 inclu\u00eddo no leil\u00e3o seguinte, quando ser\u00e1 arrematado pelo maior lance, desde que por valor n\u00e3o inferior a setenta por cento do avaliado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo classificado como conservado, o ve\u00edculo que for levado a leil\u00e3o por tr\u00eas vezes e n\u00e3o for arrematado ser\u00e1 leiloado como sucata.","id":3638706,"corpo":"mesmo classificado como conservado, o ve\u00edculo que for levado a leil\u00e3o por tr\u00eas vezes e n\u00e3o for arrematado ser\u00e1 leiloado como sucata.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a das despesas com estada no dep\u00f3sito ser\u00e1 limitada ao prazo de tr\u00eas meses.","id":3638707,"corpo":"a cobran\u00e7a das despesas com estada no dep\u00f3sito ser\u00e1 limitada ao prazo de tr\u00eas meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XX - Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XX - Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421892,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xx-disposicoes-finais-e-transitorias"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1040183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o enunciado atende \u00e0 norma- -padr\u00e3o quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e ao emprego ou n\u00e3o do acento indicativo da crase.","provas":[{"id":48142,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - Dentista - 2019"},{"id":48198,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - Enfermeiro - 2019"},{"id":48216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1460219,"hashId":"ca7a7a918ca641de19f31b91013aba64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o enunciado atende \u00e0 norma- -padr\u00e3o quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e ao emprego ou n\u00e3o do acento indicativo da crase.<\/p>","resposta":5418885,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pesquisadores n\u00e3o resistem \u00e0 ideia de usar os dados contidos nos discos de mem\u00f3ria dos computadores, pois al\u00e9m de conferir rapidez a busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.","id":5418881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores n\u00e3o resistem \u00e0 ideia de usar os dados contidos nos discos de mem\u00f3ria dos computadores, pois al\u00e9m de conferir rapidez a busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pesquisadores n\u00e3o resistem a ideia, de usar os dados contidos, nos discos de mem\u00f3ria dos computadores, pois al\u00e9m de conferir rapidez \u00e0 busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.","id":5418882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores n\u00e3o resistem a ideia, de usar os dados contidos, nos discos de mem\u00f3ria dos computadores, pois al\u00e9m de conferir rapidez \u00e0 busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pesquisadores n\u00e3o resistem \u00e0 ideia de usar os dados contidos, nos discos de mem\u00f3ria dos computadores pois, al\u00e9m de conferir rapidez a busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.","id":5418883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores n\u00e3o resistem \u00e0 ideia de usar os dados contidos, nos discos de mem\u00f3ria dos computadores pois, al\u00e9m de conferir rapidez a busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pesquisadores n\u00e3o resistem a ideia de usar os dados contidos nos discos de mem\u00f3ria dos computadores pois al\u00e9m de conferir rapidez a busca de informa\u00e7\u00f5es estas podem ser valiosas.","id":5418884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores n\u00e3o resistem a ideia de usar os dados contidos nos discos de mem\u00f3ria dos computadores pois al\u00e9m de conferir rapidez a busca de informa\u00e7\u00f5es estas podem ser valiosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pesquisadores n\u00e3o resistem \u00e0 ideia de usar os dados contidos nos discos de mem\u00f3ria dos computadores, pois, al\u00e9m de conferir rapidez \u00e0 busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.","id":5418885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores n\u00e3o resistem \u00e0 ideia de usar os dados contidos nos discos de mem\u00f3ria dos computadores, pois, al\u00e9m de conferir rapidez \u00e0 busca de informa\u00e7\u00f5es, estas podem ser valiosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. \u00c9tica M\u00e9dica Entrou em vigor no pa\u00eds uma nova vers\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica. O novo diploma, que n\u00e3o traz reviravoltas dram\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o ao texto anterior, de 2009, pode ser mais bem descrito como uma atualiza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. Um bom exemplo de adequa\u00e7\u00e3o ao esp\u00edrito dos tempos atuais \u00e9 a explicita\u00e7\u00e3o dos direitos dos m\u00e9dicos que pade\u00e7am de defici\u00eancias f\u00edsicas \u2013 as quais passaram, ao lado da ra\u00e7a e das posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, a ser elencadas como um dos motivos pelos quais o profissional de sa\u00fade n\u00e3o pode ser discriminado. Quest\u00f5es de cunho mais sindical, como as situa\u00e7\u00f5es em que o m\u00e9dico est\u00e1 autorizado a recusar-se a trabalhar, seja por falta de condi\u00e7\u00f5es, seja por obje\u00e7\u00f5es de consci\u00eancia, tamb\u00e9m foram disciplinadas com uma dose adicional de detalhe. No que provavelmente constitui a novidade mais relevante, o C\u00f3digo autoriza m\u00e9dicos a realizarem pesquisas retrospectivas em prontu\u00e1rios, desde que autorizados por uma comiss\u00e3o de \u00e9tica em pesquisa. Nesta era de \u201cbig data\u201d em que vivemos, os arquivos de hospitais e cl\u00ednicas escondem informa\u00e7\u00f5es valios\u00edssimas na forma de correla\u00e7\u00f5es das quais nem suspeitamos. Tudo isso est\u00e1 enterrado nos discos de mem\u00f3ria dos computadores ou nos mais antiquados arquivos mortos, mas pesquisadores n\u00e3o tinham acesso a esse conhecimento porque era, na pr\u00e1tica, imposs\u00edvel obter o consentimento informado de todos os pacientes envolvidos. Por fim, h\u00e1 que lamentar pelo que os m\u00e9dicos deixaram de fazer nessa revis\u00e3o. O disciplinamento da telemedicina, exig\u00eancia dos tempos modernos, foi jogado para resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Medicina. Pela amostra que tivemos no in\u00edcio do ano, o tema se afigura mais pol\u00eamico do que deveria. Pena tamb\u00e9m que n\u00e3o se tenha avan\u00e7ado mais no reconhecimento da autonomia dos pacientes maiores de idade e em pleno gozo de suas fun\u00e7\u00f5es mentais \u2013 que deve ser plena, e n\u00e3o limitada. (Editorial. Folha de S.Paulo, 06.05.2019. Adaptado)","id":425853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>                                                                                    \u00c9tica M\u00e9dica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Entrou em vigor no pa\u00eds uma nova vers\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica. O novo diploma, que n\u00e3o traz reviravoltas dram\u00e1ticas em rela\u00e7\u00e3o ao texto anterior, de 2009, pode ser mais bem descrito como uma atualiza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um bom exemplo de adequa\u00e7\u00e3o ao esp\u00edrito dos tempos atuais \u00e9 a explicita\u00e7\u00e3o dos direitos dos m\u00e9dicos que pade\u00e7am de defici\u00eancias f\u00edsicas \u2013 as quais passaram, ao lado da ra\u00e7a e das posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, a ser elencadas como um dos motivos pelos quais o profissional de sa\u00fade n\u00e3o pode ser discriminado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quest\u00f5es de cunho mais sindical, como as situa\u00e7\u00f5es em que o m\u00e9dico est\u00e1 autorizado a recusar-se a trabalhar, seja por falta de condi\u00e7\u00f5es, seja por obje\u00e7\u00f5es de consci\u00eancia, tamb\u00e9m foram disciplinadas com uma dose adicional de detalhe. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No que provavelmente constitui a novidade mais relevante, o C\u00f3digo autoriza m\u00e9dicos a realizarem pesquisas retrospectivas em prontu\u00e1rios, desde que autorizados por uma comiss\u00e3o de \u00e9tica em pesquisa. Nesta era de \u201cbig data\u201d em que vivemos, os arquivos de hospitais e cl\u00ednicas escondem informa\u00e7\u00f5es valios\u00edssimas na forma de correla\u00e7\u00f5es das quais nem suspeitamos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tudo isso est\u00e1 enterrado nos discos de mem\u00f3ria dos computadores ou nos mais antiquados arquivos mortos, mas pesquisadores n\u00e3o tinham acesso a esse conhecimento porque era, na pr\u00e1tica, imposs\u00edvel obter o consentimento informado de todos os pacientes envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por fim, h\u00e1 que lamentar pelo que os m\u00e9dicos deixaram de fazer nessa revis\u00e3o. O disciplinamento da telemedicina, exig\u00eancia dos tempos modernos, foi jogado para resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Medicina. Pela amostra que tivemos no in\u00edcio do ano, o tema se afigura mais pol\u00eamico do que deveria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pena tamb\u00e9m que n\u00e3o se tenha avan\u00e7ado mais no reconhecimento da autonomia dos pacientes maiores de idade e em pleno gozo de suas fun\u00e7\u00f5es mentais \u2013 que deve ser plena, e n\u00e3o limitada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Editorial. Folha de S.Paulo, 06.05.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1460219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cNo s\u00e9culo XXI, \u00e9 improv\u00e1vel que os dogmas humanistas sejam substitu\u00eddos por teorias puramente cient\u00edficas.\u201d (linhas de 26 a 28): \u00c9 improv\u00e1vel que no s\u00e9culo XXI, se substitua os dogmas humanistas por teorias puramente cient\u00edficas.","provas":[{"id":35567,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1040611,"hashId":"837419e28109d3a39a21498875c5d85b","enunciado":"\u201cNo s\u00e9culo XXI, \u00e9 improv\u00e1vel que os dogmas humanistas\r\nsejam substitu\u00eddos por teorias puramente cient\u00edficas.\u201d\r\n(linhas de 26 a 28): <strong>\u00c9 improv\u00e1vel que no s\u00e9culo XXI, se\r\nsubstitua os dogmas humanistas por teorias\r\npuramente cient\u00edficas<\/strong>.","resposta":3640220,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3640219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3640220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 12 e 13 no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.","id":376567,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35567\/16.gif\"><\/p><p>Julgue os itens 12 e 13 no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos\r\ntrechos destacados do texto.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1040611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei de Informa\u00e7\u00e3o, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":36531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049474,"hashId":"5a97bfdcbcebbe16f3c6317af63de6bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei de Informa\u00e7\u00e3o, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":3674095,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os efeitos da lei, documento s\u00e3o dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento;","id":3674094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da lei, documento s\u00e3o dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do Estado garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o;","id":3674095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado garantir o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominada autenticidade;","id":3674096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominada autenticidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autenticidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada.","id":3674097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autenticidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1049474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o preocupado com os gastos de uma obra fara\u00f4nica realizada pela Prefeitura, quer ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dessa obra para se certificar que n\u00e3o foi superfaturada. Acerca do tema, marque C para correto e E para errado:...( ) Qualquer interessado poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades com base na Lei 8.808\/09, por qualquer meio leg\u00edtimo, independentemente do pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida;( ) Para o acesso a informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, a identifica\u00e7\u00e3o do requerente n\u00e3o pode conter exig\u00eancias que inviabilizem a solicita\u00e7\u00e3o;( ) Por meio dos s\u00edtios oficiais na Internet, os \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico devem viabilizar alternativa de encaminhamento de pedidos de acesso;( ) Todos t\u00eam direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, contudo quando a informa\u00e7\u00e3o for sigilosa, totalmente ou parcialmente, ela ser\u00e1 indeferida e o interessado n\u00e3o ter\u00e1 direito a recurso...A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":36531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049475,"hashId":"0a235e2f8c340246a24070516de34a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o preocupado com os gastos de uma obra fara\u00f4nica realizada pela Prefeitura, quer ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dessa obra para se certificar que n\u00e3o foi superfaturada. Acerca do tema, marque C para correto e E para errado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualquer interessado poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades com base na Lei 8.808\/09, por qualquer meio leg\u00edtimo, independentemente do pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o acesso a informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, a identifica\u00e7\u00e3o do requerente n\u00e3o pode conter exig\u00eancias que inviabilizem a solicita\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por meio dos s\u00edtios oficiais na Internet, os \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico devem viabilizar alternativa de encaminhamento de pedidos de acesso;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos t\u00eam direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, contudo quando a informa\u00e7\u00e3o for sigilosa, totalmente ou parcialmente, ela ser\u00e1 indeferida e o interessado n\u00e3o ter\u00e1 direito a recurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3674098,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E, C, C, E;","id":3674098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E, C, C, E;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, E, C, C;","id":3674099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E, E, C, C;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, C, E, E; ","id":3674100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, C, E, E; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, E, C, E.","id":3674101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, E, C, E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1049475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da compet\u00eancia nos processos administrativos, marque V para os itens verdadeiras e F para os falsos:( ) A compet\u00eancia \u00e9 irrenunci\u00e1vel, salvo os casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos;( ) Nos casos de impedimento legal, um \u00f3rg\u00e3o e seu titular poder\u00e3o delegar parte da sua compet\u00eancia;( ) Pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo;( ) O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevog\u00e1vel.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":36531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049479,"hashId":"da7217249ad1a695417a7f6d0a970636","enunciado":"<p>A respeito da compet\u00eancia nos processos administrativos, marque V para os itens verdadeiras e F para os falsos:<\/p><p><br><\/p><p>( ) A compet\u00eancia \u00e9 irrenunci\u00e1vel, salvo os casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos;<\/p><p>( ) Nos casos de impedimento legal, um \u00f3rg\u00e3o e seu titular poder\u00e3o delegar parte da sua compet\u00eancia;<\/p><p>( ) Pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo;<\/p><p>( ) O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevog\u00e1vel.<\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3674115,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V;","id":3674114,"corpo":"<p>F, F, V, V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F;","id":3674115,"corpo":"<p>V, V, F, F;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F;","id":3674116,"corpo":"<p>V, F, V, F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,V, F, V.","id":3674117,"corpo":"<p>F,V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da compet\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Da compet\u00eancia administrativa","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408460,"slug":"direito-administrativo-da-competencia-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422918,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-da-competencia"}],"slug":"direito-administrativo\/1049479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos e deveres do Servidor P\u00fablico, marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":36531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049481,"hashId":"e6ef79f35fbe2642ec85d8ecb8f418b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos e deveres do Servidor P\u00fablico, marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3674122,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrado tem o dever de expor os fatos conforme a verdade;","id":3674122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrado tem o dever de expor os fatos conforme a verdade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do administrado, perante a Administra\u00e7\u00e3o, formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o;","id":3674123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do administrado, perante a Administra\u00e7\u00e3o, formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O administrado tem o direito de prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas;","id":3674124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrado tem o direito de prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O administrado tem o dever de ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores.","id":3674125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrado tem o dever de ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Deveres dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408452,"slug":"direito-administrativo-deveres-dos-administrados"}],"slug":"direito-administrativo\/1049481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos chamar de Patrim\u00f4nio, de maneira simplificada, o conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es de uma entidade. Sobre o Patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049485,"hashId":"611c2ba2f1720f7c4ee58f928310cafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos chamar de Patrim\u00f4nio, de maneira simplificada, o conjunto de bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es de uma entidade. Sobre o Patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3674140,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, o lado do ativo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido refere-se \u00e0 origem de recursos. J\u00e1 o lado do passivo \u00e9 o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos;","id":3674138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, o lado do ativo e do patrim\u00f4nio l\u00edquido refere-se \u00e0 origem de recursos. J\u00e1 o lado do passivo \u00e9 o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo a descoberto existe quando o passivo exig\u00edvel \u00e9 maior que o ativo;","id":3674139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo a descoberto existe quando o passivo exig\u00edvel \u00e9 maior que o ativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida \u00e9 a diferen\u00e7a entre o Ativo Total e o Passivo Exig\u00edvel;","id":3674140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida \u00e9 a diferen\u00e7a entre o Ativo Total e o Passivo Exig\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ativo e o patrim\u00f4nio l\u00edquido devem ser necessariamente maiores ou iguais a zero.","id":3674141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo e o patrim\u00f4nio l\u00edquido devem ser necessariamente maiores ou iguais a zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1049485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Bom Sabor Ltda. organizou em tabela quantos funcion\u00e1rios foram admitidos por m\u00eas no ano de 2018:..JANFEVMARABRMAIJUNJULAGOSETOUTNOVDEZ034200523410...A m\u00e9dia de funcion\u00e1rios admitidos por m\u00eas em 2018 foi:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049499,"hashId":"d5dfa2d21e64c8bb7eae6f18ef8d1e01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Bom Sabor Ltda. organizou em tabela quantos funcion\u00e1rios foram admitidos por m\u00eas no ano de 2018:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 855px;\"><colgroup><col width=\"58\"><col width=\"65\"><col width=\"65\"><col width=\"68\"><col width=\"67\"><col width=\"63\"><col width=\"74\"><col width=\"79\"><col width=\"79\"><col width=\"78\"><col width=\"78\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">JAN<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FEV<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MAR<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ABR<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MAI<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">JUN<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">JUL<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AGO<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SET<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">OUT<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NOV<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DEZ<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de funcion\u00e1rios admitidos por m\u00eas em 2018 foi:<\/p>","resposta":3674194,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":3674194,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":3674195,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":3674196,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":3674197,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"}],"slug":"estatistica\/1049499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meios de transporte de carga representam uma grande vantagem competitiva nas transa\u00e7\u00f5es do com\u00e9rcio, com isso as empresas precisam ter sabedoria ao escolher o modal que ir\u00e1 utilizar. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de modais, classifique as assertivas a seguir em verdadeiras (V) ou falsas (F) e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta: ( ) O modal ferrovi\u00e1rio, bastante utilizado no Brasil, \u00e9 considerado muito \u00e1gil e de f\u00e1cil gerenciamento, entretanto possui uma limita\u00e7\u00e3o de armazenamento, obtendo um custo de transporte elevado e a carga pode demorar mais tempo para ser entregue dependendo da dist\u00e2ncia; ( ) O modal rodovi\u00e1rio \u00e9 bastante lento e de dif\u00edcil gerenciamento, no entanto tem uma grande capacidade de armazenamento, obtendo um menor custo de transporte; ( ) O modal aquavi\u00e1rio comporta uma maior quantidade de carga e percorre maiores dist\u00e2ncias em rela\u00e7\u00e3o ao rodovi\u00e1rio, no entanto precisa de terminais apropriados e o tempo de viagem \u00e9 geralmente longo; ( ) O modal dutovi\u00e1rio \u00e9 utilizado no transporte de produtos a granel por longas dist\u00e2ncias, possui um baixo custo operacional. Esse meio de transporte de carga precisa de muitas licen\u00e7as ambientais e o seu deslocamento por duto pode ser externo, subterr\u00e2neo ou submarino, tendo capacidade para transportar diversos mat\u00e9rias, como: g\u00e1s natural, gasolina, \u00e1lcool e outro. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049513,"hashId":"d11fd765630bc419ebcf47b4e15ae7db","enunciado":"<p>Os meios de transporte de carga representam uma grande vantagem competitiva nas transa\u00e7\u00f5es do com\u00e9rcio, com isso as empresas precisam ter sabedoria ao escolher o modal que ir\u00e1 utilizar. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de modais, classifique as assertivas a seguir em verdadeiras (V) ou falsas (F) e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:\r\n<\/p><p>( ) O modal ferrovi\u00e1rio, bastante utilizado no Brasil, \u00e9 considerado muito \u00e1gil e de f\u00e1cil gerenciamento, entretanto possui uma limita\u00e7\u00e3o de armazenamento, obtendo um custo de transporte elevado e a carga pode demorar mais tempo para ser entregue dependendo da dist\u00e2ncia;\r\n<\/p><p>( ) O modal rodovi\u00e1rio \u00e9 bastante lento e de dif\u00edcil gerenciamento, no entanto tem uma grande capacidade de armazenamento, obtendo um menor custo de transporte;\r\n<\/p><p>( ) O modal aquavi\u00e1rio comporta uma maior quantidade de carga e percorre maiores dist\u00e2ncias em rela\u00e7\u00e3o ao rodovi\u00e1rio, no entanto precisa de terminais apropriados e o tempo de viagem \u00e9 geralmente longo;\r\n<\/p><p>( ) O modal dutovi\u00e1rio \u00e9 utilizado no transporte de produtos a granel por longas dist\u00e2ncias, possui um baixo custo operacional. Esse meio de transporte de carga precisa de muitas licen\u00e7as ambientais e o seu deslocamento por duto pode ser externo, subterr\u00e2neo ou submarino, tendo capacidade para transportar diversos mat\u00e9rias, como: g\u00e1s natural, gasolina, \u00e1lcool e outro.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3674253,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V;","id":3674250,"corpo":"F, F, F, V;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F;","id":3674251,"corpo":"F, V, V, F;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F;","id":3674252,"corpo":"V, F, F, F;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":3674253,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378023,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1049513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A(O) _______ \u00e9 um instrumento de destina\u00e7\u00e3o, bastante utilizado por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e aprovado por autoridade competente, que determina prazos e condi\u00e7\u00f5es de guarda tendo em vista a transfer\u00eancia, recolhimento, descarte ou elimina\u00e7\u00e3o de documentos. Marque a op\u00e7\u00e3o que define o conceito acima.","provas":[{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049514,"hashId":"009070571a00beb7efe0aedbdf501763","enunciado":"A(O) _______ \u00e9 um instrumento de destina\u00e7\u00e3o, bastante utilizado por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e aprovado por autoridade competente, que determina prazos e condi\u00e7\u00f5es de guarda tendo em vista a transfer\u00eancia, recolhimento, descarte ou elimina\u00e7\u00e3o de documentos. Marque a op\u00e7\u00e3o que define o conceito acima.","resposta":3674256,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabela temporal de arquivos;","id":3674254,"corpo":"Tabela temporal de arquivos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos;","id":3674255,"corpo":"Plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabela de temporalidade de documentos;","id":3674256,"corpo":"Tabela de temporalidade de documentos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabela de classifica\u00e7\u00e3o de documentos.","id":3674257,"corpo":"Tabela de classifica\u00e7\u00e3o de documentos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378024,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1049514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lideran\u00e7a \u00e9 o processo de influ\u00eancia que o l\u00edder tem sobre as outras pessoas, motivando-as e incentivando-as para que possam trabalhar com entusiasmo para o alcance de um objetivo em comum. De acordo com as caracter\u00edsticas de um l\u00edder assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049518,"hashId":"26ff7886be10b2635030f989d9258267","enunciado":"Lideran\u00e7a \u00e9 o processo de influ\u00eancia que o l\u00edder tem sobre as outras pessoas, motivando-as e incentivando-as para que possam trabalhar com entusiasmo para o alcance de um objetivo em comum. De acordo com as caracter\u00edsticas de um l\u00edder assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","resposta":3674273,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser observador, est\u00e1 sempre atento ao ambiente de trabalho e buscar solu\u00e7\u00f5es eficazes para os problemas existentes;","id":3674270,"corpo":"Ser observador, est\u00e1 sempre atento ao ambiente de trabalho e buscar solu\u00e7\u00f5es eficazes para os problemas existentes;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No momento de crise ser paciente e ter a sabedoria de colocar as pessoas certa nos lugares certos;","id":3674271,"corpo":"No momento de crise ser paciente e ter a sabedoria de colocar as pessoas certa nos lugares certos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter empatia, conhecendo o perfil e os limites da equipe, podendo utilizar esse conhecimento para motivar os colaboradores;","id":3674272,"corpo":"Ter empatia, conhecendo o perfil e os limites da equipe, podendo utilizar esse conhecimento para motivar os colaboradores;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolher pessoas com caracter\u00edsticas parecidas, pois a diversidade de pessoas e personalidades n\u00e3o faz bem \u00e0 equipe.","id":3674273,"corpo":"Escolher pessoas com caracter\u00edsticas parecidas, pois a diversidade de pessoas e personalidades n\u00e3o faz bem \u00e0 equipe.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378024,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1049518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A curva ABC \u00e9 uma ferramenta que classifica as informa\u00e7\u00f5es ao categorizar os itens de maior import\u00e2ncia e auxilia na administra\u00e7\u00e3o de custos. Essa ferramenta permite realizar c\u00e1lculos que classifica os produtos conforme determinados grupos. De acordo com os dados abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia correta em rela\u00e7\u00e3o aos produtos pertencentes a cada grupo:Grupo A: Itens que possuem um valor de demanda ou consumo alto; Grupo B: Itens que possuem em valor de demanda ou consumo intermedi\u00e1rio; Grupo C: Itens que possuem um valor de demanda ou consumo baixo;PRODUTOQUANTIDADEPRE\u00c7O UNIT\u00c1RIOX10 UNR$ 250,00Y20 UNR$ 150,00Z90 UNR$ 35,00W05 UNR$ 20,00V08 UNR$ 400,00Marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049520,"hashId":"010d86df0fe891d3c835ad24f86c5ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A curva ABC \u00e9 uma ferramenta que classifica as informa\u00e7\u00f5es ao categorizar os itens de maior import\u00e2ncia e auxilia na administra\u00e7\u00e3o de custos. Essa ferramenta permite realizar c\u00e1lculos que classifica os produtos conforme determinados grupos. De acordo com os dados abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia correta em rela\u00e7\u00e3o aos produtos pertencentes a cada grupo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grupo A: Itens que possuem um valor de demanda ou consumo alto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grupo B: Itens que possuem em valor de demanda ou consumo intermedi\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grupo C: Itens que possuem um valor de demanda ou consumo baixo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-98af\"><td data-row=\"row-98af\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98af\" data-cell=\"cell-noul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PRODUTO<\/p><\/td><td data-row=\"row-98af\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98af\" data-cell=\"cell-6qy6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">QUANTIDADE<\/p><\/td><td data-row=\"row-98af\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98af\" data-cell=\"cell-lpuv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rl3p\"><td data-row=\"row-rl3p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl3p\" data-cell=\"cell-5sp8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-rl3p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl3p\" data-cell=\"cell-8vo4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10 UN<\/p><\/td><td data-row=\"row-rl3p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rl3p\" data-cell=\"cell-68vl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cnra\"><td data-row=\"row-cnra\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnra\" data-cell=\"cell-uq4z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"row-cnra\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnra\" data-cell=\"cell-u6a1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20 UN<\/p><\/td><td data-row=\"row-cnra\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnra\" data-cell=\"cell-g348\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 150,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1rdf\"><td data-row=\"row-1rdf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rdf\" data-cell=\"cell-oewj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"row-1rdf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rdf\" data-cell=\"cell-z278\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">90 UN<\/p><\/td><td data-row=\"row-1rdf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1rdf\" data-cell=\"cell-3lgz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 35,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-11tw\"><td data-row=\"row-11tw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11tw\" data-cell=\"cell-3ob0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">W<\/p><\/td><td data-row=\"row-11tw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11tw\" data-cell=\"cell-ikk0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">05 UN<\/p><\/td><td data-row=\"row-11tw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11tw\" data-cell=\"cell-n1xt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 20,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2wcl\"><td data-row=\"row-2wcl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2wcl\" data-cell=\"cell-nlmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-2wcl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2wcl\" data-cell=\"cell-go6w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">08 UN<\/p><\/td><td data-row=\"row-2wcl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2wcl\" data-cell=\"cell-fto7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 400,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3674280,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os produtos V, Z e X pertencem ao grupo A;","id":3674278,"corpo":"<p>Os produtos V, Z e X pertencem ao grupo A;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produto W pertence ao grupo B;","id":3674279,"corpo":"<p>O produto W pertence ao grupo B;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os produtos V, Z e Y pertencem ao grupo A;","id":3674280,"corpo":"<p>Os produtos V, Z e Y pertencem ao grupo A;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os produtos W e X pertencem ao grupo C.","id":3674281,"corpo":"<p>Os produtos W e X pertencem ao grupo C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378024,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1049520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se n\u00e3o \u00e9 verdade que, no ano passado, em todos os s\u00e1bados, se fazia sol, Rodrigo passeava de bicicleta, ent\u00e3o, no ano passado,","provas":[{"id":36813,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador","id":16694},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Programador - 2019"},{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067681,"hashId":"6059363e83a66a54dd6048d30dd12e32","enunciado":"Se n\u00e3o \u00e9 verdade que, no ano passado, em todos os s\u00e1bados, se fazia sol, Rodrigo passeava de bicicleta, ent\u00e3o, no ano passado,","resposta":3748994,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em nenhum s\u00e1bado que n\u00e3o fez sol, Rodrigo passeou de bicicleta.","id":3748990,"corpo":"em nenhum s\u00e1bado que n\u00e3o fez sol, Rodrigo passeou de bicicleta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em todos os s\u00e1bados que n\u00e3o fez sol, Rodrigo n\u00e3o passeou de bicicleta.","id":3748991,"corpo":"em todos os s\u00e1bados que n\u00e3o fez sol, Rodrigo n\u00e3o passeou de bicicleta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"houve um s\u00e1bado em que n\u00e3o fez sol e Rodrigo passeou de bicicleta.","id":3748992,"corpo":"houve um s\u00e1bado em que n\u00e3o fez sol e Rodrigo passeou de bicicleta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em todos os s\u00e1bados fez sol e Rodrigo passeou de bicicleta.","id":3748993,"corpo":"em todos os s\u00e1bados fez sol e Rodrigo passeou de bicicleta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"houve um s\u00e1bado em que fez sol e Rodrigo n\u00e3o passeou de bicicleta.","id":3748994,"corpo":"houve um s\u00e1bado em que fez sol e Rodrigo n\u00e3o passeou de bicicleta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381045,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1067681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mat\u00e9ria de capa da Revista Radis, de dezembro de 2017, intitulada \u201cToda aten\u00e7\u00e3o que o SUS e a popula\u00e7\u00e3o merecem\u201d traz uma discuss\u00e3o sobre a nova revis\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) aprovada em agosto de 2017 e publicada em Di\u00e1rio Oficial por meio da Portaria 2.436\/2017, substituindo a lei anterior, de 2011. O texto destaca que, apesar de seus defensores alegarem que a reforma confere flexibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica e a adequam \u00e0 realidade de munic\u00edpios e de seus problemas or\u00e7ament\u00e1rios, o fato \u00e9 que a nova PNAB enfrentou cr\u00edticas de diversos setores da sa\u00fade coletiva brasileira.Sobre os principais aspectos da nova PNAB que impactam na organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no SUS, analise as afirmativas abaixo.IConfere o mesmo status \u00e0s equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo que essas equipes disputar\u00e3o os mesmos recursos e ter\u00e3o as mesmas responsabilidades.IIPromove uma mudan\u00e7a na carga hor\u00e1ria dos m\u00e9dicos, permitindo a contrata\u00e7\u00e3o por at\u00e9 10 horas semanais tanto na Sa\u00fade da Fam\u00edlia quanto em outras modalidades de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.IIIRetira a obrigatoriedade de inclus\u00e3o do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade na equipe m\u00ednima, al\u00e9m de outros profissionais, como os da equipe de sa\u00fade bucal.IVInstitui uma \u201ccesta de servi\u00e7os\u201d que delimita a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os essenciais e estrat\u00e9gicos da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria.Est\u00e3o de acordo com o que prop\u00f5e a nova PNAB as afirmativas","provas":[{"id":48229,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1462449,"hashId":"1e47264a38ca6269e3637de16aa9b450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria de capa da Revista Radis, de dezembro de 2017, intitulada \u201c<em>Toda aten\u00e7\u00e3o que o SUS e a popula\u00e7\u00e3o merecem<\/em>\u201d traz uma discuss\u00e3o sobre a nova revis\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) aprovada em agosto de 2017 e publicada em Di\u00e1rio Oficial por meio da Portaria 2.436\/2017, substituindo a lei anterior, de 2011. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto destaca que, apesar de seus defensores alegarem que a reforma confere flexibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica e a adequam \u00e0 realidade de munic\u00edpios e de seus problemas or\u00e7ament\u00e1rios, o fato \u00e9 que a nova PNAB enfrentou cr\u00edticas de diversos setores da sa\u00fade coletiva brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48229\/questao\/1462449-20201229153119000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os principais aspectos da nova PNAB que impactam na organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no SUS, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 681px;\"><colgroup><col width=\"59\"><col width=\"622\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gtr7\"><td data-row=\"row-gtr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gtr7\" data-cell=\"cell-15sz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-gtr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gtr7\" data-cell=\"cell-ewnn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Confere o mesmo status \u00e0s equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo que essas equipes disputar\u00e3o os mesmos recursos e ter\u00e3o as mesmas responsabilidades.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1wi4\"><td data-row=\"row-1wi4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wi4\" data-cell=\"cell-lplf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-1wi4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wi4\" data-cell=\"cell-n3tw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Promove uma mudan\u00e7a na carga hor\u00e1ria dos m\u00e9dicos, permitindo a contrata\u00e7\u00e3o por at\u00e9 10 horas semanais tanto na Sa\u00fade da Fam\u00edlia quanto em outras modalidades de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6vtd\"><td data-row=\"row-6vtd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6vtd\" data-cell=\"cell-68kk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-6vtd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6vtd\" data-cell=\"cell-tvze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Retira a obrigatoriedade de inclus\u00e3o do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade na equipe m\u00ednima, al\u00e9m de outros profissionais, como os da equipe de sa\u00fade bucal.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2jl7\"><td data-row=\"row-2jl7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2jl7\" data-cell=\"cell-vwyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-2jl7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2jl7\" data-cell=\"cell-awge\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Institui uma \u201ccesta de servi\u00e7os\u201d que delimita a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os essenciais e estrat\u00e9gicos da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o de acordo com o que prop\u00f5e a nova PNAB as afirmativas<\/p><p><br><\/p>","resposta":5429013,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5429013,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5429014,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5429015,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5429016,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esp\u00e9cie humana e a maioria de esp\u00e9cies animais passam por fases de desenvolvimento embrion\u00e1rio. Como o desenvolvimento embrion\u00e1rios de certos grupos animais, como de ouri\u00e7os (equinodermo) e de anfioxo (cordado) s\u00e3o muito semelhantes ao desenvolvimento humano, estuda-se o desenvolvimento desses animais para compreender melhor a embriologia humana. Analise a figura abaixo sobre o desenvolvimento do anfioxo e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fases e aos eventos do desenvolvimento embrion\u00e1rio em cordados. Fonte: Unicamp. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.comvest.unicamp.br\/vest_anteriores\/2000\/download\/cbiol.pdf. Acesso em 11 de janeiro de 2019.","provas":[{"id":43761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1312003,"hashId":"65685be480f4422deba3b3cf26f079b1","enunciado":"<p align=\"justify\">A esp\u00e9cie humana e a maioria de esp\u00e9cies animais passam por fases de desenvolvimento embrion\u00e1rio. Como o desenvolvimento embrion\u00e1rios de certos grupos animais, como de ouri\u00e7os (equinodermo) e de anfioxo (cordado) s\u00e3o muito semelhantes ao desenvolvimento humano, estuda-se o desenvolvimento desses animais para compreender melhor a embriologia humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analise a figura abaixo sobre o desenvolvimento do anfioxo e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fases e aos eventos do desenvolvimento embrion\u00e1rio em cordados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43761\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><sub>Fonte: Unicamp. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.comvest.unicamp.br\/vest_anteriores\/2000\/download\/cbiol.pdf.\r\nAcesso em 11 de janeiro de 2019.<\/sub><\/p>","resposta":4788862,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A figura A \u00e9 representada pelo zigoto, c\u00e9lula haploide resultante da fecunda\u00e7\u00e3o do \u00f3vulo feminino com o espermatozoide masculino, que se multiplicar\u00e1 por in\u00fameras mitoses.","id":4788858,"corpo":"<p align=justify>A figura A \u00e9 representada pelo zigoto, c\u00e9lula haploide resultante da fecunda\u00e7\u00e3o do \u00f3vulo feminino com o espermatozoide masculino, que se multiplicar\u00e1 por in\u00fameras mitoses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A figura C \u00e9 representada pela g\u00e1strula, que \u00e9 uma estrutura esf\u00e9rica que possui uma cavidade interna vazia, que resultar\u00e1 na cavidade interna do sistema digest\u00f3rio.","id":4788859,"corpo":"<p align=justify>A figura C \u00e9 representada pela g\u00e1strula, que \u00e9 uma estrutura esf\u00e9rica que possui uma cavidade interna vazia, que resultar\u00e1 na cavidade interna do sistema digest\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A figura D \u00e9 representada pela bl\u00e1stula, nos mam\u00edferos \u00e9 chamada tamb\u00e9m de blastocisto. Nesta fase, ocorre a forma\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas folhetos embrion\u00e1rios (endoderme, mesoderme e ectoderme).","id":4788860,"corpo":"<p align=justify>A figura D \u00e9 representada pela bl\u00e1stula, nos mam\u00edferos \u00e9 chamada tamb\u00e9m de blastocisto. Nesta fase, ocorre a forma\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas folhetos embrion\u00e1rios (endoderme, mesoderme e ectoderme).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A figura E \u00e9 representada pela n\u00eaurula, sendo que, nesta etapa, os folhetos embrion\u00e1rios se diferenciam diretamente em \u00f3rg\u00e3os e, logo em seguida, nos diferentes sistemas do corpo, principalmente o nervoso.","id":4788861,"corpo":"<p align=justify>A figura E \u00e9 representada pela n\u00eaurula, sendo que, nesta etapa, os folhetos embrion\u00e1rios se diferenciam diretamente em \u00f3rg\u00e3os e, logo em seguida, nos diferentes sistemas do corpo, principalmente o nervoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A figura B \u00e9 representada pela m\u00f3rula, que se desenvolve por clivagens, e apresenta c\u00e9lulas conhecidas como blast\u00f4meros, que s\u00e3o c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias totipotentes.","id":4788862,"corpo":"<p align=justify>A figura B \u00e9 representada pela m\u00f3rula, que se desenvolve por clivagens, e apresenta c\u00e9lulas conhecidas como blast\u00f4meros, que s\u00e3o c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias totipotentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"}],"slug":"biologia\/1312003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao reconhecer a compra de mercadorias para revenda \u00e0 vista, o \u00edndice de liquidez corrente de uma entidade","provas":[{"id":46216,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 09:05:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1412233,"hashId":"92f1773a9a1e565ee7168569875f70cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao reconhecer a compra de mercadorias para revenda \u00e0 vista, o \u00edndice de liquidez corrente de uma entidade<\/p>","resposta":5202738,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta.","id":5202736,"corpo":"<p>aumenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui.","id":5202737,"corpo":"<p>diminui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se altera.","id":5202738,"corpo":"<p>n\u00e3o se altera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"torna-se infinito.","id":5202739,"corpo":"<p>torna-se infinito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torna-se negativo.","id":5202740,"corpo":"<p>torna-se negativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1412233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}